[{"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Monade-1--c-Julie-Mitchell.jpg"], "title": "Spectacle - Monade", "description": "Acteur et metteur en sc\u00e8ne au sein du collectif Le Grand Cerf Bleu, Gabriel Tur est aussi \u00e0 l\u2019aise sur les planches que derri\u00e8re un micro. Rejoins par trois musiciens, il raconte avec Monade l\u2019histoire d\u2019un antih\u00e9ros inadapt\u00e9, un chevalier enferm\u00e9 dans son armure qui part en qu\u00eate pour repenser sa masculinit\u00e9. Entre chanson et pop d\u00e9cal\u00e9e, un spectacle en forme de concert th\u00e9\u00e2tralis\u00e9 qui s\u2019empare des codes du roman initiatique m\u00e9di\u00e9val et de r\u00e9flexions contemporaines, pour questionner avec finesse et humour la place des hommes dans notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nSpectacle conseill\u00e9 \u00e0 partir de 14 ans.", "location": "La Passerelle, sc\u00e8ne nationale\nPlace de la R\u00e9sistance\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.513916", "longitude": "-2.76148", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@lapasserelle.info", "website": "http://lapasserelle.info/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/bf-1-jose-caldeira.jpg"], "title": "Bate Fado", "description": "Renouant avec sa tradition dans\u00e9e, le fado livre une version de lui-m\u00eame d\u2019une dynamique et joyeuse sensualit\u00e9.\nOn conna\u00eet les m\u00e9lop\u00e9es m\u00e9lancoliques du fado, moins les tonalit\u00e9s joyeuses et ent\u00eatantes du fado batido \u2013 litt\u00e9ralement \u00ab fado battu \u00bb. Car, \u00e0 l\u2019instar de la samba ou du flamenco, le mouvement portugais poss\u00e9dait sa propre chor\u00e9graphie, inspir\u00e9e d\u2019une danse \u00e0 claquettes invitant les corps, farouches et provocants, \u00e0 se d\u00e9ployer avec vigueur. C\u2019est ce caract\u00e8re subversif, confisqu\u00e9 \u00e0 l\u2019or\u00e9e du XXe si\u00e8cle par la dictature et l\u2019\u00e9glise, que Jonas&Lander, talents confirm\u00e9s de la sc\u00e8ne portugaise contemporaine, proposent de ressusciter le temps d\u2019une soir\u00e9e. Dans une sc\u00e9nographie gorg\u00e9e de soleil \u00e9voquant les places et ruelles de Lisbonne, chanteur, musiciens et danseurs nous embarquent dans un tourbillon joyeusement transgressif, d\u2019une folle et intense modernit\u00e9. Tous frappent le sol pour battre la mesure, insufflant un ballet cadenc\u00e9 qui se joue des r\u00f4les traditionnellement assign\u00e9s aux genres. \u00ab Bate fado \u00bb, venez \u00e0 votre tour \u00e9prouver le c\u0153ur pulsant du fado originel !", "location": "Carr\u00e9 Magique\nParvis des Droits de l'Homme\n22300 Lannion", "latitude": "48.731682", "longitude": "-3.454412", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@carre-magique.com", "website": "http://www.carre-magique.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/kassabarh.jpg"], "title": "Concert Saint Patrick", "description": "Le Kassa Bar'h \u00e0 Guingamp vous propose une soir\u00e9e St-Patrick avec le groupe Sun Stones de Ronan Bl\u00e9jean (accord\u00e9on), Johanne Kermin (Violon) et Alex Elmgaard (guitare) + session irlandaise \u00e0 suivre. Restauration sur place.", "location": "Le Kassa Bar'h\n28 Rue Henri Kerfant\n22200 Guingamp", "latitude": "48.562389", "longitude": "-3.15175"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/cafe-de-nuit-reduit.jpg"], "title": "Folkotheodore", "description": "Le Caf\u00e9 Th\u00e9odore ouvre ses portes aux amoureux du folk pour mijoter un b\u0153uf musical folk: jouer de la musique, apprendre ou \u00e9changer des airs de mazurkas, valses \u00e0 3, 5, 8, 11 temps et plus si affinit\u00e9s\u2026 mais aussi scottish, jigs, cercles circassiens, bourr\u00e9es, polkas\u2026 Initiation conviviale aux danses au cours de la soir\u00e9e. Musiciens/ciennes mais aussi danseurs/seuses ou simplement pour profiter de l\u2019ambiance, vous \u00eates attendus \u00e0 partir de 21h!", "location": "Caf\u00e9 Th\u00e9odore\nKerguerwen\n22300 Tr\u00e9drez-Locqu\u00e9meau", "website": "https://www.cafetheodore.fr/evenements/", "latitude": "48.713596", "longitude": "-3.563088"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Lo-Jo2024-c-Claire-Huteau.jpg"], "title": "Lo'Jo - Feuilles fauves", "description": "Entr\u00e9 dans un nouveau chapitre de son existence, le groupe angevin Lo\u2019Jo continue sa route, loin des sentiers battus et compose sa musique en y insufflant la chaleur et la magie de ses concerts. Le nouveau monde de Lo\u2019Jo n\u2019a plus de murs. Denis P\u00e9an le reconna\u00eet, la musique est revenue au centre de sa vie.\n\nEn une quinzaine de disques, la bande \u00e0 Lo\u2019Jo, venue qui du punk, qui du jazz, qui du rock, a explor\u00e9 autant de directions musicales que de continents. Une musique - qui emprunte autant \u00e0 L\u00e9onard Cohen, \u00e0 Archie Shepp qu\u2019\u00e0 Erik Satie. Une musique qui puise dans un dico des rythmes du monde.\n\nEt les textes de Denis P\u00e9an, m\u00e9lange de sabir guttural et de po\u00e9sie \u00e0 la Robert Desnos, entre fables de griots et aphorismes humanistes, m\u00ealant fran\u00e7ais, anglais, arabe, cr\u00e9ole, espagnol... Un cocktail envo\u00fbtant et g\u00e9n\u00e9reux qui a forg\u00e9 leur r\u00e9putation de New York \u00e0 S\u00e9oul, en passant par Londres, Montr\u00e9al ou P\u00e9kin, s\u00e9duit aussi bien Peter Gabriel que Robert Wyatt, Erik Truffaz, ou Robert Plant.\n\nVous aimez : les violons voluptueux, la po\u00e9sie, les choeurs virevoltants, les sonorit\u00e9s des quatre coins du monde\n\nDenis P\u00e9an : chant, piano, orgue, harmonium indien, m\u00e9lodica - Richard Bourreau : violon, alto, imzad - Nadia Nid el Mourid : chant - Yamina Nid el Mourid : chant, kamele'n'goni, percussions - Alex Cochennec : basse, contrebasse, atmo-tronics, tambour, synth bass\n\nChanson / Musique du monde\n80 min\nTout public", "location": "Centre Culturel Le S\u00e9maphore\n7-9 rue des Plages\n22560 Tr\u00e9beurden", "latitude": "48.763988", "longitude": "-3.57551", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil.semaphore@trebeurden.bzh", "website": "https://www.centre-culturel-trebeurden.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ronan-Le-Bars.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-Mois-celtique.jpg"], "title": "Concert de Ronan Le Bars \u2618\ufe0f", "description": "Voyage musical dans l\u2019univers de Ronan le Bars, des pays de Bretagne aux Nations Celtes.\nInstrumentiste reconnu mondialement, Ronan Le Bars est un des rares virtuoses du Uilleann Pipes, cette cornemuse irlandaise au son si particulier. Musicien de studio pour des artistes comme Michel Polnareff, Claude Nougaro, Renaud,\nYann Tiersen ou encore Stephan Eicher, Ronan Le Bars est \u00e9galement connu pour ses collaborations avec l\u2019H\u00e9ritage des Celtes (Dan Ar Braz), Les Fr\u00e8res Bocl\u00e9, Denez Prigent, Gilles Servat, Red Cardell et pour sa pr\u00e9sence au sein du Celtic Social Club.", "location": "Palais des Congr\u00e8s\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.815044", "longitude": "-3.454235", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:culture@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Photo-250314-Finis-terrae-2.jpg"], "title": "Vincent Courtois Quintet - Finis Terrae", "description": "Cin\u00e9-Concert au cin\u00e9ma La Belle \u00c9quipe. Amoureux de la Bretagne, des temp\u00eates et de la mer, Jean Epstein signe avec Finis Terrae (1929) son premier film \u00ab breton \u00bb, tourn\u00e9 \u00e0 Ouessant en lumi\u00e8re naturelle. Le violoncelliste Vincent Courtois a cr\u00e9\u00e9 une bande-son in\u00e9dite pour ce film muet, bijou du septi\u00e8me art. Les cinq musiciens pr\u00e9sents sur sc\u00e8ne subliment l\u2019\u00e9motion des images, et nous voici transport\u00e9s \u00ab l\u00e0 o\u00f9 finit la terre \u00bb \u2026", "location": "Cin\u00e9ma La Belle \u00c9quipe\nPlace de l'\u00c9glise\n22160 Callac", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.4053", "longitude": "-3.42713", "email": "mailto:contact@lagrandeboutique.fr", "website": "http://www.lagrandeboutique.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Deplie-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Antoine-Girard-et-Lina-Belaid.jpg"], "title": "Duo Po\u00fcette - Pli\u00e9/D\u00e9pli\u00e9#2", "description": "Po\u00fcette est un duo r\u00e9unissant la violoncelliste Lina Bela\u00efd et l'accord\u00e9oniste Antoine Girard autour d'une passion commune pour les musiques vivantes et color\u00e9es. Les sons des cordes frott\u00e9es et des lames souffl\u00e9es se fondent et se m\u00ealent sur leur terrain de jeu, jonglant avec des valses Swing Musette, des th\u00e8mes des Balkans et autres m\u00e9lodies populaires glan\u00e9es au fil des voyages...\n\nR\u00e9servation conseill\u00e9e\n\nOrg. Muut Production", "location": "M\u00e9diath\u00e8que\n9 Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\n22110 Rostrenen", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.235729", "longitude": "-3.31837", "email": "mailto:muutprod@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Screenshot-2025-02-13-at-10-58-56-476152520-1188520089949075-3461892869301699791-n.jpg--Image-JPEG-1070---1513-pixels----Redimensionnee--60--.png", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/476152520-1188520089949075-3461892869301699791-n.jpg"], "title": "Concert de gospel", "description": "Les Holy River Gospel sont accompagn\u00e9s de leur cheffe de ch\u0153ur Sonya Pin\u00e7on et de Philippe Turbin au piano.\nIls transmettent avec enthousiasme et \u00e9motion leur passion du gospel.\nLeur r\u00e9pertoire est compos\u00e9 des classiques du gospel traditionnel et moderne.", "location": "Th\u00e9\u00e2tre de l'Arche\nPlace de la R\u00e9publique\n22220 Tr\u00e9guier", "latitude": "48.786163", "longitude": "-3.234042", "phone": "javascript:;", "website": "http://www.billetweb.fr/pro/holyrivergospel"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Repas-concert-Saint-Patrick.png"], "title": "Repas concert soir\u00e9e Saint Patrick", "description": "Repas concert irlandais suivi de Josy's session band. Bi\u00e8re, kir ou soft.", "location": "Salle des f\u00eates\n22820 Plougrescant", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.839092", "longitude": "-3.231084", "website": "http://www.helloasso.com/associations/autour-des-commercants-ambulants-de-plougrescant/evenements/repas-concert-irlandais"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/shannon-wright-1-300dpi-jason-maris-1000x600.jpg"], "title": "Concert - Shannon Wright - Deaf Peach", "description": "Si vous aimez Cat Power, Chelsea Wolfe, PJ Harvey.\n\nShannon Wright est en tourn\u00e9e europ\u00e9enne pour la sortie de son nouvel album d\u00e9but 2025. Une occasion unique de d\u00e9couvrir sur sc\u00e8ne sa premi\u00e8re production depuis cinq ans : plongez dans la beaut\u00e9 absolue d\u2019un album \u00e0 la fois hant\u00e9 par la douleur et source de lumi\u00e8re.", "location": "Place Nina Simone\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.512455", "longitude": "-2.767873", "website": "https://bonjour-minuit.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/15.03-Dinan-concert-Naim-et-Davodka.JPG"], "title": "Concert : Na\u00efm & Davodka", "description": "Univers rap\n\nNa\u00efm\nR\u00e9trospection\n\nNa\u00efm est un jeune artiste aux inspirations multiples : du jazz au rap et au reggae. Son style s\u2019est ax\u00e9 sur le rap et la pop avec des textes authentiques et sinc\u00e8res. Pratiquant la sc\u00e8ne depuis quelques ann\u00e9es, c\u2019est avec une \u00e9nergie incontestable que Na\u00efm pr\u00e9sentera son univers en premi\u00e8re partie de Davodka.\n\nDavodka\nH\u00e9ritage Tour\n\nAvec son flow incisif, ses punchlines lourdes de sens et ses albums toujours int\u00e8gres et authentiques, Davodka est l\u2019un des premiers artistes cit\u00e9s lorsque l\u2019on \u00e9voque les lyricistes du rap fran\u00e7ais. Fort de d\u00e9j\u00e0 six projets solos et d\u2019une myriade de concerts en France et en Europe, le MC suivi par plus de 500 000 fans et auditeurs s\u2019est construit une carri\u00e8re tr\u00e8s solide sans jamais se d\u00e9tourner de ses valeurs humaines et artistiques.\n\nTout public\n\nBilletterie en ligne, \u00e0 l'office de tourisme de Dinan ou par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 partir du 16 septembre.", "location": "Le Labo\nRue Victor Schoelcher\n22100 Dinan", "latitude": "48.454441", "longitude": "-2.05768", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:billetterie.saisonculturelle@dinan-agglomeration.fr", "website": "https://saison-culturelle.dinan-agglomeration.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/bffa9b1684b8a430acd3c60d206b3f32-devanture-bonjour-minuit-1000x710-1.jpg"], "title": "Concert - Finale D\u00e9partementale Buzz Booster", "description": "Buzz Booster d\u00e9tecte et accompagne les artistes de musique rap de toute la France gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00e9seau constitu\u00e9 de onze r\u00e9gions. Apr\u00e8s une s\u00e9lection sur \u00e9coutes par un jury de professionnels dans chaque antenne, la suite des s\u00e9lections r\u00e9gionales d\u00e9sormais se met en place. Cette \u00e9tape d\u00e9partementale a vocation \u00e0 choisir le ou la repr\u00e9sentant\u00b7e des C\u00f4tes d'Armor pour la finale Bretagne. Le choix est fait par le jury gr\u00e2ce \u00e0 la sc\u00e8ne et sur un entretien entre les artistes.", "location": "Place Nina Simone\n22000 Saint-Brieuc", "website": "https://bonjour-minuit.fr/", "latitude": "48.512455", "longitude": "-2.767873"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/la-vie-en-pink-15-mars.jpg"], "title": "Concert La Vie en pink", "description": "Un concert exceptionnel le 15 mars \u00e0 20h30 \u00e0 l'Estran de Binic. Un hommage \u00e0 Pink Floyd, avec le groupe \"La Vie en Pink\", 9 musiciens bretons passionn\u00e9s par cette \u00e9poque. Billet (10\u20ac) sur le site Helloasso. Organise par Tagad'Ic.", "location": "Salle de l'Estran\nAvenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\n22520 Binic-\u00c9tables-sur-Mer", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.601448", "longitude": "-2.829241"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CONCERT-BRINGOLO.jpg"], "title": "Concert de printemps", "description": "L'association pour la reconstruction de l'\u00e9glise de Bringolo organise un concert de soutien, au programme les groupes L'Amanite et Flip et Dan. A la salle des f\u00eates. Entr\u00e9e 10\u20ac, 5\u20ac moins de 12 ans.", "location": "22170 Bringolo", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.578979", "longitude": "-3.00473"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Plumes-maquette-Marc.png"], "title": "A vol d'oiseau - oiseaux, radio, paysage sonore", "description": "Entretien et \u00e9coutes avec Marc Namblard, audionaturaliste, concert de Gaetan Parseihian, paysages sonores , Ecoute du Cri de la LPO de Yann Parantho\u00ebn avec Bastien Lambert\n\nEn lien avec une exposition de photo de l'Imagerie, centre d'art de Lannion, sur le th\u00e8me des oiseaux, pr\u00e9sent\u00e9e au Logello\u00f9.", "location": "2 Rue de Pen Crec'h\nLe Logello\u00f9\n22710 Penv\u00e9nan", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.81543", "longitude": "-3.29117", "email": "mailto:administration@logellou.com", "website": "http://www.logellou.com/avoldoiseau-15mars"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/stpatrickcabane.jpg"], "title": "F\u00eate de la St Patrick", "description": "Nous accueillons Caroline Stenger, une violoniste incroyable pour notre soir\u00e9e de la Saint-Patrick. Pr\u00e9parez-vous \u00e0 un live envo\u00fbtant, m\u00ealant m\u00e9lodies celtiques et rythmes \u00e9lectrisants, pour une ambiance hors du commun. Et ce n\u2019est pas tout\u2026 Des danseuses viendront mettre le feu \u00e0 la piste, accompagn\u00e9es d\u2019un DJ exceptionnel qui vous fera danser jusqu\u2019au bout de la nuit ! Cette Saint-Patrick s\u2019annonce grandiose, ne manquez pas \u00e7a !", "location": "La Cabane sur les quais\n24 Quai de Kernoa\n22500 Paimpol", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.780636", "longitude": "-3.042547", "website": "https://www.facebook.com/SurLesQuaisPaimpol22500"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/25087-200218165311315-0.jpg"], "title": "Les Musicales du dimanche", "description": "Concert de Thomas Loutout et Fabien Robbe", "location": "Chapelle Sainte-Barbe\nRue Sainte-Barbe\n22420 Plouaret", "email": "mailto:lesbaladesentregor@gmail.com", "latitude": "48.612026", "longitude": "-3.474584"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/titre-definitif-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Arche-sillon-2024-2025-2.PNG"], "title": "Titre d\u00e9finitif* [*titre provisoire] - Concert de magie mentale", "description": "Et c'est pour qui ? Pour celles et ceux qui ont envie \u00ab de ne pas se prendre la t\u00eate aujourd\u2019hui \u00bb\n\u00ab Aucune \u00e9tude n\u2019a \u00e9t\u00e9 faite sur la dangerosit\u00e9 des chansons de vari\u00e9t\u00e9 et les messages qu\u2019elles v\u00e9hiculent. Il faudrait peut-\u00eatre penser \u00e0 mettre des photos de femmes en d\u00e9pression, d\u2019hommes saouls de chagrin, de Freud et Jung dansant un slow, avec la mention \u00ab nuit gravement \u00e0 votre sant\u00e9 mentale \u00bb en caract\u00e8res gras. \u00bb Raoul Lambert vous entra\u00eene dans le monde de l\u2019imposture.\nAvec votre aide, nous allons travestir la r\u00e9alit\u00e9. Tout en vous encourageant \u00e0 renforcer votre sens critique et votre rationalit\u00e9, les Raoul (-s) s\u2019engagent \u00e0 troubler votre raison et d\u00e9fier vos sens. Tout ce que vous allez voir ne se passera en r\u00e9alit\u00e9 que dans votre t\u00eate\u2026 Et tout ce qui se passe dans votre t\u00eate est en r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 par quelqu\u2019un\u2026 Comme une rengaine lancinante que vous n\u2019avez pas vraiment choisie.", "location": "Centre Culturel Le Sillon\nRue de Boisgelin\n22610 Pleubian", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.834068", "longitude": "-3.148373", "email": "mailto:contact.archesillon@lannion-tregor.com", "website": "http://www.arche-sillon.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2024-2025-Concert-des-familles-BD-186x300.jpg"], "title": "Concert des familles", "description": "Moment festif et convivial propos\u00e9 par le conservatoire de Lamballe Terre&Mer.", "location": "Salle polyvalente\n11 Rue de la Croix Verte\n22270 Saint-Rieul", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.441929", "longitude": "-2.41738"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Robien-Fete-l-Ephemere.jpg"], "title": "Concert - Yoann An Nedeleg et Martin Chapron", "description": "Concert de Yoann an Nedeleg (uilleann-pipes) et Martin Chapron (bouzouki).\nIssus du groupe de musique irlandaise BEO, ils traversent un r\u00e9pertoire vari\u00e9 (Irlande, Bretagne, USA, Su\u00e8de\u2026) alliant compositions et arrangements de th\u00e8mes traditionnels de divers horizons. Renseignements aupr\u00e8s du Comit\u00e9 d'animation de Robien.\n\nCet \u00e9v\u00e9nement s'inscrit dans le cadre du festival \"Robien F\u00eate l'\u00c9ph\u00e9m\u00e8re\", du 14 au 16 mars. Retrouvez le programme complet sur : https://www.quartier-robien.fr/Robien-fete-ephemere-volcanique-les-14-15-mars_fiche_1836.html", "location": "Th\u00e9\u00e2tre des Flous Alli\u00e9s\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.512455", "longitude": "-2.767873"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-d-ecran-2025-03-07-103911.png"], "title": "Hanter Noz - Itin\u00e9rances improvis\u00e9es invite Catherine Delaunay et Guillaume Saint-James", "description": "\u00ab Hanter Noz \u00bb s\u2019invite \u00e0 Tr\u00e9mel avec deux musicien.ne.s d\u2019exception !\n\nF\u00eatons l\u2019arriv\u00e9e du printemps avec un nouvel \u00e9pisode de \u00ab Hanter Noz \u00bb, rendez-vous artistique itin\u00e9rant autour de l\u2019improvisation port\u00e9 par la Cie Hirundo Rustica.\n\nCette soir\u00e9e r\u00e9unira pour la premi\u00e8re fois et pour l\u2019occasion deux musiciens d\u2019exception : la clarinettiste Catherine Delaunay et le saxophoniste Guillaume Saint James.\n\nM\u00ealant les disciplines \u2013 musique, th\u00e9\u00e2tre, danse ou arts visuels, ces itin\u00e9rances improvis\u00e9es \u00ab Hanter Noz \u00bb explorent un lieu chaque fois diff\u00e9rent et mettent face \u00e0 face deux artistes, une femme et un homme, qui se d\u00e9couvrent, se rencontrent et cr\u00e9ent en direct le temps d'une soir\u00e9e, \u00e0 chaque solstice et \u00e9quinoxe tout au long de l\u2019ann\u00e9e.", "location": "Terrain de foot\n22310 Tr\u00e9mel", "latitude": "48.606991", "longitude": "-3.6185"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/AFFICHE-L-Opera-2025-2.jpeg"], "title": "Concert : Lyric et Romantique 2", "description": "1er partie : ch\u0153urs quay'Bello et Plena Voce de Pl\u00e9rin. 2\u00e8me partie : Liebeslieder de Brahms 4 chanteurs et 2 pianistes. R\u00e9servation sur : www.billetweb.fr", "location": "Eglise Etables sur Mer\nPlace de l'\u00c9glise\n22680 Binic-\u00c9tables-sur-Mer", "website": "http://www.billetweb.fr/", "latitude": "48.62764", "longitude": "-2.83568"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Dreams-c-Julien-Mignot.jpg"], "title": "Spectacle : Dreams", "description": "Musique baroque, magie & danse : Dreams\nLe Banquet C\u00e9leste\n\nConception visuelle et mise en sc\u00e8ne : C\u00e9cile Roussat & Julien Lubek\nConception musicale et cr\u00e9ation de r\u00f4le : Damien Guillon\nContre-t\u00e9nor : Paul Figuier\nViole de gambe : Isabelle Saint-Yves\nLuth : Andr\u00e9 Henrich\nClavecin : K\u00e9vin Manent-Navratil\nDanseur acrobate : Aur\u00e9lien Oudot\n\nDans un cabinet de curiosit\u00e9s inspir\u00e9 par les Vanit\u00e9s du XVII\u00e8me si\u00e8cle, r\u00e9sonne la m\u00e9lancolie des plus beaux airs d\u2019Henry Purcell et John Dowland. Ici, la beaut\u00e9 enchanteresse des images en clair-obscur nous rappelle la fragilit\u00e9 de la condition humaine. Accompagn\u00e9s par une viole de gambe, un luth et un clavecin, le chanteur et son myst\u00e9rieux double danseur-acrobate, suspendent le temps... Comme un r\u00eave \u00e9veill\u00e9 surprenant, dr\u00f4le et m\u00e9lancolique, \u00e0 partager en famille.\n\nD\u00e8s 7 ans\n\nBilletterie en ligne, \u00e0 l'office de tourisme de Dinan \u00e0 partir du 11 septembre, ou par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 partir du 16 septembre", "location": "Th\u00e9\u00e2tre des Jacobins\n23 Rue de l'Horloge\n22100 Dinan", "latitude": "48.453079", "longitude": "-2.04352", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:billetterie.saisonculturelle@dinan-agglomeration.fr", "website": "https://saison-culturelle.dinan-agglomeration.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-125.PNG"], "title": "Bertolino/Le Gac", "description": "C\u2019est \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019un territoire imaginaire que nous convient Gurvant Le Gac et Pierre-Laurent Bertolino. Une plage balay\u00e9e par les embruns de l\u2019Atlantique puis caress\u00e9e par le soleil de M\u00e9diterran\u00e9e. Les fl\u00fbtes traversi\u00e8res en bois du Breton\n\ns\u2019enivrent aux sonorit\u00e9s cr\u00e9atives de la vielle \u00e0 roue \u00e9lectro-acoustique du Proven\u00e7al.\n\nDans ce dialogue intimiste qui brouillent les rep\u00e8res de l\u2019espace et du temps, les machines viennent confirmer l\u2019approche d\u00e9finitivement actuelle de leur tissage musical. Entre recueillement et transe, onirisme et m\u00e9lancolie, le duo annihile les kilom\u00e8tres qui s\u00e9parent leurs cultures respectives. Les morceaux exclusivement instrumentaux s\u2019encha\u00eenent comme les pages d\u2019un carnet de voyage, au rythme du vent, des mar\u00e9es, des r\u00e9coltes et des rencontres de comptoir. Car Le Gac et Bertolino, dans leurs \u00e9lans m\u00e9lodiques et leurs envol\u00e9es hypnotiques, parviennent \u00e0 r\u00e9unir les \u00e9l\u00e9ments comme \u00e0 relier les saisons, avec eux toujours fertiles.", "location": "Caf\u00e9 Th\u00e9odore\nKerguerwen\n22300 Tr\u00e9drez-Locqu\u00e9meau", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.712757", "longitude": "-3.563029", "email": "mailto:asso@tohu.eu", "website": "http://www.cafetheodore.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/lamachinearemonterletemps.jpg"], "title": "LA MACHINE \u00c0 REMONTER LE ROCK", "description": "Couronn\u00e9 par le Cyrano 2024 de la mise en sc\u00e8ne, ce concert pas comme les autres vient \u00e0 Erquy apr\u00e8s avoir triomph\u00e9 \u00e0 Paris (Bobino) en juin dernier.\nJohn, animateur radio rat\u00e9, ne se r\u00e9signe pas \u00e0 la disparition du rock'n'roll. Il nous invite \u00e0 d\u00e9couvrir sa Machine, un bijou de technologie, l'\u0153uvre de sa vie\u2026 Ce soir, il est enfin pr\u00eat \u00e0 pirater toutes les radios du monde pour diffuser son pr\u00e9cieux rock, mais, parviendra-t-il \u00e0 ses fins ?\n\nUne remise \u00e0 niveau indispensable pour les fans de rock !\n\nR\u00e9servation & Renseignements aupr\u00e8s du Bureau d'Informations Touristiques d'Erquy. ou sur le site https://www.erquy-enscene.fr/ via helloaaso.", "location": "\u00c0 l'Ancre des Mots\n11 Square de l'H\u00f4tel de Ville\n22430 Erquy", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.628571", "longitude": "-2.4656", "email": "mailto:erquy@capderquy-valandre.com", "website": "https://www.erquy-enscene.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Back-to-Queen.jpg"], "title": "Back to Queen \u00e0 la Grande Ourse", "description": "Concert exclusif en Bretagne du groupe Back To Qeen : l\u2019un des meilleurs Tribute to Queen sur le circuit actuel ! Un concert bluffant o\u00f9 sont fid\u00e8lement interpr\u00e9t\u00e9s les plus gros tubes de la l\u00e9gende QUEEN ainsi que quelques perles rares du groupe mythique. Des musiciens pro hors pairs et passionn\u00e9s par la majest\u00e9 de QUEEN mettent leur virtuosit\u00e9 aux services d\u2019un r\u00e9pertoire intemporel. Un rendez vous immanquable \u00e0 la Grande Ourse !Ouverture des portes \u00e0 20h30.", "location": "La Grande Ourse\n9 Rue de Hent Meur\n22200 Saint-Agathon", "latitude": "48.556179", "longitude": "-3.10461", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@melrose-asso.com", "website": "https://www.ourse.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-logo-Grandir-en-Guerrier---Jeff-pour-concert-mars-2025.jpg"], "title": "Concert caritatif", "description": "Un concert caritatif organis\u00e9 par les Amis de la C\u00f4te de Granit Rose au profit de l'association \"Grandir en guerrier - enfants sans cancer\"\n\nR\u00e9servation \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec et durant la permanence de l'ACGR\n15 euros/ personne", "location": "1 rue du Mar\u00e9chal Foch\n22700 Perros-Guirec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.815224", "longitude": "-3.454256", "website": "http://www.acgr.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Opera-17-23-mars.jpeg"], "title": "L'Op\u00e9ra dans tous ses \u00e9tats - l'Op\u00e9ra Carmen", "description": "L\u2019association l\u2019Atelier des Arts organise pour la 3\u00e8me \u00e9dition un festival quinoc\u00e9en autour du chant lyrique.\n\nUne version-concert in\u00e9dite de l'Op\u00e9ra avec tous les airs fameux interpr\u00e9t\u00e9s par 5 artistes.\nParticipation des choeurs Quay'Bello et Musmat.\n\nBilleterie \u00e0 l'Office de Tourisme et sur BilletWeb.", "location": "Centre de congr\u00e8s\n10, boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\n22410 Saint-Quay-Portrieux", "latitude": "48.656273", "longitude": "-2.838485", "phone": "javascript:;", "website": "http://www.billetweb.fr/lopera-dans-tous-ses-etats3"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/mouilchi-CD.jpg"], "title": "A vol d'oiseau - Oiseaux, musique et langue bretonne", "description": "Concert de Mouilch'i - trio vocal polyphonique du Tr\u00e9gor\nAvec Daniel Giraudon et Alan Tudoret - chants d\u2019oiseaux, mimologisme et noms d\u2019oiseaux en langue bretonne\n\nEn lien avec une exposition de photo de l'Imagerie, centre d'art de Lannion, sur le th\u00e8me des oiseaux, pr\u00e9sent\u00e9e au Logello\u00f9.", "location": "2 Rue de Pen Crec'h\n22710 Penv\u00e9nan", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.81543", "longitude": "-3.29117", "email": "mailto:administration@logellou.com", "website": "http://www.logellou.com/avoldoiseau-22mars"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-matinales.1.jpg"], "title": "Concert \"Les Matinales\"", "description": "Boris Pamouktchiev, concertiste haubo\u00efste, ancien professeur de hautbois au Conservatoire de Saint Brieuc, et C\u00e9line Zerbato, professeur de piano et de musiques actuelles \u00e0 l\u2019\u00e9cole municipale de musique et de danse de Pl\u00e9rin, se sont rencontr\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 leur passion pour la musique de chambre.\nLe programme de ce duo est compos\u00e9 de pi\u00e8ces italiennes (Cimarosa), allemandes (Brahms, Schubert...), fran\u00e7aises (Poulenc), espagnoles (Albeniz), bulgares, bretonnes (Colin).", "location": "6 Rue de la Croix\n22190 Pl\u00e9rin", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.532951", "longitude": "-2.76861"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Opera-17-23-mars.jpeg"], "title": "L'Op\u00e9ra dans tous ses \u00e9tats - l'Op\u00e9ra Carmen", "description": "L\u2019association l\u2019Atelier des Arts organise pour la 3\u00e8me \u00e9dition un festival quinoc\u00e9en autour du chant lyrique.\n\nUne version-concert in\u00e9dite de l'Op\u00e9ra avec tous les airs fameux interpr\u00e9t\u00e9s par 5 artistes.\nParticipation des choeurs Quay'Bello et Musmat.\n\nBilleterie \u00e0 l'Office de Tourisme et sur BilletWeb.", "location": "Centre de congr\u00e8s\n10, boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\n22410 Saint-Quay-Portrieux", "latitude": "48.656273", "longitude": "-2.838485", "phone": "javascript:;", "website": "http://www.billetweb.fr/lopera-dans-tous-ses-etats3"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2025-AFFICHE-JEMA-v3-pdf.jpg"], "title": "Journ\u00e9e de la musique ancienne", "description": "Collectif Ma non troppo.\nMusiques italiennes et anglaises du Moyen Age et quelques r\u00e9sonances contemporaines.\nCamille Aubret, chant, vi\u00e8le \u00e0 archet, Emmanuelle Huteau, chant, Elsa Papatanasios, chant, Daniela Maltrain, chant, vi\u00e8le \u00e0 archet, Camille Ranci\u00e8re, chant, vi\u00e8le \u00e0 archet.", "location": "Salle Steredenn\n22420 Lanvellec", "latitude": "48.621346", "longitude": "-3.540182", "website": "http://www.manontroppo.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-d-ecran-2025-03-04-143002.png"], "title": "Pneu [Noise rock]", "description": "Le duo noise de Tours revient apr\u00e8s 9 ans d\u2019absences, enregistr\u00e9 par Amaury Sauv\u00e9 le nouvel album de 11 titres a \u00e9t\u00e9 mix\u00e9 par Patrice Guillerme, puis masteris\u00e9 par Brad Boatright chez Audiosiege.\nQui n\u2019a pas vu un d\u00e9guisement de banane vous mettre un coup de savate dans la gueule, pris des copeaux de bois dans l\u2019\u0153il, ou un coup de manche de gratte dans le bide, n\u2019a jamais v\u00e9cu un concert de PNEU.\nLe duo tourangeau form\u00e9 en 2006 a litt\u00e9ralement retourn\u00e9 le rock, moqu\u00e9 son s\u00e9rieux, sing\u00e9 ses mani\u00e9rismes, sublim\u00e9 son \u00e9nergie en 3 albums et une poign\u00e9e de splits.\nPNEU a surtout donn\u00e9 le sourire et mis la mandale lors de centaines de concerts des USA au Japon.\nHyper-actifs et prolixes, les deux acolytes (Jean Baptiste Geoffroy et J\u00e9r\u00f4me Vassereau) sont de moult projets, tous plus aventureux les uns que les autres (Tachycardie, Franky Goes to Pointe \u00e0 Pitre, Gamut, Institutrice, Binidu, La Colonie de Vacances\u2026).", "location": "Caf\u00e9 Th\u00e9odore\nRue Marguerite Allain Faure\n22300 Tr\u00e9drez-Locqu\u00e9meau", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.712662", "longitude": "-3.56309", "email": "mailto:asso.tohu-bohu@orange.fr", "website": "http://www.cafetheodore.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-d-ecran-2025-03-05-110712.png"], "title": "Journ\u00e9e de la musique ancienne 2025", "description": "Rendez-vous \u00e0 Lanvellec pour la Journ\u00e9e Europ\u00e9enne de la musique ancienne.\nLe Collectif Ma Non Troppo pr\u00e9sentera Chanson nouvelle, des musiques italiennes et anglaises du Moyen-\u00c2ge et quelques r\u00e9sonances contemporaines.\n\nCamille Aubret chant/vi\u00e8le \u00e0 archet?, Emmanuelle Huteau chant, ?Elsa Papatanasios chant, Daniela Maltrain chant/vi\u00e8le \u00e0 archet , Camille Ranci\u00e8re chant/vi\u00e8le \u00e0 archet", "location": "Salle Steredenn\n22420 Lanvellec", "latitude": "48.619968", "longitude": "-3.53794", "phone": "javascript:;", "website": "http://billetterie.rimat@orange.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/dos-1000x600.jpg"], "title": "Concert - Pneu - Why The Eye", "description": "Si vous aimez La Colonie de Vacances, Autechre, Metz.\n\nLe propre de la noise, c\u2019est d\u2019explorer la dissonance : Pneu fait figure de r\u00e9f\u00e9rence en France, depuis presque vingt ans le duo a repouss\u00e9 les limites du genre. La rel\u00e8ve arrive avec ses instruments bricol\u00e9s sous le bras et vient de Belgique, elle s\u2019appelle Why The Eye.", "location": "Place Nina Simone\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.512455", "longitude": "-2.767873", "website": "https://bonjour-minuit.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-Requiem-de-Mozart-Orchestre-Exode-1.jpg"], "title": "Concert - Requiem de Mozart", "description": "Requiem de Mozart pr\u00e9sent\u00e9 par l'Exode, orchestre de chambre et dirig\u00e9 par Pierre Le Tallec. Pr\u00e9sence de 22 musiciens, 16 choristes et 4 solistes :\n- Apolinne Pereira : soprano\n- Mathilde Pajot : mezzo\n- Maxime Jermann : t\u00e9nor\n- Olivier Lagarde : basse.\n\nDur\u00e9e : 1h15.", "location": "Eglise Saint-Pierre Saint-Paul\nPlace de Nantois\n22370 Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "latitude": "48.5844", "longitude": "-2.53683", "website": "http://www.helloasso.com/associations/l-orchestre-de-chambre-rennais/evenements/requiem-de-mozart"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/antti-Paalanen.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Arche-sillon-2024-2025-2.PNG"], "title": "Antti Paalanen", "description": "Associer la musique traditionnelle finlandaise \u00e0 l\u2019Electronic Dance Music, le tout \u00e0 l\u2019accord\u00e9on\u2026.voici la gageure d\u2019Antti Paalanen.\nL\u2018artiste superpose ainsi l\u2019ambiance bon enfant de l\u2019accord\u00e9on aux beats ent\u00eatants des musiques \u00e9lectroniques.\nApr\u00e8s tout, l\u2019accord\u00e9on a toujours fait danser. Avec Antti Paalanen, c\u2019est juste un peu plus costaud. Il a ainsi cr\u00e9\u00e9 un son totalement personnel et sauvage sur son accord\u00e9on qu\u2019il a baptis\u00e9 Breathbox (la machine \u00e0 respirer), personne \u00e0 part enti\u00e8re dans ses concerts.\nAmoureux de metal depuis l\u2019adolescence, Antti Paalanene ajoute \u00e0 ce m\u00e9lange technoides un chant guttural qui s\u2019inspire des traditions sib\u00e9riennes. Cette fusion de l\u2019ancien et du moderne donne l\u2019impression de participer \u00e0 une f\u00eate viking sous acide\u2026 La techno \u00e0 bretelles est n\u00e9e !", "location": "Centre Culturel Le Sillon\nRue de Boisgelin\n22610 Pleubian", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.834068", "longitude": "-3.148373", "email": "mailto:contact.archesillon@lannion-tregor.com", "website": "http://www.arche-sillon.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fleurs-Noires-2--Michele-Pierre.jpg"], "title": "Concert - Les Fleurs Noires", "description": "Partir de l\u2019essence du tango pour le transformer en un langage actuel, c\u2019est le pari r\u00e9ussi par la compositrice Andrea Marsili, \u00e0 la direction de l\u2019orchestre Fleurs Noires. Fran\u00e7aises et argentines, les dix artistes nourrissent ce r\u00e9pertoire original de leurs diff\u00e9rences culturelles et d\u2019une palette musicale aux multiples nuances, cr\u00e9ant de nouvelles possibilit\u00e9s d\u2019expression et d\u2019improvisation. Chacun de leur concert est un moment de raffinement, de fougue et bonheur, sublim\u00e9 par la voix profonde et magn\u00e9tique du chanteur Aur\u00e9liano Marin, la guitare de Tom\u00e1s Gubitsch et les percussions de Minino Garay.\n\nPremi\u00e8re partie assur\u00e9e par les \u00e9l\u00e8ves des Conservatoires \u00e0 Rayonnement D\u00e9partemental de Dinan, Lamballe, Lannion et Saint-Brieuc.", "location": "La Passerelle, sc\u00e8ne nationale\nPlace de la R\u00e9sistance\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.51339", "longitude": "-2.76152", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@lapasserelle.info", "website": "http://lapasserelle.info/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/4.1-2.jpg"], "title": "Mars au P'tit bar du Contrevent", "description": "Le caf\u00e9-\u00e9picerie associatif anime votre mois de mars! Pour l'ambiance, pour le voyage, pour grandir, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 pousser la porte de ce lieu unique!\nConcerts, ateliers jeux d'\u00e9criture, soir\u00e9e jeux ou encore cours de Kundalini-Yoga, un beau choix d'activit\u00e9s!\nL\u2019\u00e9picerie du P\u2019tit bar du Contrevent est ouverte : les lundis, mercredis et vendredis de 17h \u00e0 19h00 ainsi que les dimanches de 10h \u00e0 12h30. Le bar est ouvert 1h avant les spectacles.", "location": "22290 Tr\u00e9guidel", "email": "mailto:leptitbar@gozmail.bzh", "latitude": "48.601921", "longitude": "-2.94282", "website": "http://www.lecontrevent.log.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/affiche-concert-Jazz-Haricots-Rouges.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jazz-19.jpg"], "title": "Concert de Jazz", "description": "Swing 22 vous promet une soir\u00e9e exceptionnelle avec le concert du groupe \"Les haricots rouges\". R\u00e9servation conseill\u00e9e.", "location": "Salle des F\u00eates\n22210 Pl\u00e9met", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.177818", "longitude": "-2.59431", "email": "mailto:assoswing22@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Altavoz.png"], "title": "Concert - Altavoz - Le bal des Cr\u00e9pidules", "description": "Dans le cadre du weekend LES ARTS DECALES.\nAltavoz distille une musique originale, joyeuse et\npsych\u00e9d\u00e9lique, inspir\u00e9e des Balkans, de l\u2019Afrique, du\nMoyen-Orient et du Bastringue, o\u00f9 l\u2019accord\u00e9on se m\u00eale\n\u00e0 l\u2019orgue Farfisa et \u00e0 la batterie.\nTout public.\nRestauration sur place entre 19h et 20h30, \u00e0 r\u00e9server en amont.", "location": "Bleu Pluriel\n23 Rue Marcel Rault\n22950 Tr\u00e9gueux", "latitude": "48.4874", "longitude": "-2.74057", "phone": "javascript:;", "website": "https://www.bleu-pluriel.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/foto-sem-texto-retangulo.jpg"], "title": "Brazakuja - Penultima Dan\u00e7a", "description": "Penultima Dan\u00e7a\n\nTrois voix, un violoncelle, un accord\u00e9on et une batterie : c'est la formation pour le moins \u00e9tonnante de Brazakuja. Un m\u00e9lange unique pour un voyage color\u00e9 entre rythmes bouillonnants du Br\u00e9sil, polyphonies vibrantes des Balkans, et univers intimiste des chansons \u00e0 textes. Entre f\u00eate et po\u00e9sie, ses morceaux se dansent autant qu'ils s'\u00e9coutent, ses mots nous donnent le sourire aux l\u00e8vres comme la larme \u00e0 l'oeil.\n\nAvec la volont\u00e9 de partager une musique qui rassemble, mais qui questionne aussi les incoh\u00e9rences de notre monde, le groupe enregistre en 2023 un premier album. Les titres abordent divers sujets de soci\u00e9t\u00e9 contemporains tout en explorant et en m\u00e9langeant les rythmes qui invitent \u00e0 la danse (forr\u00f3, cumbia, carimbo, tango, maloya, rythmes impairs balkaniques), les voix, et les langues (fran\u00e7ais et portugais).\n\nVous aimez : les rythmes carnavalesques, danser pieds nus sur le sable, la rencontre de l\u2019accord\u00e9on et du violoncelle\n\nMarie Tissier : Violoncelle, voix \u2013 Laura Aubry : Accord\u00e9on, voix \u2013 Felipe Trez : Batterie, percussion, voix.\n\nMusique du monde\n80 min\nTout public", "location": "Centre Culturel Le S\u00e9maphore\n7-9 rue des Plages\n22560 Tr\u00e9beurden", "latitude": "48.763988", "longitude": "-3.57551", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil.semaphore@trebeurden.bzh", "website": "https://www.centre-culturel-trebeurden.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bubbey-Mayse-Copie.jpg"], "title": "Les Bubbey Mayse - musique klezmer & chansons yiddish", "description": "Les Bubbey Mayse, c\u2019est la puissance de quatre femmes qui s\u2019exprime. C\u2019est une musique engag\u00e9e, une \u00e9criture assum\u00e9e, men\u00e9e par la force du collectif. Dans leurs instruments, on entend les cris des histoires qui remuent, on sent planer le pas de la col\u00e8re, on devine des\nracines profondes avec des envies d\u2019horizon, on r\u00eave de se blottir dans une danse jusqu\u2019au petit matin\u2026 Et dans leurs quatre voix, accord\u00e9es au cordeau, on plonge dans un univers entier et \u00e9pidermique. Celui de quatre femmes qui se r\u00e9unissent autour de l\u2019amour de la musique klezmer et de la langue yiddish, et qui y puisent l\u2019\u00e9lan de r\u00e9inventer des lendemains qui chantent.", "location": "La Sir\u00e8ne\n2 Rue B\u00e9cot\n22500 Paimpol", "website": "https://www.guingamp-paimpol-agglo.bzh/culture/la-sirene-paimpol/", "latitude": "48.779121", "longitude": "-3.04989"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Antonio-Lizana--Vishuddha--Credit-Ana-Solinis--1024x768.jpg"], "title": "Music O Val - Antonio Lizana", "description": "Un repr\u00e9sentant de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration flamenco jazz !\n\nSaxophoniste, chanteur, auteur-compositeur, navigant entre New York et son Andalousie natale, Antonio Lizana, r\u00e9invente la tradition en m\u00ealant les harmonies raffin\u00e9es de ses compositions jazz et les rythmes complexes du flamenco, entour\u00e9 du g\u00e9nial \u201cEl Mawi de C\u00e1diz\u201d, \u00e0 la danse et au chant, et d\u2019un trio de musiciens de haut-vol.\n\nSon sax galope sur du velours, les voix nous empoignent, nobles et enfi\u00e9vr\u00e9es, de ses ballades \u00e9mouvantes aux emportements les plus excitants, une exp\u00e9rience musicale intense.\n\nAntonio Lizana a re\u00e7u 2 Grammy Awards et a collabor\u00e9 avec une pl\u00e9iade d\u2019artistes internationaux dont Snarky Puppy, Chano Dominguez, Marcus Miller, Carmen Linares, Jorge Pardo, Becca Stevens, Jorge Dexler\u2026 Il a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 la BO du dernier film de Ridley Scott, Gladiator II, sortie en 2024 !\n\nUn rendez-vous 100 % convivial avec restauration l\u00e9g\u00e8re et buvette sur place.\n\nOuverture des portes \u00e0 19h15.", "location": "Salle du Gu\u00e9madeuc\nAvenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc\n22370 Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "latitude": "48.582832", "longitude": "-2.555909", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@pleneufvalandretourisme.bzh", "website": "http://www.pleneufvalandretourisme.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OST-OV-affiche2025-03.jpg"], "title": "Tr\u00e9g'Orchestre", "description": "Les 2 orchestres de l'association Tr\u00e9g'Orchestre seront r\u00e9unis pour un concert commun et vari\u00e9.\nDes morceaux connus et vibrants, des exp\u00e9riences auditives : ce programme saura assur\u00e9ment vous transporter hors de votre si\u00e8ge, dans un conte, en orient et m\u00eame dans les \u00e9toiles !\nAu programme :\n\u00c9chos d\u2019Ossian de Gade.\nCasse-Noisettes de Tcha\u00efkovsky (musique c\u00e9l\u00e8bre, adaptation de la version de Dumas du conte allemand Casse-Noisette et le Roi des souris).\nDanses slaves de Dvorak (compositeur tch\u00e8que de la fin du XIX\u00e8me s., connu pour sa symphonie, dite \u00ab Du Nouveau Monde \u00bb).\nTeseo de Ruano (po\u00e8me symphonique, on suit le c\u00e9l\u00e8bre h\u00e9ros grec, d\u2019Ath\u00e8nes \u00e0 la Cr\u00e8te en passant par sa rencontre avec le Minotaure).\nPersis de Hosay (Persis raconte l\u2019histoire d\u2019un Am\u00e9ricain moderne qui voyage \u00e0 travers le temps jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ancienne ville perse de Pers\u00e9polis).\nStar Wars de J. Williams \u2013 Arr. J de Meij en 1986 (transcription des th\u00e8mes embl\u00e9matiques de la c\u00e9l\u00e8bre saga cin\u00e9matographique).\nTrombonissimo de J.G Mortimer (concerto pour trombone).\net une petite surprise finale ! mais chut ! secret de pirate !", "location": "Salle An Dour Meur\n22310 Plestin-les-Gr\u00e8ves", "website": "https://tregorchestre.fr/", "latitude": "48.654499", "longitude": "-3.63639"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-d-ecran-2025-03-05-095645.png"], "title": "Soir\u00e9e Slam - Le grand tournoi pour du beurre", "description": "Le collectif Slam dit soir propose ce weekend autour du Slam\nCe Samedi \u00ab le grand tournoi pour du beurre, 3 \u00e8me \u00e9dition \u00bb", "location": "Caf\u00e9 Th\u00e9odore\nKerguerwen\n22300 Tr\u00e9drez-Locqu\u00e9meau", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.712734", "longitude": "-3.563041", "email": "mailto:theodorecafe@yahoo.com", "website": "http://www.cafetheodore.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Sortir-autour-de-Paimpol-200.png"], "title": "Championnat du monde de bateaux pop-pop", "description": "Une nouvelle \u00e9dition du c\u00e9l\u00e8bre championnat du monde des bateaux \u00e0 moteur pop-pop a lieu ce samedi 29 mars \u00e0 Loguivy ! Ambiance d\u00e9cal\u00e9e garantie, pour petits et grands ! Petite restauration sur place, et pr\u00e9sence de la Fanfar'O pruneaux.", "location": "Rue du Port, Loguivy de la Mer\n22620 Ploubazlanec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.819672", "longitude": "-3.06337"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Les-Cordes-Vives.jpg"], "title": "Concert - Les Cordes Vives", "description": "Concert de B\u00e9atrice et Nicolas Marceaux (Violoncelle et piano).\n\nC Reinecke - J. Brahms - L. Jan\u00e1\u010dek - B. Bart\u00f3k.\nR\u00e9servation obligatoire.", "location": "Villa Carm\u00e9lie\n55 Rue Pinot-Duclos\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.515011", "longitude": "-2.7785"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Attrap-sons.jpg"], "title": "Finale tremplin Attrap'Sons", "description": "Bienvenus \u00e0 la finale du Tremplin Attrap'sons \u00e0 la salle des f\u00eates de Plouagat. Les 4 artistes laur\u00e9ats qui joueront sur sc\u00e8ne ce soir-l\u00e0 dans l'espoir de figurer \u00e0 l'affiche du festival ont \u00e9t\u00e9 retenus apr\u00e8s un processus de s\u00e9lection.\nAvec les groupes MCL Crew, Aorenda, Point de C\u00f4t\u00e9 et Wasaa\u00ef. Restauration et buvette sur place, 5\u20ac, gratuit pour les moins de 14 ans sur r\u00e9servation.", "location": "22170 Ch\u00e2telaudren-Plouagat", "website": "http://www.attrapsons.fr/", "latitude": "48.536301", "longitude": "-2.99982"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2025-03-29-Affiche-classe-violes-ruche-artistiquev2.png"], "title": "P'tit concert de violes de gambe", "description": "P\u2019tit concert ? Entre 30 et 45 mn. Et un peu plus si vous voulez discuter ou poser des questions...\nViole de gambe ? Un instrument \u00e0 6 ou 7 cordes, jou\u00e9 entre les jambes...\nProgramme ? Musique anglaise des XVIe et XVIIe si\u00e8cles en consort (William Brade, John Playford et John Bartlett), en duo (Daniel Bacheler) et en solo (Tobias Hume)\nConsort ? (mot anglais) Un ensemble d\u2019instruments de la m\u00eame famille et de tessitures diff\u00e9rentes\nUn concert propos\u00e9 par Nathalie Le Gaouyat et ses \u00e9l\u00e8ves de la classe de viole de La Ruche artistique (Ploubezre)", "location": "Espace Ste-Anne\n2 Rue de K\u00e9rampont\n22300 Lannion", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.730328", "longitude": "-3.460885", "email": "mailto:mediatheque@lannion.bzh", "website": "https://mediatheque.lannion.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2025-OHSB-Affiche-Concert-Chinon.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Orchestre-3-2.jpg"], "title": "Concert - Orchestres d\u2019Harmonie avec l\u2019orchestre de Chinon", "description": "Concert exceptionnel \u00e0 Saint-Brieuc !\n\nL'Orchestre d'Harmonie de Saint-Brieuc accueille l'Orchestre de la Vall\u00e9e de Chinon pour un concert unique. Au programme du concert : un r\u00e9pertoire vari\u00e9 allant des musiques de films ou de com\u00e9dies musicales aux oeuvres plus classiques, mettant en lumi\u00e8re la richesse des instruments \u00e0 vent et percussions propres aux orchestres d\u2019harmonie.\n\nQu\u2019est-ce qu\u2019un orchestre d\u2019Harmonie ? Un orchestre d\u2019harmonie est un ensemble musical compos\u00e9 principalement d\u2019instruments \u00e0 vent (les bois \u2013 comme clarinettes, fl\u00fbtes, saxophones, etc. et les cuivres comme les trompettes, trombones, etc.) et de percussions.\nIl joue un large r\u00e9pertoire, allant des musiques de films aux \u0153uvres classiques, en passant par le jazz et la musique contemporaine.\n\nContrairement \u00e0 un orchestre symphonique qui inclut des cordes frott\u00e9es (violons, altos, violoncelles), un orchestre d\u2019harmonie met en avant la richesse et la puissance des vents. Il se produit souvent lors de concerts, de c\u00e9r\u00e9monies ou d\u2019\u00e9v\u00e9nements festifs.\n\n\nVenez nombreux partager ce moment musical !", "location": "Salle de Robien\n1 Place Octave Brilleaud\n22000 Saint-Brieuc", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.505119", "longitude": "-2.76345", "email": "mailto:andre.cadic@orange.fr", "website": "https://www.harmonie-saint-brieuc.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/PTITS-BOUCHONS.jpg"], "title": "Mars au P'tits Bouchons", "description": "Venez partager des moments sympas \u00e0 la cave des P'tits Bouchons! Soir\u00e9es foot, d\u00e9gustations ou encore concerts!", "location": "Zone de Kercadiou\n22290 Lanvollon", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.630379", "longitude": "-2.98567"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/bp-front-1-e1575535152243-1024x1024.jpg"], "title": "Ben poole en concert \u00e0 la Grande Ourse", "description": "Ben Poole est un artiste britannique dont le talent exceptionnel est reconnu dans le monde entier, en particulier dans l\u2019univers du blues. Cet artiste a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9crit comme l\u2019un des jeunes guitaristes de blues les plus prometteurs de sa g\u00e9n\u00e9ration. Sa musique riche et diversifi\u00e9e trouve ses racines non seulement dans le blues mais s\u2019\u00e9tend \u00e9galement \u00e0 d\u2019autres genres, t\u00e9moignant de sa polyvalence et de sa capacit\u00e9 \u00e0 traverser des styles vari\u00e9s. Ouverture des portes \u00e0 17h.", "location": "La Grande Ourse\n9 Rue de Hent Meur\n22200 Saint-Agathon", "latitude": "48.556179", "longitude": "-3.10461", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@melrose-asso.com", "website": "https://www.ourse.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/orgue-6.png", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/careme-25-2.jpg"], "title": "Concert d'orgue", "description": "Cycle d'orgue du Car\u00eame.\nAvec les \u00e9l\u00e8ves des classes de cuivres du Conservatoire Lannion Tr\u00e9gor, et Emmanuel Isambert \u00e0 l'orgue.", "location": "Eglise Saint-Jean-du-Baly\nRue de l'\u00c9glise\n22300 Lannion", "email": "mailto:amisorguealannion@gmail.com", "latitude": "48.73262", "longitude": "-3.459881", "website": "http://orgues-lannion.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-concert-Saint-Brieuc.jpg"], "title": "Concert - Polyphonies Corses", "description": "Le groupe \"Les Voix de L'\u00e9motion\" est compose\u0301 de plusieurs membres e\u0301manant de diffe\u0301rents groupes connus.\nIl s\u2019agit la\u0300 d\u2019une partie des plus belles voix de l\u2019i\u0302le. Ils interpre\u0300tent tous les styles et les modes polyphoniques existant en Corse.\nEn les e\u0301coutant on ne peut que ressentir la passion, la ferveur qui les anime, ces c\u0153urs qui nous font vibrer.\n\nIls ont de\u0301croche\u0301, gra\u0302ce a\u0300 leur public qui les suit depuis 25 ans, un 1er disque d\u2019or qui a tre\u0300s vite e\u0301te\u0301 suivi dans la me\u0302me anne\u0301e d\u2019un double, et d\u2019un autre disque d\u2019or cette anne\u0301e !\n\nVenez d\u00e9couvrir ces voix extraordinaires, fabuleuses, a\u0300 la fois profondes et anime\u0301es d\u2019une richesse sans pareil, qui ne pourront que vous s\u00e9duire !", "location": "2 Rue Abb\u00e9 Duchesne\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.506451", "longitude": "-2.75089", "email": "mailto:ricorduconcerts@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bastoon-et-Babouschka-2.jpg"], "title": "Spectacle - Bastoon et Babouschka", "description": "Bastoon et Babouschka - Cie Fil en Bulle\n\nCe soir, c\u2019est le grand soir. Josiane se pr\u00e9pare pour se rendre \u00e0 l\u2019anniversaire de Monique. Mais il y aura Mike, Eric, et Pablo ?\u2026 Le temps d\u2019enfiler ses bas r\u00e9silles, Josiane se raconte : ses amoures inachev\u00e9es, ses envies de se battre contre un monde trop inique, ses d\u00e9sirs de grandeur, ses deuils. Et tandis qu\u2019elle se d\u00e9voile enti\u00e8re, imparfaite, terriblement humaine, se lib\u00e8re la Josiane qui sommeille en chacun de nous\u2026 Bastoon et Babouschka naviguent entre acoustique et\n\u00e9lectrique, du blues au punk, du disco au tango, c\u2019est avec une \u00e9nergie d\u00e9bordante qu\u2019ils nous emm\u00e8nent dans cet univers th\u00e9\u00e2tral qui les caract\u00e9rise.\n\nBastoon et Babouschka est un duo de chanson fran\u00e7aise, une chanson qui chatouille, qui d\u00e9coiffe, qui bouleverse \u00e0 travers des histoires singuli\u00e8res. De quoi bouger les fesses en essuyant les larmes, de quoi mourir de rire pour ne pas mourir tout court.", "location": "Th\u00e9\u00e2tre de poche\n6 Rue de la Tullaye\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.507969", "longitude": "-2.75155", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@cie-quaiouest.fr", "website": "https://cie-quaiouest.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Clelya-ABRAHAM-1--c--Jeremy-Bruyere.jpg"], "title": "Concert - Cl\u00e9lya Abraham", "description": "Pianiste embl\u00e9matique de la nouvelle sc\u00e8ne du jazz fran\u00e7ais, Cl\u00e9lya Abraham s\u00e9duit d\u2019embl\u00e9e par la luminosit\u00e9 de ses compositions. Une multitude d\u2019influences s\u2019y c\u00f4toient, de l\u2019histoire de ses anc\u00eatres cr\u00e9oles aux mondes musicaux contemporains. N\u2019h\u00e9sitant pas \u00e0 convoquer sa voix \u00e0 l\u2019appui de m\u00e9lodies po\u00e9tiques et m\u00e9tiss\u00e9es, elle invente une musique plurielle nourrie de la complicit\u00e9 avec ses musicien\u00b7ne\u00b7s, faisant la part belle \u00e0 l\u2019improvisation. Id\u00e9al pour \u00e9chauffer nos oreilles avant de vivre les concerts de la 10e \u00e9dition du Festival Jazz \u00d4 Ch\u00e2teau !", "location": "La Passerelle, sc\u00e8ne nationale\nPlace de la R\u00e9sistance\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.51339", "longitude": "-2.76152", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@lapasserelle.info", "website": "http://lapasserelle.info/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiches-spectacle-cabaret-mishowco-2025-A3.jpg"], "title": "Spectacle - Cabaret MiShowCo : Une soir\u00e9e haute en couleurs", "description": "La compagnie Mishowco sera de retour cette ann\u00e9e avec un nouveau spectacle \u00e9blouis-sant. Un encha\u00eenement de num\u00e9ros visuels et comiques propos\u00e9 par deux artistes transformistes, un magicien-mentaliste et une chanteuse \u00e0 la voix d'or.\nUne soir\u00e9e entre strass et paillettes dans la plus pure tradition du cabaret.\n\nOuverture des portes du spectacle \u00e0 19h15.", "location": "Salle du Gu\u00e9madeuc\nAvenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc\n22370 Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "latitude": "48.582832", "longitude": "-2.555909", "phone": "javascript:;", "website": "http://www.pleneuf-val-andre.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/472642436-17990969489767419-5320614582203393934-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/348610594-942449356988134-8739123150541001139-n.jpg"], "title": "Dele-Terre Festival Mini", "description": "Soir\u00e9e Dele-Terre Mini \u00e0 la Salamandre, avec Tech House, Hard Groove, Acid Techno, Trance, Fast Techno et Hard Techno.", "location": "Salle La Salamandre\nRoute de la Gare\nLe Bourg\n22290 Pl\u00e9guien", "latitude": "48.637699", "longitude": "-2.941689", "phone": "javascript:;"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/violon-5.jpg"], "title": "Intermezzo", "description": "\u00ab Le violon, comment \u00e7a marche ? \u00bb\nPetit moment convivial de d\u00e9couverte de l\u2019instrument et du r\u00e9pertoire, par \u00c9tienne et ses \u00e9l\u00e8ves de l'\u00c9cole de musique et de danse.", "location": "M\u00e9diath\u00e8que\n6 Rue de la Croix\n22190 Pl\u00e9rin", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.532951", "longitude": "-2.76861"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Concert-Zorongo-Trio-Binic-5-avril.jpg"], "title": "Concert Le Zorongo Trio", "description": "Un concert entre flamenco, musique classique espagnole et rythmes modernes !\nLe Zorongo Trio pr\u00e9sente Lorqu\u00edsimo, une rivi\u00e8re qui coule et cherche \u00e0 transporter sur son chemin tout ce qui veut bien voyager vers l'Andalousie en qu\u00eate de lumi\u00e8re, de po\u00e9sie et de musique bien s\u00fbr!\nLes membres du Trio Zorongo, avec Steven Foug\u00e8res \u00e0 la guitare flamenca, Soizick Ruellan \u00e0 la voix et Daniel Lled\u00f3 au violon, vont vous transporter vers des univers ib\u00e9riques in\u00e9dits. Ces trois musiciens ont refondu le r\u00e9pertoire des m\u00e9lodies populaires espagnoles \u00e9crites originellement pour voix et piano en introduisant la guitare flamenca et la voix lyrique et en rajoutant une touche de violon. Venez (re)d\u00e9couvrir La Tarara, El Caf\u00e9 de Chinitas, Viva Sevilla et bien d'autres chansons revisit\u00e9es par le Zorongo Trio, dans le charme de la chapelle.\nLe Zorongo Trio va vous faire voyager jusqu\u2019en Andalousie, samedi 5 avril \u00e0 la chapelle St Gilles de Binic : https://www.youtube.com/watch?v=gYPMfT-SxkA\nConcert tout public. Tarif: Gratuit/5\u20ac/10\u20ac.", "location": "Chapelle St Gilles\nRue Jean Louis Heurtel\n22520 Binic-\u00c9tables-sur-Mer", "website": "http:// www.soizickruellan.com ", "latitude": "48.60421", "longitude": "-2.855163"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/orgue-6.png", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/careme-25-2.jpg"], "title": "Concert d'orgue", "description": "Cycle d'orgue du Car\u00eame.\nAvec Servane Le Corfec, organiste de la cath\u00e9drale de St-Pol de L\u00e9on", "location": "Eglise Saint-Jean-du-Baly\nRue de l'\u00c9glise\n22300 Lannion", "email": "mailto:amisorguealannion@gmail.com", "latitude": "48.73262", "longitude": "-3.459881", "website": "http://orgues-lannion.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/israel-vibration-credit-terry-clark1-1000x600.jpg"], "title": "Concert - Israel Vibration & Roots Radics - Naga\u00ef", "description": "Si vous aimez Groundation, Max Romeo, Clinton Fearon.\n\nLa l\u00e9gende Israel Vibration sort un nouvel album et part en tourn\u00e9e, il \u00e9tait donc \u00e9vident qu'elle s'arr\u00eate \u00e0 Bonjour Minuit ! R\u00e9f\u00e9rence mondiale du reggae, le groupe incarne l\u2019histoire et l\u2019\u00e2me du reggae roots \u00e0 chaque performance. La premi\u00e8re partie sera assur\u00e9e par Naga\u00ef, dont le reggae tourn\u00e9 vers l\u2019Oc\u00e9an Indien trace un voyage introspectif \u00e0 chaque morceau.", "location": "Place Nina Simone\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.512455", "longitude": "-2.767873", "website": "https://bonjour-minuit.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/IMG-6306-Les-Choses-de-la-vie-Ipisiti.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/IMG-6714-Les-Choses-de-la-vie-Ipisiti.jpg"], "title": "Place aux M\u00f4mes - \"Les choses de la vie\"", "description": "Spectacle jeune public par M. L\u00e9o et Ivekev Orchestra.\n\nMonsieur L\u00e9o a une id\u00e9e fixe : que tout le monde soit heureux ! Accompagn\u00e9 de ses camarades Monsieur Kev et Monsieur Iv, il recherche la recette du bonheur. Cette qu\u00eate entraine ces trois comp\u00e8res, rassembl\u00e9s autour d'un chaudron (qui n'est pas sans rappel\u00e9 celui de Panoramix), dans diff\u00e9rents styles musicaux.\n\nAcc\u00e8s libre et gratuit. \u00c0 partir de 5 ans.", "location": "60 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc\n22370 Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.581459", "longitude": "-2.55593", "website": "http://www.pleneuf-val-andre.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/LCM-2025-VIERGE.jpg"], "title": "Spectacle - Les Com\u00e9dies Musicales - Le Best-Of", "description": "Apr\u00e8s trois tourn\u00e9es \u00e0 succ\u00e8s depuis 2022 r\u00e9unissant plus de 50.000 spectateurs, LES COM\u00c9DIES MUSICALES reviennent pour une nouvelle s\u00e9rie de dates \u00e9v\u00e9nement en 2025 !\n\nAvec : C\u00e9cilia CARA, Damien SARGUE, Ginie LINE, Merwan RIM, Priscilla BETTI, Gwendal\nMARIMOUTOU, Alexis LOIZON + Guest.\n\nD\u00e9marr\u00e9e en janvier 2022, cette aventure r\u00e9unit sur sc\u00e8ne les plus grandes stars des com\u00e9dies\nmusicales pour vous interpr\u00e9ter en solo, en duo, en trio ou en coll\u00e9giale les plus grands tubes\ndes com\u00e9dies musicales fran\u00e7aises et internationales.\n100% en live avec leurs musiciens.\nPlus de 50 tubes !", "location": "Salle Hermione\nRue Pierre de Coubertin\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.49934", "longitude": "-2.76446", "website": "https://www.saintbrieucexpocongres.com/evenements/les-comedies-musicales-a-l-hermione-10-avril-2025/468"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Victoria-5.jpg"], "title": "Concert - Victoria \"De beaux jours\"", "description": "Avec : Gr\u00e9goire Lucas, Guilherm Fr\u00e9nod, Cl\u00e9ment Le Goff, Beno\u00eet Tr\u00e9horel\n\nSe relever est une chose, trouver l\u2019apaisement en est une autre. Apr\u00e8s \u00ab La Reconqu\u00eate \u00bb, sorti en novembre 2021, Victoria est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \u00ab Le Manoir \u00bb.\n\nUn retour pop qui m\u00eale m\u00e9lodie po\u00e9tique et harmonie m\u00e9lancolique. Guitares incisives, batteries d\u00e9cisives. Claviers temp\u00e9r\u00e9s, ch\u0153urs obstin\u00e9s. Chez Victoria, tout se joue sur des d\u00e9tails, tout se lit entre les lignes. En live, les quatre musiciens emportent le public dans un repaire tout en contraste, teint\u00e9 de souvenirs int\u00e9rieurs et d\u2019intuitions vives.\n\nUn repaire r\u00e9solument authentique. Car l\u2019important n\u2019est pas ce que l\u2019on dit, mais l\u00e0 o\u00f9 on le dit.", "location": "Casino du Val-Andr\u00e9\n1 Rue Winston Churchill\n22370 Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "latitude": "48.590824", "longitude": "-2.552979", "phone": "javascript:;", "website": "http://www.casino-valandre.partouche.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-GG-2023-2.jpg"], "title": "Spectacle - Chantal Goya", "description": "Retrouvez le grand ballet de Polichinelle, B\u00e9cassine, le Chat Bott\u00e9, Snoopy, Pandi-Panda, les Pieds Nickel\u00e9s, Jeannot Lapin, Loup Loup... et m\u00eame Guignol pour un merveilleux spectacle plein d'\u00e9motions de Jean-Jacques Debout.\n\nLes enfants suivent sur la Route Enchant\u00e9e l'h\u00e9ro\u00efne de toujours, interpr\u00e9t\u00e9e par Chantal Goya, Marie-Rose.\n\nV\u00eatue de sa c\u00e9l\u00e8bre robe rose, elle entra\u00eene les petits et les grands dans ses aventures pleines de rencontres surprenantes...\n\nSur la Route Enchant\u00e9e, Marie-Rose cr\u00e9e un univers fantastique entre for\u00eat de Broc\u00e9liande et ch\u00e2teau du Chat Bott\u00e9, depuis lesquels nous retrouverons nos personnages pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s en chanson.\n\nVenez tous avec nous sur cette belle Route Enchant\u00e9e !", "location": "Salle Hermione\nRue Pierre de Coubertin\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.49934", "longitude": "-2.76446", "website": "https://www.saintbrieucexpocongres.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/orgue-6.png", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/careme-25-2.jpg"], "title": "Concert d'orgue", "description": "Cycle d'orgue du Car\u00eame.\nAvec Tom Rioult, organiste de la cath\u00e9drale de Lisieux.", "location": "Eglise Saint-Jean-du-Baly\nRue de l'\u00c9glise\n22300 Lannion", "email": "mailto:amisorguealannion@gmail.com", "latitude": "48.73262", "longitude": "-3.459881", "website": "http://orgues-lannion.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Rock-en-ville-Lannion-2.jpg"], "title": "Rock en ville", "description": "The retro style day.\nAu programme d\u00e8s 10h, exposition voitures am\u00e9ricaines pr\u00e9 75, r\u00e9tro village.\nD\u00e8s 15h, concerts de Lucky Pepper, The cactus candies, DJ Yankee.\nProfitez-en pour passer un petit week-end \u00e0 Lannion.", "location": "Place du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc\n22300 Lannion", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.732029", "longitude": "-3.45873"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-Rockenville.jpg"], "title": "Rockenville", "description": "Plongez dans l'ambiance des ann\u00e9es 50 dans le centre ville de Lannion avec Rockenville.\nConcerts rock, Dj, voitures d'\u00e9poque et autres animations vous attendent pour une super journ\u00e9e r\u00e9tro.", "location": "Place de g\u00e9n\u00e9ral Leclerc\n22300 Lannion", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.730621", "longitude": "-3.45983", "email": "mailto:lcv.contact22@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/dafne-kritharas-cr.-chloe-kritharas-devienne-scaled.jpg"], "title": "Dafn\u00e9 Kritharas", "description": "Berc\u00e9e par les m\u00e9lop\u00e9es des \u00eeles, Dafn\u00e9 Kritharas chante la M\u00e9diterran\u00e9e, l\u2019exil et le voyage.\nBaign\u00e9e de culture franco-grecque depuis son enfance, la chanteuse \u2013 prix de l\u2019Acad\u00e9mie Charles Cros en 2022 \u2013 a grandi \u00e0 l\u2019ombre des contes et l\u00e9gendes du bassin m\u00e9diterran\u00e9en, qu\u2019elle refait vivre avec intensit\u00e9 lors de prestations ensorcelantes. De ces drames intimes, elle noue des all\u00e9gories, mais c\u00e9l\u00e8bre aussi l\u2019aspect festif exhal\u00e9 par les chants populaires et les f\u00eates de villages. En ligne d\u2019horizon toujours, la mer, symbole \u00e0 la fois de s\u00e9parations et de retrouvailles, o\u00f9 se fondent les racines d\u2019un h\u00e9ritage multiple \u2013 iranien, arm\u00e9nien, kurde, grec, albanais\u2026 Du reb\u00e9tiko aux chants s\u00e9farades d\u2019Asie Mineure, Dafn\u00e9 Kritharas c\u00e9l\u00e8bre ce qui nous relie plut\u00f4t que ce qui nous s\u00e9pare, au-del\u00e0 des communautarismes. Puisant dans un atemporel patrimoine de l\u2019humanit\u00e9, l\u2019instrumentarium traditionnel se pimente parfois d\u2019une pointe d\u2019\u00e9lectro. Et telle une d\u00e9esse grecque, sa voix nous ensorcelle. Nous voguons irr\u00e9m\u00e9diablement dans une douceur bouleversante.", "location": "Carr\u00e9 Magique\nParvis des Droits de l'Homme\n22300 Lannion", "latitude": "48.731682", "longitude": "-3.454412", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@carre-magique.com", "website": "http://www.carre-magique.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/11-27.PNG"], "title": "Jacky Molard quartet - Musique", "description": "Apr\u00e8s trente ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 bouleverser en profondeur la musique populaire bretonne en l\u2019ouvrant sur l\u2019infinie vari\u00e9t\u00e9 des musiques du monde, le violoniste Jacky Molard a cr\u00e9\u00e9 une formation avec H\u00e9l\u00e8ne Labarri\u00e8re (contrebasse), Yannick Jory (saxophones) et Janick Martin (accord\u00e9on). Chacun, issu d\u2019horizons diff\u00e9rents (jazz, musique traditionnelle, contemporain\u2026) enrichit le quartet de sa singularit\u00e9. Un saxophoniste multi-timbral apporte ses magnifiques phras\u00e9s. Une contrebassiste au groove puissant, rompue \u00e0 l\u2019improvisation sous toutes ses formes, organise et d\u00e9sorganise la ligne de basse. Un accord\u00e9oniste harmoniste nourrit un esprit de la danse, tandis que le violoniste prend un malin plaisir \u00e0 entra\u00eener son public \u00e0 travers les labyrinthes de m\u00e9lodies inattendues\u2026 Tout public.", "location": "Th\u00e9\u00e2tre\n1 Place du Champ-au-Roy\n22200 Guingamp", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.561218", "longitude": "-3.1485", "website": "http://villeguingamp.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-d-ecran-2024-09-11-131429.png"], "title": "Concert - Southern Wave", "description": "Qui est Mick Strauss ? Il chante comme une rock-star du d\u00e9but des ann\u00e9es 70, un contemporain de Lou Reed et Neil Young avec aussi des inflexions de Bowie. Puis la basse se durcit, les guitares crissent, Mick stresse, il entre dans les ann\u00e9es 80 par la zone industrielle, l\u2019\u00e8re du post-punk, des rythmiques martiales et des synth\u00e9s m\u00e9lancoliques. Les chansons de Mick Strauss semblent venues d\u2019ailleurs, arriv\u00e9es sur Terre par le Sud des Etats-Unis, sorties du swamp \u00e0 la lueur de la\npleine lune. La nuit est chaude et les sueurs froides. Ainsi commence l\u2019errance curieuse de chansons o\u00f9 se rencontrent des styles musicaux, des personnages, des histoires, des \u00e9motions.\nTout \u00e7a ne r\u00e9sout pas le myst\u00e8re : mais qui est Mick Strauss ? Quelqu\u2019un affirme l\u2019avoir crois\u00e9 lors de voyages en Am\u00e9rique ou ailleurs, souvent et depuis longtemps. C\u2019est Arthur B. Gillette, le guitariste de Moriarty et membre du collectif Ast\u00e9r\u00e9otypie. Il le d\u00e9crit comme un dandy aux semelles de vent, inadapt\u00e9 social charismatique, malin et dr\u00f4le, faux-\nmonnayeur et myope. Intrigant, non ?\nTout public.", "location": "Espace Victor Hugo\nPlace de l'Eglise\n22440 Ploufragan", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.488972", "longitude": "-2.793215"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/plus-leger.png"], "title": "Titi Robin - Le sable et l'\u00e9cume", "description": "Musicien, compositeur et po\u00e8te Titi Robin, figure incontournable des musiques m\u00e9diterran\u00e9ennes, interpr\u00e9tera en quartet et au S\u00e9maphore le r\u00e9pertoire de son nouvel album Le sable et l\u2019\u00e9cume.\nMa\u00eetre, entre autres, de la guitare, du bouzouq et du oud, improvisateur chevronn\u00e9, Titi Robin se produit partout dans le monde depuis trente ans. Il d\u00e9veloppe une esth\u00e9tique originale, influenc\u00e9e par les cultures gitanes, orientales et europ\u00e9ennes ; une musique vivante, libre et radicale, pour exprimer \u00ab nos mondes et nos vies, nos r\u00eaves et nos luttes \u00bb. Il pr\u00e9sente ici une nouvelle formation instrumentale de solistes \u2013 saxophone t\u00e9nor, clarinette, cor anglais, contrebasse, percussions \u2013 pour composer des titres in\u00e9dits o\u00f9 la tradition est toujours pr\u00e9sente. Un concert chaleureux, dont le ma\u00eetre mot est le partage.\n\nVous aimez : les grands voyageurs, les musiciens d\u2019exception, les improvisateurs, les grands moments en live\n\nTiti Robin : bouzouq, guitare, oud, compositions - Renaud-Gabriel Pion : saxophone t\u00e9nor, clarinette basse, cor anglais - Chris Jennings : contrebasse - Ze Luis Nascimento : percussions - Guillaume Dubois : son - Niko Bidet : r\u00e9gie de tourn\u00e9e\n\nJazz / Musiques m\u00e9diterran\u00e9ennes\n90 min\nTout public", "location": "Centre Culturel Le S\u00e9maphore\n7-9 rue des Plages\n22560 Tr\u00e9beurden", "latitude": "48.769028", "longitude": "-3.566053", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil.semaphore@trebeurden.bzh", "website": "https://www.centre-culturel-trebeurden.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2025-Nicolas-Fraissine-credit-photo-Isabelle-Delorbe.jpg"], "title": "Spectacle Joie Sauvage de Nicolas Fraissinet", "description": "Nicolas Fraissinet d\u00e9fend une chanson hors format, o\u00f9 se m\u00ealent l'acoustique et l'\u00e9lectro, sans jamais perdre la tendresse de son piano. Avec sa voix p\u00e9tillante, parfois \u00e9corch\u00e9e, et une \u00e9nergie toujours communicative, il revient aujourd\u2019hui avec son nouveau projet Joie Sauvage : \u00e0 la fois nouvel album, nouveau spectacle live et vid\u00e9o, accompagn\u00e9 d\u2019un livre qui prend la forme d\u2019un r\u00e9cit po\u00e9tique illustrant chaque chanson du projet. Dans ce nouveau projet Joie Sauvage, Nicolas Fraissinet fait le choix de l'authenticit\u00e9 et de l'urgence de dire, en prenant \u00e0 bras le corps la cause qui est depuis toujours la plus importante pour lui : la nature, la condition animale \u00e0 d\u00e9fendre, et notre condition d'humains-animaux \u00e0 retrouver.", "location": "Abbaye de Beauport\nRue de Beauport\n22500 Paimpol", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.767448", "longitude": "-3.02261", "email": "mailto:contact@abbayebeauport.com", "website": "http://abbayebeauport.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/lebarbeplouha.jpg"], "title": "Concerts au caf\u00e9 culture Le Barbe", "description": "La caf\u00e9 Le Barbe vous a concoct\u00e9 un d\u00e9but d'ann\u00e9e plein de musique! Petite restauration sur place, spectacles \u00e0 20h30 (sauf conf\u00e9rences \u00e0 19h30), r\u00e9servation sur le site du caf\u00e9 ou directement au bar.", "location": "4 Place Foch\n22580 Plouha", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.675381", "longitude": "-2.93152", "email": "mailto:lebarbeplouha@gmail.com", "website": "http://www.le-barbe.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Triple-plateau.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Arche-sillon-2024-2025-2.PNG"], "title": "Gabl\u00e9, Mick Stauss, Ma\u00efa Barouh", "description": "Une soir\u00e9e pour 3 univers de Musique actuelle\n\n20h15 - 21h15 \"Pick the weak\" est un album bienfaisant, un doudou sur lequel on pourra longtemps compter. Mais c'est aussi l'exercice de conscience d'un groupe qui, pour p\u00e9n\u00e9trer le temps qui passe, le retenir encore dans ses filets, a su d\u00e9passer ses doutes, retrouver le go\u00fbt de l'urgence et des retrouvailles. Ses chansons se traversent comme des tableaux fourmillant de d\u00e9tails, composant un canevas broussailleux et incroyablement coh\u00e9rent \u00e0 la fois, dans lequel nous nous plaisons \u00e0 nous perdre et nous reperdre encore. Et de rego\u00fbter \u00e0 cette passionnante chimie que l'on n'attendait plus et qui nous avait quand m\u00eame beaucoup manqu\u00e9.\n\n21h45-23h Srauss - \"Southern Wave\" \u00c7a pourrait \u00eatre un film. Ou un livre. Mais c\u2019est un disque. Du genre qu\u2019on aper\u00e7oit pos\u00e9 pr\u00e8s de la platine dans une sc\u00e8ne de film, le disque que l\u2019h\u00e9ro\u00efne \u00e9coute avant que sa vie ne bascule. Le chanteur est inconnu, Mick Strauss. La pochette intrigue et attire. L\u2019estuaire d\u2019un fleuve sur une plan\u00e8te lointaine ? Une route dans un r\u00eave lysergique ? Une main qui demande qu\u2019on l\u2019attrape ? Le myst\u00e8re grandit : qui est Mick Strauss ? Au d\u00e9but de l\u2019album, il chante comme une rock-star du d\u00e9but des ann\u00e9es 70, un contemporain de Lou Reed et Neil Young avec aussi des inflexions de Bowie. Puis la basse se durcit, les guitares crissent, Mick stresse, il entre dans les ann\u00e9es 80 par la zone industrielle, l\u2019\u00e8re du post-punk, des rythmiques martiales et des synth\u00e9s m\u00e9lancoliques.\n\n23h - 00h45 Barouh - \"Aida\" Chanteuse, Fl\u00fbtiste, auteur, compositrice et arrangeuse Franco-japonnaise, Ma\u00efa Barouh saisit le public par sa voix qui prend aux tripes. L\u2019une de ses particularit\u00e9s est sa grande technique vocale \u2013 largement inconnue du grand public et provenant d\u2019une \u00eele au Sud du Japon \u2013 qu\u2019elle associe \u00e0 sa fl\u00fbte traversi\u00e8re, percussive et insolente. Sa grande exp\u00e9rience de la sc\u00e8ne, sa folie, son \u00e9nergie volcanique et sa musicalit\u00e9 sans fronti\u00e8re, nous emm\u00e8ne au c\u0153ur de ses racines. Dans ce nouvel album, m\u00e9lancolie et transe, percussion et musique \u00e9lectronique, rap et chant ancestraux se c\u00f4toient.", "location": "Centre Culturel Le Sillon\nRue de Boisgelin\n22610 Pleubian", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.834068", "longitude": "-3.148373", "email": "mailto:contact.archesillon@lannion-tregor.com", "website": "http://www.arche-sillon.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-794.PNG"], "title": "Hop Hop Hop Crew", "description": "Hop Hop Hop Crew, c'est un melting-pot audacieux et d\u00e9boussolant de toutes les musiques des Balkans, un coup de pied malicieux \u00e0 tous les clich\u00e9s folkloriques, sans robes \u00e0 fleurs ni cages \u00e0 poules.\nCes 5 musicien.ne.s puisent leur inspiration \u00e0 l'Est, mais leurs compositions envo\u00fbtantes se nourrissent de toutes les musiques actuelles du monde, dans une formule atypique : des voix f\u00e9minines et masculines qui donnent des frissons, appuy\u00e9es par un accord\u00e9on sensuel, une clarinette mi-po\u00e9tique mi-\u00e9lectrique, un duo de saxophones flamboyants, sans oublier une section basse-batterie explosive.\nChacun des concert d\u2019Hop Hop Hop Crew est une invitation \u00e0 la danse dans une transe festive et g\u00e9n\u00e9reuse, dont le public ressort aussi d\u00e9pays\u00e9 qu'\u00e9bloui.", "location": "Espace culturel An Dour Meur\n22310 Plestin-les-Gr\u00e8ves", "website": "http://www.andourmeur.com/", "latitude": "48.653969", "longitude": "-3.62983"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Yannick-Enjalbert---DELANIE-PICKERING-BAND.jpg"], "title": "Delanie Pickering en concert \u00e0 la Grande Ourse", "description": "elanie Pickering, \u00e0 la fois guitariste fougueuse et chanteuse puissante, propose un m\u00e9lange de blues de Chicago et du Texas avec du boogie, combin\u00e9 \u00e0 une dose de swing, des rythmes de la Nouvelle-Orl\u00e9ans, et une oreille aiguis\u00e9e pour le vrai vieux blues qui plonge dans toutes ces traditions. Ouverture des portes \u00e0 17h.", "location": "La Grande Ourse\n9 Rue de Hent Meur\n22200 Saint-Agathon", "latitude": "48.556179", "longitude": "-3.10461", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@melrose-asso.com", "website": "https://www.ourse.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Photo-presse-2---Duo.jpg"], "title": "Duo Le Bars-Negrao", "description": "Le duo Guillaume Le Bars (guitariste des Oufs du Dyjau) et Manuel Negrao (guitariste de Kled) ,vous pr\u00e9sentent \u00ab Entre terre et mer \u00bb , duo de guitares de compositions originales d\u2019influences celtique pour un spectacle d\u2019environ 50 min. Balade musicale qui d\u00e9crit ce que seule nos contr\u00e9es Bretonnes savent nous apporter dans une seule journ\u00e9e \u2026 la pluie, le vent, les embruns et le calme d\u2019apr\u00e8s la temp\u00eate. Alors, \u00e0 vos agendas !", "location": "Eglise\n3 Rue des Anciens Combattants\n22610 Pleubian", "latitude": "48.842499", "longitude": "-3.139607"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Piers-Faccini---Ballake-Sissoko.jpg"], "title": "Concert - Ballak\u00e9 Sissoko & Piers Faccini", "description": "Est-ce encore utile de les pr\u00e9senter ? Compagnons de route depuis bient\u00f4t 20 ans, Ballak\u00e9 Sissoko, virtuose malien de la kora, et Piers Faccini, songwriter folk, sont capables d\u2019accoster \u00e0 tous les rivages musicaux. Ce qui les r\u00e9unit ? Un art voyageur, nourri du m\u00eame go\u00fbt pour la rencontre, du m\u00eame talent pour interroger le monde en soi et sa place dans le monde.\nIls se retrouvent pour un fascinant et po\u00e9tique dialogue qui fait r\u00e9sonner la tradition mandingue avec l\u2019h\u00e9ritage anglo-am\u00e9ricain, c\u00e9l\u00e9brant, telle une complainte soufie, l\u2019unit\u00e9 et le feu int\u00e9rieur. Et la magie op\u00e8re, s\u00fbrement, pos\u00e9ment.", "location": "La Passerelle, sc\u00e8ne nationale\nPlace de la R\u00e9sistance\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.51339", "longitude": "-2.76152", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@lapasserelle.info", "website": "http://lapasserelle.info/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/femmecapital-jeanlouisfernandez-052-scaled.jpg"], "title": "Femme Capital", "description": "Ayn Rand \u00e9tait une personnalit\u00e9 trouble et complexe, th\u00e9oricienne d\u2019un capitalisme offensif dans les ann\u00e9es 30. Surnomm\u00e9e la \u00ab D\u00e9esse du march\u00e9 \u00bb, son influence est toujours de mise.\nEn 2017, dans son essai Femme Capital, l\u2019\u00e9crivain St\u00e9phane Legrand analysait cette figure de l\u2019ultra-lib\u00e9ralisme d\u00e9complex\u00e9, dont le m\u00e9pris des masses n\u2019avait d\u2019\u00e9gal que la fulgurance des diatribes. Populaire sur les campus dans les ann\u00e9es 60, influente dans la pens\u00e9e am\u00e9ricaine, cette philosophe arrogante cumulait aussi les paradoxes, pr\u00f4nant l\u2019\u00e9go\u00efsme comme vertu tout en militant pour l\u2019avortement, la la\u00efcit\u00e9 ou contre le racisme. V\u00e9n\u00e9r\u00e9e par des figures d\u2019un pass\u00e9 r\u00e9cent ou actuel \u2013 Ronald Reagan, Donald Trump, Angelina Jolie ou encore Alan Greenspan -, elle reste pourtant largement m\u00e9connue en France. Friand des grands et petits mythes fondant nos humanit\u00e9s contemporaines, Mathieu Bauer d\u00e9boulonne la statue dans une mise en sc\u00e8ne espi\u00e8gle. Enserr\u00e9e dans une cage en verre, telle une b\u00eate fauve \u00e0 la fois sulfureuse et s\u00e9duisante, Emma Li\u00e9geois lui pr\u00eate vie, \u00e9paul\u00e9e par les musiciens de l\u2019Orchestre de spectacle de Montreuil, pour une apologie de la cr\u00e9ativit\u00e9 collective contre l\u2019individualisme forcen\u00e9. Salvateur !", "location": "Carr\u00e9 Magique\nParvis des Droits de l'Homme\n22300 Lannion", "latitude": "48.731682", "longitude": "-3.454412", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@carre-magique.com", "website": "http://www.carre-magique.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/12-15.PNG"], "title": "Je suis trop vert - Th\u00e9\u00e2tre jeune public", "description": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 appr\u00e9hender dans l\u2019angoisse son entr\u00e9e en sixi\u00e8me (J\u2019ai trop peur), apr\u00e8s les premiers jours de cette nouvelle vie scolaire et sociale (J\u2019ai trop d\u2019amis), Moi poursuit son apprentissage de la 6e, cette \u00e9poque charni\u00e8re de la vie : cette fois, on l\u2019envoie en classe verte. Moi d\u00e9couvre la vie rurale, beaucoup moins calme qu\u2019il le pensait : lui qui s\u2019appr\u00eatait \u00e0 s\u2019ennuyer, il va surtout devoir survivre dans un milieu \u00e2pre, rude, beaucoup plus bruyant que pr\u00e9vu, fait de levers aux aurores, du rapport direct avec la terre et les \u00e9l\u00e9ments, et m\u00eame de t\u00e2ches harassantes au contact des b\u00eates ou des machines agraires. Le monde rural lui fait d\u00e9couvrir la nature, la vraie, et il rentrera chez lui avec un regard critique sur sa vie urbaine et la soci\u00e9t\u00e9 de consommation o\u00f9 il avait grandi jusqu\u2019alors. D\u2019ailleurs la campagne, ce n\u2019est pas si calme et paisible qu\u2019on le dit, c\u2019est plein de personnages, de l\u00e9gendes et d\u2019histoires myst\u00e9rieuses. \u00c0 la maison aussi, la nature reprend ses droits, puisque la petite soeur de trois ans a d\u00e9cid\u00e9 de convertir tout le monde \u00e0 l\u2019\u00e9co-responsabilit\u00e9.", "location": "Th\u00e9\u00e2tre\n1 Place du Champ-au-Roy\n22200 Guingamp", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.561218", "longitude": "-3.1485", "website": "http://villeguingamp.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Piers-Faccini---Ballake-Sissoko.jpg"], "title": "Concert - Ballak\u00e9 Sissoko & Piers Faccini", "description": "Est-ce encore utile de les pr\u00e9senter ? Compagnons de route depuis bient\u00f4t 20 ans, Ballak\u00e9 Sissoko, virtuose malien de la kora, et Piers Faccini, songwriter folk, sont capables d\u2019accoster \u00e0 tous les rivages musicaux. Ce qui les r\u00e9unit ? Un art voyageur, nourri du m\u00eame go\u00fbt pour la rencontre, du m\u00eame talent pour interroger le monde en soi et sa place dans le monde.\nIls se retrouvent pour un fascinant et po\u00e9tique dialogue qui fait r\u00e9sonner la tradition mandingue avec l\u2019h\u00e9ritage anglo-am\u00e9ricain, c\u00e9l\u00e9brant, telle une complainte soufie, l\u2019unit\u00e9 et le feu int\u00e9rieur. Et la magie op\u00e8re, s\u00fbrement, pos\u00e9ment.", "location": "La Passerelle, sc\u00e8ne nationale\nPlace de la R\u00e9sistance\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.51339", "longitude": "-2.76152", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@lapasserelle.info", "website": "http://lapasserelle.info/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Piers-Faccini---Ballake-Sissoko.jpg"], "title": "Concert - Ballak\u00e9 Sissoko & Piers Faccini", "description": "Est-ce encore utile de les pr\u00e9senter ? Compagnons de route depuis bient\u00f4t 20 ans, Ballak\u00e9 Sissoko, virtuose malien de la kora, et Piers Faccini, songwriter folk, sont capables d\u2019accoster \u00e0 tous les rivages musicaux. Ce qui les r\u00e9unit ? Un art voyageur, nourri du m\u00eame go\u00fbt pour la rencontre, du m\u00eame talent pour interroger le monde en soi et sa place dans le monde.\nIls se retrouvent pour un fascinant et po\u00e9tique dialogue qui fait r\u00e9sonner la tradition mandingue avec l\u2019h\u00e9ritage anglo-am\u00e9ricain, c\u00e9l\u00e9brant, telle une complainte soufie, l\u2019unit\u00e9 et le feu int\u00e9rieur. Et la magie op\u00e8re, s\u00fbrement, pos\u00e9ment.", "location": "La Passerelle, sc\u00e8ne nationale\nPlace de la R\u00e9sistance\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.51339", "longitude": "-2.76152", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@lapasserelle.info", "website": "http://lapasserelle.info/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Sarah-Schwab.png"], "title": "Concert - Sarah Schwab - Du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "description": "Sarah Schwab est un ph\u00e9nom\u00e8ne vocal. \u00ab Du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 \u00bb est un spectacle unique d\u2019imitations toutes plus bluffantes les unes que les autres.\nDans une mise en sc\u00e8ne sc\u00e9naris\u00e9e par Patrick S\u00e9bastien, c\u2019est une succession \u00e9poustouflante de performances vocales.\n\u00c0 travers C\u00e9line Dion, Britney Spears, V\u00e9ronique Sanson, Anastasia, Vanessa Paradis, Lady Gaga et des dizaines d\u2019autres, un show original et inoubliable.\nUn talent rare, une voix exceptionnelle, Sarah Schwab est la star de demain.\nTout public.", "location": "Horizon\n6 Rue du centre\n22960 Pl\u00e9dran", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.446007", "longitude": "-2.74617", "email": "mailto:spectacles@horizonpledran.com", "website": "https://www.horizonpledran.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Le-colibri-lache-tout--.jpg"], "title": "Spectacle - Le colibri l\u00e2che tout !", "description": "Le colibri l\u00e2che tout ! - Cie Le Colibri\n\nLe Colibri est une compagnie de th\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation bas\u00e9e \u00e0 Saint Brieuc qui pr\u00e9sente ses propres productions,\nessentiellement des formes courtes, le cabaret, l\u2019impro hour, le match, l\u2019imposture\u2026 Ce collectif d\u2019improvisation\nBriochin, vous invite pour un cabaret improvis\u00e9 ! Le d\u00e9roul\u00e9 est simple: Le ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie propose un th\u00e8me et une direction aux com\u00e9diens et com\u00e9diennes\u2026 5,4,3,2,1, Impro ! Ils se lancent en sc\u00e8ne pour le plaisir des petits et des grands.\n\nLe Colibri met une poign\u00e9e de com\u00e9diens amateurs en sc\u00e8ne pour un match d\u2019impro anim\u00e9 par un juge arbitre, o\u00f9 le public aura son mot \u00e0 dire avec rebondissements et retournements de situations assur\u00e9s !\nCertains catcheurs de mots et de situations improvis\u00e9es se frotteront \u00e0 leur premi\u00e8re exp\u00e9rience avec le public. Des bapt\u00eames auront d\u2019ailleurs lieu \u00e0 cette occasion.", "location": "Th\u00e9\u00e2tre de poche\n6 Rue de la Tullaye\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.507969", "longitude": "-2.75155", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@cie-quaiouest.fr", "website": "https://cie-quaiouest.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Page-15--groupe-outrage.jpg"], "title": "Concert : Outrage", "description": "Outrage c\u2019est 25 ans de \u00ab Punk Rock Cuivraille \u00bb dans les guibolles ! Depuis sa naissance, Outrage distille sa vision du punk rock arm\u00e9e de compositions incisives et d\u2019une r\u00e9serve intarissable d\u2019\u00e9nergie. C\u2019est en live que la musique prend tout son sens et \u00e7a, les musiciens l\u2019ont bien compris au cours des quelques 800 concerts affich\u00e9s au compteur aux cot\u00e9s de SKA-P, Archive, Shakaponk, Fishbone, Les Ogres de Barback, Parabellum, Les Ramoneurs de Menhirs, Uncommenmenfrommars, Les Sales Majest\u00e9s, Lofofora... etc. Du Punk Rock avec des riffs cuivre accrocheurs, des guitares\nbien satur\u00e9es, quelques rythmiques Ska bien dansantes et des textes chant\u00e9s en fran\u00e7ais ! Dur\u00e9e : 1h30. Tarif A : 13 \u20ac - 7 \u20ac. Tout public.", "location": "Centre culturel de l'Estran\nAvenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\n22520 Binic-\u00c9tables-sur-Mer", "email": "mailto:regie.culture@besurmer.fr", "latitude": "48.60181", "longitude": "-2.83196"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/NICLO-TOURNEE-40X60-02-copie.jpg"], "title": "Concert - Vincent Niclo - Bel Canto Tour", "description": "Le t\u00e9nor \u00e0 la voix aux 4 octaves sera en tourn\u00e9e au printemps 2025 accompagn\u00e9 d\u2019un Ch\u0153ur Symphonique dans toute la France, la Belgique et la Suisse pour plus de 30 dates.\n\nDepuis sa rencontre avec C\u00e9line Dion, dont il fera les premi\u00e8res parties et sa tourn\u00e9e mondiale avec Sarah Brightman, le t\u00e9nor le plus c\u00e9l\u00e8bre de France a eu la chance de chanter sur les plus belles sc\u00e8nes du monde.\n\nApr\u00e8s plus de 2 millions d\u2019albums vendus c\u2019est avec la plus grande joie que Vincent fera son grand retour en France \u00e0 partir de mars 2025 pour vous interpr\u00e9ter ses plus grands tubes ainsi que les nouveaux titres de son nouvel album. De toute \u00e9vidence, \u00e9motions, puissance vocale et frissons seront au rendez-vous pour cette nouvelle tourn\u00e9e.", "location": "Salle Hermione\nRue Pierre de Coubertin\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.49934", "longitude": "-2.76446", "website": "https://www.saintbrieucexpocongres.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/POLY-OF-CAPS.jpeg"], "title": "Spectacle : + Poly -", "description": "Th\u00e9\u00e2tre et musique punk : + Poly -\nCollectif La Capsule\n\nMise en sc\u00e8ne : Paul Lourdeaux\nTexte : Sonia Belskaya\nAssistante mise en sc\u00e8ne : Emilie Lehuraux\nInterpr\u00e9tation : Cl\u00e9mence Boiss\u00e9, Lola Gutierrez, Maxime Crescini, Edouard Eftimakis, Adrien Wadih\nCr\u00e9ation lumi\u00e8re : Maurine Boulet\nSc\u00e9nographie : Sarah Smets-Bouloc\nCostumes : Lucigael Vaiti\n\nUne pi\u00e8ce-concert librement inspir\u00e9e de l\u2019histoire de Poly Styrene, une des nombreuses artistes oubli\u00e9es de l\u2019Histoire. Cette chanteuse-autrice-compositrice est pourtant embl\u00e9matique du mouvement punk et une figure incontournable pour celles et ceux qui se battent contre les clich\u00e9s, les cases et les normes. Une copieuse tranche de vie, compos\u00e9e de musique et de texte. Et par-dessus tout, une voix exceptionnelle !\n\nD\u00e8s 12 ans\n\nBilletterie en ligne, \u00e0 l'office de tourisme de Dinan ou par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 partir du 16 septembre.", "location": "Salle SolenVal\n33 Rue de la Madeleine\n22130 Planco\u00ebt", "latitude": "48.52269", "longitude": "-2.2382", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:billetterie.saisonculturelle@dinan-agglomeration.fr", "website": "https://saison-culturelle.dinan-agglomeration.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-Back-to-80-s.jpg"], "title": "Soir\u00e9e Back to 80's", "description": "L' association des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole de Ploumanac'h organise une soir\u00e9e ann\u00e9es 80 : retour vers le futur!\nPr\u00e9parez-vous \u00e0 remonter le temps et \u00e0 vivre la magie des ann\u00e9es 80!\nSortez vos vestes \u00e0 \u00e9paulettes, vos pantalons fluo et vos coiffures volumineuses pour une soir\u00e9e inoubliable.\n\nRejoignez-nous pour une nuit de danse endiabl\u00e9e. DJ Rayon De Soleil vous fera vibrer sur les plus grands hits de l\u2019\u00e9poque!\nPr\u00eats \u00e0 faire la f\u00eate comme jamais jusqu\u2019au bout de la nuit!?\n\nRestauration Food Truck & Buvette sur place", "location": "Espace ROUZIC\n183 rue de Pleumeur\n22700 Perros-Guirec", "email": "mailto:amicaleploum@gmail.com", "latitude": "48.804195", "longitude": "-3.473702"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-amis-de-l-orgue-2.JPG"], "title": "Concert : Cikadoj", "description": "Cikadoj ou le chant qui se joue des fronti\u00e8res\nSophie Luz\u00e9 : chant, accord\u00e9on,\nThomas Schmutz : clarinette, guitare, chant\nFlorence Douy\u00e8re : chant", "location": "Eglise de Saint-Cast\nRue du Ch\u00eane Vert\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.624222", "longitude": "-2.261316"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Nais--Myriam-Jegat-photos-site-1200x600px-qfhu2cbea53d1o3hbqz7pa1ja3cjep3qn8enhmxoc0.jpg"], "title": "Les musicales du dimanche", "description": "Concert de Na\u00efs", "location": "Chapelle Sainte-Barbe\nRue Sainte-Barbe\n22420 Plouaret", "email": "mailto:lesbaladesentregor@gmail.com", "latitude": "48.612122", "longitude": "-3.47414"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/printemps-des-sonneurs-2025.jpg"], "title": "Le printemps des sonneurs", "description": "Venez voir, \u00e9couter et applaudir les musiciens et danseurs de la culture bretonne.\nBagado\u00f9, cercles celtiques et autres groupes se produiront dans le centre ville de Lannion.\n\nEn attente de la programmation.", "location": "Centre-ville\n22300 Lannion", "website": "https://www.printempsdessonneurs.bzh/", "latitude": "48.730621", "longitude": "-3.45983"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/BAm-festival.jpg"], "title": "Festival BAM !", "description": "L\u2019abbaye de Beauport, le centre culturel la Sir\u00e8ne et L\u2019image qui parle s\u2019associent pour une nouvelle \u00e9dition du festival BAM ! imagin\u00e9 en commun. P\u00e9pites d\u00e9nich\u00e9es en Bretagne et ailleurs, m\u00e9lange des styles et des \u00e9poques, exp\u00e9rimentations sonores : BAM ! se joue des particularit\u00e9s de ces trois lieux culturels, en les d\u00e9voilant par le prisme de la musique et du spectacle vivant.", "location": "La Fabrique \u00e0 Paroles\n2 Rue de Run-Ba\u00eblan\n22500 Paimpol", "website": "http://abbayebeauport.com/fr/index.html", "latitude": "48.777699", "longitude": "-3.04113"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Gaspar-Claus-couche---cello-Sylvain-Gripoix.jpg"], "title": "Concert - Gaspar Claus", "description": "Violoncelliste tout-terrain, Gaspar Claus ne craint pas d\u2019arpenter des mondes sonores vari\u00e9s, allant de la musique exp\u00e9rimentale au n\u00e9oclassique, de la pop aux musiques \u00e9lectroniques d\u2019avant-garde. Pour son deuxi\u00e8me opus en solitaire, ce mage de l\u2019archet poursuit l\u2019exploration des innombrables facettes de son instrument. Et convoque sur sc\u00e8ne un v\u00e9ritable laboratoire musical dans lequel se fabriquent, se tissent et se d\u00e9ploient des paysages tour \u00e0 tour contemplatifs, ancestraux, et \u00e9lectroniques. Pour mieux nous surprendre\u2026\n\nEn cor\u00e9alisation avec Bonjour Minuit, sc\u00e8ne de musiques actuelles de Saint-Brieuc.", "location": "La Passerelle, sc\u00e8ne nationale\nPlace de la R\u00e9sistance\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.51339", "longitude": "-2.76152", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@lapasserelle.info", "website": "http://lapasserelle.info/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/youn-sun-nah-seung-yull-nah-1622-scaled.jpg"], "title": "Youn Sun Nah", "description": "La plus d\u00e9licate des divas sud-cor\u00e9ennes entonne un nouveau tour de chant, hommage aux artistes f\u00e9minines de tous horizons.\nSon timbre cristallin d\u00e9friche des contr\u00e9es in\u00e9dites : de standards connus de tous, Youn Sun Nah livre des versions toujours diablement inventives. Au fil des ans, ses irr\u00e9sistibles reprises ont revisit\u00e9 les codes virilistes des standards masculins \u2013 Marvin Gaye, Tom Waits, Metallica, Jimi Hendrix\u2026 Avec son nouvel album, Elles, sorti en 2024, la chanteuse se focalise sur un r\u00e9pertoire exclusivement f\u00e9minin. Transcend\u00e9es par la d\u00e9licatesse de sa voix et sa tessiture \u00e0 l\u2019\u00e9tendue \u00e9poustouflante \u2013 passant du grave \u00e0 l\u2019aigu, du murmure \u00e0 la puissance explosive \u2013 Nina Simone, Bj\u00f6rk, Grace Jones, Sarah Vaughan, \u00c9dith Piaf, Roberta Flack ou encore Jefferson Airplane se parent d\u2019une gr\u00e2ce inattendue, parcourant un large spectre \u00e9motionnel. Le jazz, plus pr\u00e9sent qu\u2019\u00e0 l\u2019ordinaire, s\u2019invite via un virtuose du piano, Bojan Z, pour une prestation d\u00e9pouill\u00e9e revenant \u00e0 l\u2019essentiel. Du grand art !", "location": "Carr\u00e9 Magique\nParvis des Droits de l'Homme\n22300 Lannion", "latitude": "48.731682", "longitude": "-3.454412", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@carre-magique.com", "website": "http://www.carre-magique.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Tradichapelles---Visuel-sans-date.jpg"], "title": "TradiChapelles en MENE", "description": "Mettre en valeur la patrimoine b\u00e2ti et la culture gall\u00e8se, musiciens, chanteurs, conteurs, se produiront simultan\u00e9ment dans 13 chapelles.", "location": "Chapelle Notre Dame des Treize Ch\u00eanes\n22230 Tr\u00e9morel", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.21196", "longitude": "-2.28027"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Tradichapelles---Visuel-sans-date-2.jpg"], "title": "TradiChapelles en MENE", "description": "Mettre en valeur la patrimoine b\u00e2ti et la culture gall\u00e8se, musiciens, chanteurs, conteurs, se produiront simultan\u00e9ment dans 13 chapelles.", "location": "Chapelle Saint-Barth\u00e9l\u00e9my\nSaint Th\u00e9o en Plouguenast\n22150 Plouguenast-Langast", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.25502", "longitude": "-2.71749"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Jean-Luc-Thomas-2.jpg"], "title": "Concert : Souffleur de r\u00eaves", "description": "Musique du monde : Souffleur de r\u00eaves\nJean-Luc Thomas\n\nFl\u00fbtes & \u00e9lectroniques (logiciel Logelloop) : Jean-Luc Thomas\nR\u00e9gie : Jacques-Yves Lafontaine\nTexte & voix-off : Denis P\u00e9an\nCostume : C\u00e9cile Pelletier\nLumi\u00e8res : C\u00e9cile le Bourdonnec\nMise en corps et en mouvement : Bernardo Montet\n\nFlutiste voyageur, collecteur de sifflets, d\u2019appeaux et de tant d\u2019autres instruments \u00e0 gazouillis venus des 4 coins du monde... Jean-Luc Thomas partage ses rencontres, ses trouvailles, ses r\u00eaves. Le voil\u00e0 qui nous embarque l\u00e0 pour un grand\nvoyage \u00e0 l\u00e2cher les amarres et accueillir l\u2019inconnu.\nUne pause po\u00e9tico-musicale pour s\u2019\u00e9chapper loin d\u2019ici.\n\nD\u00e8s 8 ans\n\nBilletterie en ligne, \u00e0 l'office de tourisme de Dinan ou par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 partir du 16 septembre.", "location": "Salle des f\u00eates\n22630 Saint-Andr\u00e9-des-Eaux", "latitude": "48.371563", "longitude": "-2.008691", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:billetterie.saisonculturelle@dinan-agglomeration.fr", "website": "https://saison-culturelle.dinan-agglomeration.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bleu-pluriel.png"], "title": "Soir\u00e9e de cl\u00f4ture de la saison culturelle - Bleu Pluriel - Les Sales Gosses - Les filles del facteur", "description": "En plein air, \u00e0 la plaine du verger - Tr\u00e9gueux.\n\n20h30 : Lancement de la soir\u00e9e de cl\u00f4ture de la saison culturelle.\n21h00 : Concert Les Sales Gosses - Chanson fran\u00e7aise.\n22h00 : Th\u00e9\u00e2tre absurde - Les filles del facteur - Fracas.\n\nLES SALES GOSSES : Ce duo de musiciens (violon-accord\u00e9on) aux voix malicieuses et sucr\u00e9es, partage une musique color\u00e9e et plurielle qui emprunte des couleurs d\u2019antan, teint\u00e9e de tonalit\u00e9s d\u2019aujourd\u2019hui et rehauss\u00e9e des sons\nd\u2019ici et d\u2019ailleurs.\n\nFRACAS : Fracas raconte l\u2019histoire d\u2019amour entre deux amies dont la devise secr\u00e8te (mais partag\u00e9e) est \u00ab le bien pour l\u2019autre, le meilleur pour soi \u00bb ! Coinc\u00e9es dans un quotidien tr\u00e8s ennuyeux, elles se retrouvent pour \u00e9chapper \u00e0 leurs peurs\net \u00e0 leurs pleurs du dimanche soir, du lundi soir, et m\u00eame du mardi soir.\nDans leur monde peupl\u00e9 de pommes de terre, elles laissent parler les clowns qui ne sommeillent pas en elles, elles se cognent aux murs \u00e9pais de la vie et jouent \u00e0 la mort pour voir comment \u00e7a fait.\n\nA partir de 6 ans.\nBar sur place", "location": "Plaine du verger\nPlaine du verger\n22950 Tr\u00e9gueux", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.488552", "longitude": "-2.730189", "website": "https://www.bleu-pluriel.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Le-colibri-lache-tout-et----.jpg"], "title": "Spectacle - Le colibri l\u00e2che tout et + !", "description": "Le colibri l\u00e2che tout et + ! - Cie Le Colibri\n\nC\u2019est l\u2019heure du match pour le Colibri qui affronte une autre \u00e9quipe d\u2019improvisateurs. Un match d\u2019improvisation est une confrontation amicale entre deux \u00e9quipes, manag\u00e9es par un coach, qui improvisent sur des th\u00e8mes tir\u00e9s au sort et invent\u00e9s par l\u2019arbitre.\nL\u2019improvisation permet d\u2019apprendre \u00e0 jouer en groupe, d\u2019\u00e9changer avec les autres, d\u2019interagir avec ses partenaires. Elle aide \u00e0 les \u00e9couter, \u00e0 proposer ses id\u00e9es tout en r\u00e9agissant aux leurs, \u00e0 prendre et \u00e0 laisser la parole, \u00e0 \u00e9changer sans quitter le jeu.\n\nD\u00e8s l\u2019annonce du th\u00e8me, les joueurs ont 20 secondes pour r\u00e9fl\u00e9chir. Puis l\u2019improvisation commence. Un temps, un th\u00e8me et un nombre de joueur est d\u00e9fini avant chaque sc\u00e8ne.\nMais attention aux fautes car l\u2019arbitre veille au grain. Et \u00e0 la fin, c\u2019est toujours le public qui donne les points !", "location": "Th\u00e9\u00e2tre de poche\n6 Rue de la Tullaye\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.507969", "longitude": "-2.75155", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@cie-quaiouest.fr", "website": "https://cie-quaiouest.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-d-ecran-2024-09-06-163311.png"], "title": "Soir\u00e9e de cl\u00f4ture de la saison culturelle - Le Grand Pr\u00e9 - Kaolila + DJ Wonderbraz", "description": "KAOLILA : C\u2019est \u00e0 l\u2019invitation de DJ Wonderbraz que r\u00e9pond le groupe pour cette premi\u00e8re partie de soir\u00e9e de cl\u00f4ture. Kaolila porte des m\u00e9lodies qui font vibrer, des airs tant\u00f4t emprunts d\u2019embruns et de whisky, tant\u00f4t de chants de cigales, de flaques et de lacs gel\u00e9s. Des textes \u00e9crits en breton, sur des musiques originales compos\u00e9es et arrang\u00e9es par le groupe, aux influences blues, folk, fa\u00e7on old-time ou plus rock. A d\u00e9couvrir !\n\nDJ WONDERBRAZ : C\u00e9l\u00e9brer la fin de saison par un voyage o\u00f9 les chants Touaregs, Antillais ou Ukrainiens embrasent le Grand Pr\u00e9. Cosmopolite et inspir\u00e9e, la soir\u00e9e sera envo\u00fbtante, atmosph\u00e9rique, rythm\u00e9e par la puissante \u00e9nergie des femmes. Sur des images g\u00e9antes projet\u00e9es, danser l\u2019Orient, danser l\u2019Afrique, danser l\u2019Occident. Chanter les continents. Danser la peau, danser le ventre, danser les vibrations. Chanter la r\u00e9conciliation, le pardon, l\u2019amour. Danser. Chanter. Debout !\nD\u00e8s 5 ans.", "location": "Le Grand Pr\u00e9\n26 rue de la Roche Durand\n22360 Langueux", "latitude": "48.498714", "longitude": "-2.711241", "phone": "javascript:;", "website": "https://www.legrandpre.info/contact-acc%C3%A8s/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Barzaz-3.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Arche-sillon-2024-2025-3.PNG"], "title": "Barzarz - Musique bretonne", "description": "Et c'est pour qui ? Pour celles et ceux qui souhaitent r\u00e9\u00e9couter ce groupe mythique de la R\u00e9gion et partager l\u2019hommage rendu \u00e0 Yann-Fa\u00f1ch Kemener.\nBarzaz fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au public breton en 1989, avec la sortie d'un disque qui reste un enregistrement marquant des ann\u00e9es 80/90 en Bretagne.\nCe premier CD - Ec'honder - faisait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'espace, autant pour le fond (choix des textes et r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 des genres musicaux parfois extra-europ\u00e9ens) que pour la forme (choix sonores et techniques). Le chant hypnotique de Yann- Fa\u00f1ch Kemener y \u00e9tait entour\u00e9 de trames musicales particuli\u00e8res, et le concept ainsi d\u00e9velopp\u00e9 fut unanimement salu\u00e9 par la critique, en Bretagne et au-del\u00e0.\nLe second disque - An Den Kozh Dall - sorti en 1992, fut tout aussi appr\u00e9ci\u00e9 : il affirmait la personnalit\u00e9 du groupe, compl\u00e9tant le th\u00e8me du premier opus en faisant cette fois r\u00e9f\u00e9rence au temps, \u00e0 la chronologie et \u00e0 l'histoire bretonne. Jusqu\u2019en 1997, Barzaz effectua plusieurs tourn\u00e9es de concerts, en Bretagne/France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger (Allemagne, Espagne, Portugal\u2026)\nReform\u00e9 en 2013, le groupe revint sur sc\u00e8ne pour une seconde p\u00e9riode cr\u00e9ative, h\u00e9las interrompue par le d\u00e9c\u00e8s de Yann-Fa\u00f1ch Kemener en 2019. Mais les musiciens de Barzaz (Gilles Le Bigot, Jean-Michel Veillon, Alain Genty et David \u2018Hopi\u2019 Hopkins) d\u00e9cid\u00e8rent en Juin 2022 d'inviter en concert l'excellent chanteur Youenn Lange afin de rendre leur hommage \u00e0 Yann-Fa\u00f1ch, en r\u00e9-interpr\u00e9tant une s\u00e9lection de son immense r\u00e9pertoire (Gwerzio\u00f9, sonio\u00f9 ha tonio\u00f9-da\u00f1s). Suite aux deux concerts d'hommage \u00e0 Yann Fa\u00f1ch le groupe se relance sur les sc\u00e8nes de Bretagne et ailleurs et le 17 mai 2024 enregistre leur concert au centre culturel de Plabennec (29) pour un album 'live' qui aura sa sortie officielle lors du concert le 24 mai 2025.", "location": "Th\u00e9\u00e2tre de l'Arche\nPlace de la R\u00e9publique\n22220 Tr\u00e9guier", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.786163", "longitude": "-3.234042", "email": "mailto:contact.archesillon@lannion-tregor.com", "website": "http://www.arche-sillon.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Picto-Musique-55.jpg"], "title": "Les Nuits de la Cit\u00e9", "description": "Ambiance festive et chaleureuse ! Chaque soir, quatre groupes se relieront sur la sc\u00e8ne pour vous offrir un concert de folie !\nRestauration sur place.", "location": "Salle du CAC\nPlace de la Carri\u00e8re\n22510 Moncontour", "email": "mailto:contact@cdjmoncontour.com", "latitude": "48.36026", "longitude": "-2.63363"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Jean-Luc-Thomas-2.jpg"], "title": "Concert : Souffleur de r\u00eaves", "description": "Musique du monde : Souffleur de r\u00eaves\nJean-Luc Thomas\n\nFl\u00fbtes & \u00e9lectroniques (logiciel Logelloop) : Jean-Luc Thomas\nR\u00e9gie : Jacques-Yves Lafontaine\nTexte & voix-off : Denis P\u00e9an\nCostume : C\u00e9cile Pelletier\nLumi\u00e8res : C\u00e9cile le Bourdonnec\nMise en corps et en mouvement : Bernardo Montet\n\nFlutiste voyageur, collecteur de sifflets, d\u2019appeaux et de tant d\u2019autres instruments \u00e0 gazouillis venus des 4 coins du monde... Jean-Luc Thomas partage ses rencontres, ses trouvailles, ses r\u00eaves. Le voil\u00e0 qui nous embarque l\u00e0 pour un grand\nvoyage \u00e0 l\u00e2cher les amarres et accueillir l\u2019inconnu.\nUne pause po\u00e9tico-musicale pour s\u2019\u00e9chapper loin d\u2019ici.\n\nD\u00e8s 8 ans\n\nBilletterie en ligne, \u00e0 l'office de tourisme de Dinan ou par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 partir du 16 septembre.", "location": "Salle d'Armor\nBoulevard de la mer\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.62896", "longitude": "-2.25292", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:billetterie.saisonculturelle@dinan-agglomeration.fr", "website": "https://saison-culturelle.dinan-agglomeration.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Jean-Luc-Thomas-2.jpg"], "title": "Concert : Souffleur de r\u00eaves", "description": "Musique du monde : Souffleur de r\u00eaves\nJean-Luc Thomas\n\nFl\u00fbtes & \u00e9lectroniques (logiciel Logelloop) : Jean-Luc Thomas\nR\u00e9gie : Jacques-Yves Lafontaine\nTexte & voix-off : Denis P\u00e9an\nCostume : C\u00e9cile Pelletier\nLumi\u00e8res : C\u00e9cile le Bourdonnec\nMise en corps et en mouvement : Bernardo Montet\n\nFlutiste voyageur, collecteur de sifflets, d\u2019appeaux et de tant d\u2019autres instruments \u00e0 gazouillis venus des 4 coins du monde... Jean-Luc Thomas partage ses rencontres, ses trouvailles, ses r\u00eaves. Le voil\u00e0 qui nous embarque l\u00e0 pour un grand\nvoyage \u00e0 l\u00e2cher les amarres et accueillir l\u2019inconnu.\nUne pause po\u00e9tico-musicale pour s\u2019\u00e9chapper loin d\u2019ici.\n\nD\u00e8s 8 ans\n\nBilletterie en ligne, \u00e0 l'office de tourisme de Dinan ou par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 partir du 16 septembre.", "location": "Salle d'Armor\nBoulevard de la mer\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.62896", "longitude": "-2.25292", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:billetterie.saisonculturelle@dinan-agglomeration.fr", "website": "https://saison-culturelle.dinan-agglomeration.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/LundiFrisbeeLeFaouet-LeTelegramme.jpg"], "title": "PFFFF - Ph\u00e9nom\u00e9nal Faou\u00ebt Frisbee Fanfare Festival", "description": "Ce festival sera un m\u00e9lange des genres entre tournoi d'ultimate frisbee, concours de boules bretonnes (en doublettes form\u00e9es) et musique, o\u00f9 les musiciens vont rythmer les phases de jeu, encourager les \u00e9quipes et s'affronter en joutes amicales et acharn\u00e9es. Des \u00e9quipes d'ultimate venues de toute la Bretagne et des fanfares animeront le bourg apr\u00e8s les matchs.\nPROGRAMME 2025 EN ATTENTE\ntournoi d'ultimate en 5x5 (poules) de 10h \u00e0 17h, session initiation grand public \u00e0 l'ultimate frisbee \u00e0 11h, pr\u00e9sentation des fanfares \u00e0 13h, d\u00e9marrage tournoi de boules \u00e0 15h, d\u00e9fi disc golf (grand public) + d\u00e9ambulation des fanfares \u00e0 17h, concert des fanfares et DJ Super \u00e0 20h. finales du tournoi d'ultimate (10h - 13h), HAT + initiation \u00e0 l'ultimate \u00e0 la plage de Br\u00e9hec (15h-17h), repas et concert au Ty Kaou\u00ebt. Ev\u00e9nement \u00e0 prix libre. Camping sur place possible d\u00e8s le vendredi soir et repas sur place. Lundi f\u00e9ri\u00e9 ! Entr\u00e9e grand public : prix libre (initiations + jeux + concerts + tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel boisson). Forfait joueur : 20\u20ac ou 15\u20ac en pr\u00e9vente (camping + tournoi + concerts + 1 p'tit d\u00e8j').", "location": "22290 Le Faou\u00ebt", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.685928", "longitude": "-3.07079", "email": "mailto:lundifrisbee.le.fuk.22@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ilektan.png"], "title": "Concert - Ilektant", "description": "Blues rock Touareg\n\nIlektan (\u00ab les branches \u00bb, dans la langue des Touaregs) est le nom du projet de musique fusion qui a vu le jour en juillet 2022 gr\u00e2ce \u00e0 la collaboration entre deux guitaristes talentueux, Mossa Kidan, originaire de Kidal au nord du Mali, et le Cubain Hansel Gonzalez.\n\nLeur style artistique, m\u00e9langeant chants en langue tamasheq et riffs de guitare endiabl\u00e9s est inspir\u00e9 des traditions des peuples nomades. La subtilit\u00e9 des ornements sonores et des solos \u00e9lectriques foudroyants de Hansel Gonzalez magnifie le jeu de Mossa dans cette travers\u00e9e blues-rock du d\u00e9sert.\n\nEn concert, les deux complices sont accompagn\u00e9s par le percussionniste Hamid Gribi, dont l\u2019\u00e9nergie et la cr\u00e9ativit\u00e9 contribuent \u00e0 l\u2019ambiance \u00e9lectrique de la musique.\n\nUne exp\u00e9rience musicale unique qui combine habilement les influences de diff\u00e9rentes cultures pour cr\u00e9er une temp\u00eate de sable \u00e0 la crois\u00e9e des musiques du monde et du blues-folk.", "location": "M\u00e9diath\u00e8que\n6 Rue de la Croix\n22190 Pl\u00e9rin", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.532951", "longitude": "-2.76861"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ar25-facebook-publication-683x1024.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Art-Rock-le-flem.jpg"], "title": "Festival Art Rock", "description": "Elu en 2018 Meilleur Festival Urbain de France, Art Rock revient cette ann\u00e9e faire vibrer Saint-Brieuc au rythme de spectacles, expos, rencontres et concerts. Art Rock, c\u2019est le festival qui berce nos printemps et nos rentr\u00e9es, une promesse de moments de partage artistique \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 sans \u00e9gale. Des \u00e9ditions qui font la part belle, au c\u00f4t\u00e9 des t\u00eates d\u2019affiche, aux artistes \u00e9mergents, aux collaborations inattendues, \u00e0 la joie pure de la sc\u00e8ne. On s\u2019y pr\u00e9cipite !", "location": "Multilieux\nCentre ville\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.513363", "longitude": "-2.76172", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:aurelie@artrock.org", "website": "https://www.artrock.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Surf-pour-tous.PNG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Surf-pour-tous-tes-2024--5-sur-45-.jpg"], "title": "Surf pour tous\u00b7tes", "description": "\"L'\u00e9venement inclusif breton\"\nBapt\u00eames sport, nature & culture\nVillage animations\nAvec Nicolas HUCHET Parrain 2025, Co-Fondateur de l\u2019association \"My Human Kit\"\n\nSport :\n\u2022 Bapt\u00eame Surf\n\u2022 Kayak\n\u2022 Longe-c\u00f4te\n\u2022 Voile\n\u2022 Tir laser\n\u2022 Beach tennis\n\u2022 Escalade\n\u2022 Cyclos adapt\u00e9s\n\u2022 Foot en marchant\n\nBien-\u00eatre\n\u2022 D\u00e9mo Fablab MHK\n\u2022 Espace lecture\n\u2022 Yoga\n\u2022 V\u00e9lo \u00e0 Smoothie\n\u2022 Stand SNSM\n\u2022 Stand MA\u00cfF\n\u2022 Restauration\n\nNATURE\n\u2022 D\u00e9couvertes dunes\n\u2022 R\u00e9colte des d\u00e9chets\n\u2022 Jeux buissonniers\n\u2022 Fresque oc\u00e9ane\n\nCULTURE\n\u2022 Chants et chorale\n\u2022 Initiation th\u00e9\u00e2tre et spectacle\n\u2022 Construction cerf-volant\n\u2022 Atelier \u00e9galit\u00e9s\n\u2022 Land Art\n\u2022 Concerts", "location": "Plage de l'Anse du Croc\n22240 Fr\u00e9hel", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.654671", "longitude": "-2.364652", "email": "mailto:yoann.lemagadou@coallia.org"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-amis-de-l-orgue-2.JPG"], "title": "Concert : Piano et violoncelle", "description": "Piano et violoncelle sur des airs des 18\u00e8 et 19\u00e8 si\u00e8cles\nAnne Magadur Haon au piano\nAnnick Reneze Emery au violoncelle", "location": "Eglise de Saint-Cast\nRue du Ch\u00eane Vert\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.624222", "longitude": "-2.261316"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/concert-nar-auberge-mellionnec.jpg"], "title": "Les Musicales du dimanche", "description": "Concert du duo Nar, accord\u00e9on et violon", "location": "Chapelle Sainte-Barbe\nRue Sainte-Barbe\n22420 Plouaret", "email": "mailto:lesbaladesentregor@gmail.com", "latitude": "48.612026", "longitude": "-3.474584"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/mozart-161194-1280.png"], "title": "Conte sur \u00e9cran : La fl\u00fbte enchant\u00e9e", "description": "Conte fantastique sur \u00e9cran : La fl\u00fbte enchant\u00e9e\nDe Mozart\nOrchestre National de Bretagne et le choeur de chambre M\u00e9lisme(s)\nRetransmission de l'op\u00e9ra d'Angers\n\nDans son op\u00e9ra testament et f\u00e9\u00e9rique, Mozart joue des contrastes et des oppositions entre la nuit et la lumi\u00e8re, autant qu\u2019il met en musique le parcours initiatique vers la sagesse et le sacr\u00e9 d\u2019un couple d\u2019amoureux. Mais La Fl\u00fbte enchant\u00e9e appartient \u00e0 la culture populaire. Ses airs, parmi les plus c\u00e9l\u00e8bres du r\u00e9pertoire, conduisent les spectatrices et spectateurs dans les aventures de deux couples Pamina/Tamino et Papageno/Papagena arm\u00e9s leurs instruments magiques. Une production qui marque aussi les d\u00e9buts du nouveau directeur musical de l\u2019Orchestre National de Bretagne, Nicolas Ellis, dans la fosse de l\u2019Op\u00e9ra de Rennes.\nIl sera accompagn\u00e9 d\u2019une tr\u00e8s prometteuse distribution avec le Ch\u0153ur de chambre M\u00e9lisme(s) et une mise en sc\u00e8ne\nde Mathieu Bauer. Un \u00e9v\u00e8nement grandiose \u00e0 nos pieds !\n\nD\u00e8s 10 ans\n\nR\u00e9servation en ligne ou par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 partir du 16 septembre.", "location": "Salle SolenVal\n33 Rue de la Madeleine\n22130 Planco\u00ebt", "latitude": "48.52269", "longitude": "-2.2382", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:billetterie.saisonculturelle@dinan-agglomeration.fr", "website": "https://saison-culturelle.dinan-agglomeration.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/fete-de-la-musique-Erquy.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/audience-1867754-640.jpg"], "title": "F\u00eate de la Musique", "description": "Orgnis\u00e9e par l'Union des commer\u00e7ants et des artisans d'Erquy.\nEn attente de la programmation.\n\nBuvette & petite restauration sur place.", "location": "Parking de la Vieille \u00c9chauss\u00e9e\nBoulevard de la Mer\n22430 Erquy", "email": "mailto:uca.erquy@gmail.com", "latitude": "48.631081", "longitude": "-2.46696"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/image-processing20240613-19871-la7noy.png"], "title": "F\u00eate de la Musique - Saint-Ren\u00e9", "description": "Avec l\u2019association Moza\u00efk\nSoir\u00e9e musicale qui cl\u00f4t la saison culturelle et ouvre les concerts de l\u2019\u00e9t\u00e9 !", "location": "Saint-Ren\u00e9\nPlace de l'Eglise\n22120 Hillion", "latitude": "48.513817", "longitude": "-2.668762"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-amis-de-l-orgue-2.JPG"], "title": "Concert : Astiquons les cuivres", "description": "Quintette de cuivre des musiciens du pays de Dinan", "location": "Eglise de Saint-Cast\nRue du Ch\u00eane Vert\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.624222", "longitude": "-2.261316"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Festival---pexels-vishnurnair-1105666.jpg"], "title": "Tr\u00e9v'Estival", "description": "Le Tr\u00e9v'estival sur le site de la carri\u00e8re du Bois de Brocheboeuf. Diff\u00e9rents styles musicaux permettant d'ambiancer les petits comme les grands se succ\u00e8deront pour animer la soir\u00e9e.\nRestauration rapide et buvettes dans un cadre convivial et familial.\nFeu d'artifice aux alentours de 23h .\nSuivez-nous sur facebook (Club des Jeunes Tr\u00e9v\u00e9) ou instagram (cdjtr\u00e9v\u00e9).", "location": "Site de Brocheboeuf\n22600 Tr\u00e9v\u00e9", "latitude": "48.212563", "longitude": "-2.795797"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-MoonchAzar-2.jpg"], "title": "Concert de chnats sacr\u00e9s", "description": "Emmanuelle et Beno\u00eet AZAR, vitraillistes et musiciens, de MoonchAzar, association Artglodyte proposent un r\u00e9cital compos\u00e9 principalement de chants sacr\u00e9s et de po\u00e8mes. Leur musique, accompagn\u00e9e de projections de vitraux et de r\u00e9flexions po\u00e9tiques, offre un voyage m\u00e9ditatif et introspectif.", "location": "Chapelle Notre Dame des Marins\n23 Rue Notre-Dame\n22430 Erquy", "latitude": "48.62785", "longitude": "-2.45803"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Agenda-Kreiz-Breizh-24.jpg"], "title": "Concert Rock sous les Halles", "description": "Concert Rock/Blues sous les Halles\n\nTrois groupes musicaux\n\nIrish Slump\n\nThe Same Old Blues\n\nRock a Bilig\n\nA partir de 17H Buvette et cr\u00eapes\nPizzeria \u00e0 emporter pr\u00e8s des halles\ntables et chaises sur place\n\nOrg. Gouarec Animation", "location": "Halles de Gouarec\nRue des Halles\n22570 Gouarec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.226089", "longitude": "-3.17944", "email": "mailto:gouarecanimation@gmail.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/bulles-a-croquer-2025-saint-brieuc.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bulles-a-croquer-2022-b.jpg"], "title": "Festival - Bulles \u00e0 Croquer", "description": "Festival de bandes dessin\u00e9es et gastronomie. 16e \u00e9dition.\nVenez rencontrer vos auteurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s lors du festival de Bandes dessin\u00e9es Bulles \u00e0 Croquer !", "location": "Carr\u00e9 Rosengart\nQuai Armez\n22000 Saint-Brieuc", "website": "https://www.bullesacroquer.net/", "latitude": "48.523144", "longitude": "-2.749372"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Benjamin-et-Yvon-3--2.jpg"], "title": "Concert de musique celtique et chants", "description": "Benjamin BRON, fl\u00fbte traversi\u00e8re et Yvon LE QUELLEC, harpe celtique, proposent un programme allant d\u2019une transcription d\u2019une pi\u00e8ce pour orgue de Saint-Sa\u00ebns aux chants traditionnels celtiques et pi\u00e8ces d\u2019O\u2018Carolan et autres compositeurs, de cantiques, de morceaux pour fl\u00fbte et harpe avec quelques chants en breton ou traditionnels de nos campagnes .", "location": "Eglise Saint-Pierre Saint-Paul\n3 Place du Centre\n22430 Erquy", "latitude": "48.628609", "longitude": "-2.46408"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/AFFICHE-Gallo-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/HUNAUDAYE-2025-11.jpg"], "title": "Soir\u00e9e Gallo - Au Gallo dans les Tours", "description": "S\u00e9\u00efr\u00e8e autour du \"Gallo\" : Contoux, Sonnoux, Chantoux\u2026 d\u00e9 par cez nous et d'un p'tit pu le\u00efn\u2026 Attou qant\u00e9 nous pour m'ner le draou !\nAirs de musique traditionnelle, chants, contes et l\u00e9gendes de Pl\u00e9d\u00e9liac et des alentours... vous attendent pour une soir\u00e9e au ch\u00e2teau de la Hunaudaye pendant laquelle le Gallo, langue traditionnelle de Haute-Bretagne, sera mis en lumi\u00e8re. Que vous soyez fervent pratiquant ou juste curieux, voici une occasion originale de visiter le ch\u00e2teau en entendant r\u00e9sonner le gallo entre les murs de cette forteresse du Penthi\u00e8vre.\nEn partenariat avec les associations Qerou\u00e9z\u00e9e et La Bou\u00ebze\n\n> D\u00e9localisation \u00e0 la chapelle du Saint-Esprit en cas de pluie", "location": "Ch\u00e2teau de la Hunaudaye\nLa Hunaudaye\n22270 Pl\u00e9d\u00e9liac", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.472542", "longitude": "-2.33851", "website": "https://www.la-hunaudaye.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-amis-de-l-orgue-2.JPG"], "title": "Concert : Go\u00fbtons les jeunes talents", "description": "Go\u00fbtons les jeunes talents... \u00e0 14 et 17 ans... un accord sublime !\nL\u00e9a Costard au piano Steinway et Marie Thiebaut \u00e0 la trompette", "location": "Eglise de Saint-Cast\nRue du Ch\u00eane Vert\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.624222", "longitude": "-2.261316"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/AFFICHE-Hunaudays-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/HUNAUDAYE-2025-11.jpg"], "title": "Concert - Hunaudays#2", "description": "C\u00e9l\u00e9br\u00e9 en plein air et dans un d\u00e9cor atypique, ce nouveau festival de musique(s) \u00e9dition 2, s'approprie les lieux pour offrir un cadre d'exception aux artistes et au public. Au cours de cette soir\u00e9e, le ch\u00e2teau de la Hunaudaye invite les f\u00e9rus de jazz comme les amateurs de musique \u00e9clectique \u00e0 d\u00e9couvrir une s\u00e9lection d'interpr\u00e8tes reconnus. Pour cette deuxi\u00e8me \u00e9dition, les Hunaudays#2 accueillent en t\u00eate d\u2019affiche le duo Pierre-Fran\u00e7ois Blanchard - Thomas Savy, avec en premi\u00e8re partie Yann Honor\u00e9.\nPr\u00e9vente possible du lundi 5 mai au jeudi 17juillet. Achat uniquement sur plateforme num\u00e9rique.", "location": "Ch\u00e2teau de la Hunaudaye\nLa Hunaudaye\n22270 Pl\u00e9d\u00e9liac", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.472542", "longitude": "-2.33851", "website": "https://www.la-hunaudaye.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/PolySoNantes-q7m1r91w5majn1d6m97stkizkd3rhcuiy5d24qir1s.jpg"], "title": "Les musicales du dimanche", "description": "Concert des PolySoNantes", "location": "Chapelle Sainte-Barbe\nRue Sainte-Barbe\n22420 Plouaret", "email": "mailto:lesbaladesentregor@gmail.com", "latitude": "48.612122", "longitude": "-3.47414"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/FLYER-DE-GARDE-mercredis-de-lanvollon-722x1024.jpg"], "title": "Les Mercredis de Lanvollon", "description": "Quatre soir\u00e9es festives organis\u00e9es par l'association des Mercredis de Lanvollon en collaboration avec la municipalit\u00e9. Buvette et restauration \u00e0 partir de 19h30, restaurants et bars ouverts sur place.", "location": "Place du Martray\n22290 Lanvollon", "email": "mailto:lesmercredisdelanvollon@gmail.com", "latitude": "48.631134", "longitude": "-2.986112"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Festival-Hortensias-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Hortensias-2024-Affiche-festival--GF-V3-avec-QR-code-site.jpg"], "title": "Festival de la cit\u00e9 des Hortensias", "description": "Du 25 au 27 juillet, le \"Festival de la Cit\u00e9 des Hortensias\" fait revivre la culture bretonne \u00e0 Perros-Guirec par ses animations riches et vari\u00e9es... Une v\u00e9ritable invitation \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine traditionnel : d\u00e9fil\u00e9s, danses, concerts, fest-noz\n\nEntr\u00e9e gratuite\nRestauration sur place", "location": "Parking de la France Libre\n22700 Perros-Guirec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.816338", "longitude": "-3.445296", "email": "mailto:lenaour_loic@yahoo.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Festival-Hortensias-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Hortensias-2024-Affiche-festival--GF-V3-avec-QR-code-site.jpg"], "title": "Festival de la cit\u00e9 des Hortensias", "description": "Du 25 au 27 juillet, le \"Festival de la Cit\u00e9 des Hortensias\" fait revivre la culture bretonne \u00e0 Perros-Guirec par ses animations riches et vari\u00e9es... Une v\u00e9ritable invitation \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine traditionnel : d\u00e9fil\u00e9s, danses, concerts, fest-noz\n\nEntr\u00e9e gratuite\nRestauration sur place", "location": "Parking de la France Libre\n22700 Perros-Guirec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.816338", "longitude": "-3.445296", "email": "mailto:lenaour_loic@yahoo.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Festival-Hortensias-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Hortensias-2024-Affiche-festival--GF-V3-avec-QR-code-site.jpg"], "title": "Festival de la cit\u00e9 des Hortensias", "description": "Du 25 au 27 juillet, le \"Festival de la Cit\u00e9 des Hortensias\" fait revivre la culture bretonne \u00e0 Perros-Guirec par ses animations riches et vari\u00e9es... Une v\u00e9ritable invitation \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine traditionnel : d\u00e9fil\u00e9s, danses, concerts, fest-noz\n\nEntr\u00e9e gratuite\nRestauration sur place", "location": "Parking de la France Libre\n22700 Perros-Guirec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.816338", "longitude": "-3.445296", "email": "mailto:lenaour_loic@yahoo.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/binic-folks-blues-4.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/logo-2024-flocons-.png"], "title": "Binic Folks Blues Festival 2025", "description": "Toute l'\u00e9quipe de La Nef D Fous est heureuse de vous annoncer les dates de la XIV\u1d49 \u00e9dition du Binic Folks Blues Festival ! Rendez-vous les 25, 26 et 27 juillet 2025 !\nLes trois premiers noms de la XIV\u1d49 \u00e9dition du Binic Folks Blues Festival :\nWARM EXIT (Belgique)\nJeune groupe Post-punk ala PIL ou Wire implacable de Bruxelles, le gang de Belgique risque de placer haut la barre dans ce registre de garage rock psych\u00e9d\u00e9lique de l\u2019extr\u00eame que Binic affectionne particuli\u00e8rement ! Attention grand jeune talent !\nOPINION (FRANCE)\nNouveau projet musical du surdou\u00e9 Hugo Carmouze ! L'un de ces artistes dont la France peut \u00eatre fi\u00e8re. Il a commenc\u00e9 \u00e0 composer ses premiers disques \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 13 ans et a enregistr\u00e9 pas loin de 30 albums en 10 ans\u2026Il vient de livrer son dernier chef-d\u2019\u0153uvre, o\u00f9 maturit\u00e9 et talent r\u00e9sument parfaitement l\u2019histoire de ce g\u00e9nie !\nHOT TUBS TIME MACHINE (AUSTRALIE)\nAttention danger ! Marcus Rechsteiner sera de retour \u00e0 Binic apr\u00e8s avoir retourn\u00e9 la Banche en 2014 \u00e0 la t\u00eate des d\u00e9sormais l\u00e9gendaires UV Race ! Hot Tubs Time Machine risque de vous d\u00e9sar\u00e7onner aussi vite qu\u2019un pottok en lice pour l\u2019Arc de Triomphe avec leur musique inclassable et leur prose improbable ! Party Music for the People of BZH !\nBatpiss (AUS)\n\nLa billetterie est ouverte! Comme les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, nous vous proposons de glisser des Pass 3 jours sous le sapin avec une offre sp\u00e9ciale.\nJusqu'au 17 janvier, profitez d'un tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel pour tout achat\nde Pass 3J avec ou sans camping.\n\u2b50 Pass 3J : 35\u20ac au lieu de 40\u20ac\n\u2b50 Pass 3J camping (Rognouse for ever) : 50\u20ac au lieu de 60\u20ac\n\nLa programmation de la XIV\u1d49 \u00e9dition du Binic Folks Blues Festival est officiellement boucl\u00e9e ! On vous d\u00e9voile TOUT le 19 avril prochain ! Plus \u00e0 venir sur le site : www.lanefdfous.fr", "location": "La Banche\nEsplanade de la Banche\n22520 Binic-\u00c9tables-sur-Mer", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.626759", "longitude": "-2.835582", "website": "http://www.lanefdfous.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/8-bandeau-site-internet-Plan-de-travail-1-scaled-e1651339206511.jpg"], "title": "Les Musicales de Blanchardeau", "description": "L'association invite un trio de la Fondation Gautier Capu\u00e7on (violon, violoncelle et piano). En attente date d'ouverture de la billetterie.", "location": "Chapelle de Kermaria\n22580 Plouha", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.684963", "longitude": "-2.975787", "email": "mailto:contact@lesmusicalesdeblanchardeau.org", "website": "http://lesmusicalesdeblanchardeau.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/folies-plonivel4.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/affiche-LANLEFF.jpg"], "title": "Concert Folies Baroques", "description": "Concert classique avec contre t\u00e9nor. Les castrats, avec leur tessiture si particuli\u00e8re, ont marqu\u00e9 le XVII et le XVIII si\u00e8cle par la puret\u00e9 et la limpidit\u00e9 de leur timbre de voix. Un voyage musical dans le temps, un contre-t\u00e9nor accompagn\u00e9 par des musiciens jouant sur des instruments anciens. Violon baroque, viole de gambe, harpe, th\u00e9orbe.", "location": "Temple de Lanleff\nC1\n22290 Lanleff", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.695251", "longitude": "-3.045732", "email": "mailto:asso.cadenza@gmail.com", "website": "http://angebruno.com/index.php/folies-baroques/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Duo-orgue-et-flute.JPG"], "title": "Concert duo, orgue et fl\u00fbte", "description": "La musique de chambre propose un grand nombre d'\u0153uvres. Le duo orgue et fl\u00fbte traversi\u00e8re permet de d\u00e9couvrir la douceur des instruments \u00e0 vent. Au travers de la forme sonate et des formes concertante , la fl\u00fbte soliste est un instrument qui r\u00e9v\u00e8le un son souple et ample. L'orgue, instrument \u00e0 vent, tout comme la fl\u00fbte, d\u00e9ploie une \u00e9criture virtuose qui accompagne cette douceur rendue dans chaque p\u00e9riode du baroque \u00e0 la p\u00e9riode romantique. Le rendu sonore pr\u00e9sente un \u00e9quilibre entre la fl\u00fbte et l'orgue.\n\nParticipation libre\nLieu : Eglise Saint-Jacques \u00e0 21h le 28 juillet 2025", "location": "Place de l'Eglise\n22700 Perros-Guirec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.814068", "longitude": "-3.44378"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/sodapdf-converted-Page-1-22.jpeg"], "title": "Concert So Gospel", "description": "Depuis 2009 So Gospel parcourt la France et l\u2019\u00e9tranger avec un spectacle Gospel exceptionnel. Un moment unique \u00e0 partager en famille ou entre amis pour chanter et danser sur des musiques traditionnelles, contemporaines gospel.\nVivez \u00e9galement le message de cette musique empreinte de spiritualit\u00e9.\nCompos\u00e9 de 6 chanteurs issus des plus grandes chorales de gospel de France, certains d\u2019entre eux ont chant\u00e9 avec Stevie Wonder, Amel Bent, C\u00e9line Dion, Chim\u00e8ne Badi\u2026\nSi le groupe puise, sans compromis, ses valeurs dans celles de l'\u00c9vangile (Gospel, en anglais), il tire son inspiration dans les sonorit\u00e9s du Jazz, de la Soul ou encore dans celles du RnB, avec des chants comme Victory ou We have overcome.\n\nBillets en vente \u00e0 la FNAC, Carrefour, Intermarch\u00e9 et Syst\u00e8me U.", "location": "Eglise Saint-Pierre et Saint-Paul\n3 Place du Centre\n22430 Erquy", "website": "https://www.weezevent.com/widget_billeterie.php?id_evenement=1261966&widget_key=E1261966&locale=fr_FR&color_primary=7609e8&code=41453&width_auto=1&multi=6938.5.1.bo.1", "latitude": "48.628609", "longitude": "-2.46408"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/FLYER-DE-GARDE-mercredis-de-lanvollon-722x1024.jpg"], "title": "Les Mercredis de Lanvollon", "description": "Quatre soir\u00e9es festives organis\u00e9es par l'association des Mercredis de Lanvollon en collaboration avec la municipalit\u00e9. Buvette et restauration \u00e0 partir de 19h30, restaurants et bars ouverts sur place.", "location": "Place du Martray\n22290 Lanvollon", "email": "mailto:lesmercredisdelanvollon@gmail.com", "latitude": "48.631134", "longitude": "-2.986112"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/folies-plonivel4-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/folies-baroque-1-2-2.jpg"], "title": "Folies Baroques", "description": "Concert classique avec contre t\u00e9nor. Les castrats, avec leur tessiture si particuli\u00e8re, ont marqu\u00e9 le XVII et le XVIII si\u00e8cle par la puret\u00e9 et la limpidit\u00e9 de leur timbre de voix. Un voyage musical dans le temps, un contre-t\u00e9nor accompagn\u00e9 par des musiciens jouant sur des instruments anciens. Violon baroque, viole de gambe, harpe, th\u00e9orbe.", "location": "Eglise St Jean Baptiste\n5 Rue de la Lib\u00e9ration\n22740 L\u00e9zardrieux", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.786461", "longitude": "-3.104864", "email": "mailto:asso.cadenza@gmail.com", "website": "http://angebruno.com/index.php/folies-baroques/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Blandine-Piccinini.PNG"], "title": "Concert : Orgue et fl\u00fbte traversi\u00e8re", "description": "Orgue et fl\u00fbte\nBlandine Piccinini \u00e0 l'orgue et Jean-Fran\u00e7ois Dupont \u00e0 la fl\u00fbte traversi\u00e8re\n\nLa musique de chambre propose un grand nombre d'oeuvres. Le duo orgue et fl\u00fbte traversi\u00e8re permet de d\u00e9couvrir la douceur des instruments \u00e0 vent. Au travers de la forme sonate et des formes concertante , la fl\u00fbte soliste est un instrument qui r\u00e9v\u00e8le un son souple et ample. L'orgue, instrument \u00e0 vent, tout comme la fl\u00fbte, d\u00e9ploie une \u00e9criture virtuose qui accompagne cette douceur rendue dans chaque p\u00e9riode du baroque \u00e0 la p\u00e9riode romantique. Le rendu sonore pr\u00e9sente un \u00e9quilibre entre la fl\u00fbte et l'orgue.", "location": "Eglise de Saint-Cast\nRue du Ch\u00eane Vert\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.624222", "longitude": "-2.261316"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/8-bandeau-site-internet-Plan-de-travail-1-scaled-e1651339206511.jpg"], "title": "Les Musicales de Blanchardeau", "description": "L'association invite Le Quatuor Modigliani (violons, alto et violoncelle). En attente date d'ouverture de la billetterie.", "location": "Eglise\n22290 Pl\u00e9guien", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.636456", "longitude": "-2.940841", "email": "mailto:contact@lesmusicalesdeblanchardeau.org", "website": "http://lesmusicalesdeblanchardeau.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Natacha-Triadou.jpeg.jpeg"], "title": "Concert Soir\u00e9e Sevoy : Natacha Triadou", "description": "Le violon virtuose avec un r\u00e9cital de Natacha Triadou.\n\nOrganis\u00e9 par Les soir\u00e9es Sevoy de Jugon-les-Lacs.", "location": "\u00c9glise Saint-Malo\nBourg de Lescouet (Jugon-les-Lacs)\n22270 Jugon-les-Lacs", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.412498", "longitude": "-2.309282", "email": "mailto:yjfmerdrignac@yahoo.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Picto-Musique-1--8.jpg"], "title": "Concert Soir\u00e9e Sevoy \"Mze Shina\"", "description": "Ch\u0153ur de 5 voix d'hommes. Chants profanes et sacr\u00e9s g\u00e9orgiens.\n\nOrganis\u00e9 par Les soir\u00e9es Sevoy de Jugon-les-Lacs.", "location": "\u00c9glise Saint-Malo\nBourg de Lescouet (Jugon-les-Lacs)\n22270 Jugon-les-Lacs", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.412498", "longitude": "-2.309282", "email": "mailto:yjfmerdrignac@yahoo.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-amis-de-l-orgue-2.JPG"], "title": "Concert : Orgue et violon", "description": "Orgue et violon\nUn duo romantique\nRoland Guyomarch \u00e0 l'orgue et Jean-Marie Lions au violon", "location": "Eglise de Saint-Cast\nRue du Ch\u00eane Vert\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.624222", "longitude": "-2.261316"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/DSC-0971-DxO-copie.jpg"], "title": "Paimpol Jazz Camp 2025", "description": "L'\u00e9quipe des artistes-musiciens-p\u00e9dagogues est internationale. Cette semaine de stages, jams et concerts permet une immersion totale en musique. Musiciens confirm\u00e9s ou d\u00e9butants, jeunes et vieux y jouent et progressent ensemble dans une ambiance conviviale. Des concerts seront \u00e9galement programm\u00e9s avant et apr\u00e8s.", "location": "La Sir\u00e8ne\n2B Rue B\u00e9cot\n22500 Paimpol", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.779079", "longitude": "-3.05035", "email": "mailto:paimpoljazzcamp.regie@gmail.com", "website": "http://paimpoljazzcamp.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/LANVOLLON-EN-FETE.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/brocante-lanvollon-7comiteanim.jpg"], "title": "Lanvollon en F\u00eate", "description": "Le Comit\u00e9 d'animation de Lanvollon f\u00eate ses 30 ans! Grande foire aux puces / brocante avec 800 exposants (l'une des 2 plus grandes des C\u00f4tes d'Armor) dans les rues de Lanvollon de 8h \u00e0 19h (seuls sont autoris\u00e9s les d\u00e9balleurs professionnels et particuliers de brocantes et de vide-greniers. Ne sont pas autoris\u00e9s les d\u00e9balleurs de vente de produits neufs (v\u00eatements, jouets...) et de restauration). Buvette et restauration sur place toute la journ\u00e9e et d\u00e8s 19h, grand spectacle de vari\u00e9t\u00e9, \u00e0 23h30, feu d'artifice. Entr\u00e9e gratuite.", "location": "Bourg\n22290 Lanvollon", "latitude": "48.631191", "longitude": "-2.98605", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@comiteanimationlanvollon.com", "website": "http://www.comiteanimationlanvollon.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/8-bandeau-site-internet-Plan-de-travail-1-scaled-e1651339206511.jpg"], "title": "Les Musicales de Blanchardeau", "description": "L'association invite Le Trio Arnold, trio \u00e0 cordes (violon, alto et violoncelle). En attente date d'ouverture de la billetterie.", "location": "Eglise\n22290 Pl\u00e9guien", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.636456", "longitude": "-2.940841", "email": "mailto:contact@lesmusicalesdeblanchardeau.org", "website": "http://lesmusicalesdeblanchardeau.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/FLYER-DE-GARDE-mercredis-de-lanvollon-722x1024.jpg"], "title": "Les Mercredis de Lanvollon", "description": "Quatre soir\u00e9es festives organis\u00e9es par l'association des Mercredis de Lanvollon en collaboration avec la municipalit\u00e9. Buvette et restauration \u00e0 partir de 19h30, restaurants et bars ouverts sur place.", "location": "Place du Martray\n22290 Lanvollon", "email": "mailto:lesmercredisdelanvollon@gmail.com", "latitude": "48.631134", "longitude": "-2.986112"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/8-bandeau-site-internet-Plan-de-travail-1-scaled-e1651339206511.jpg"], "title": "Les Musicales de Blanchardeau", "description": "L'association invite un trio avec piano (violon, violoncelle et piano). En attente date d'ouverture de la billetterie.", "location": "Eglise\n22290 Pl\u00e9guien", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.636456", "longitude": "-2.940841", "email": "mailto:contact@lesmusicalesdeblanchardeau.org", "website": "http://lesmusicalesdeblanchardeau.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/DELE-TERRE.png"], "title": "Dele-Terre Festival", "description": "Et si vous assistiez \u00e0 la quatri\u00e8me \u00e9dition de ce festival organis\u00e9 par des jeunes fans d\u2019\u00e9lectro trance ?! On vous attend nombreux.euses pour faire la f\u00eate avec nous ! Food trucks pour ceux qui ont faim! En attente programmation.", "location": "Route du Rochou\nLe Bourg\n22290 Pl\u00e9guien", "latitude": "48.630188", "longitude": "-2.965764", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:deleterre.festival@gmail.com", "website": "http://www.facebook.com/p/Dele-Terre-Festival-100083502873246/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/vieux-greements-2.jpg"], "title": "F\u00eate des Vieux Gr\u00e9ements", "description": "Le Port en f\u00eate avec l'association des Vieux Gr\u00e9ements de Ploumanac'h - GRATUIT\n\nAu programme :\nAnimation musicale en d\u00e9ambulation\nStands de cr\u00eapes et boissons", "location": "Port de Ploumanac'h\n22700 Perros-Guirec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.829762", "longitude": "-3.487838"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/8-bandeau-site-internet-Plan-de-travail-1-scaled-e1651339206511.jpg"], "title": "Les Musicales de Blanchardeau", "description": "L'association invite un duo violoncelle et piano. En attente date d'ouverture de la billetterie.", "location": "Eglise\n22290 Pl\u00e9guien", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.636456", "longitude": "-2.940841", "email": "mailto:contact@lesmusicalesdeblanchardeau.org", "website": "http://lesmusicalesdeblanchardeau.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/FLYER-DE-GARDE-mercredis-de-lanvollon-722x1024.jpg"], "title": "Les Mercredis de Lanvollon", "description": "Quatre soir\u00e9es festives organis\u00e9es par l'association des Mercredis de Lanvollon en collaboration avec la municipalit\u00e9. Buvette et restauration \u00e0 partir de 19h30, restaurants et bars ouverts sur place.", "location": "Place du Martray\n22290 Lanvollon", "email": "mailto:lesmercredisdelanvollon@gmail.com", "latitude": "48.631134", "longitude": "-2.986112"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/8-bandeau-site-internet-Plan-de-travail-1-scaled-e1651339206511.jpg"], "title": "Les Musicales de Blanchardeau", "description": "L'association invite Abdel Rhaman El Bacha au piano et le Quatuor Elmire (violons, violoncelle et alto). En attente date d'ouverture de la billetterie.", "location": "Eglise\n22290 Pl\u00e9guien", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.636456", "longitude": "-2.940841", "email": "mailto:contact@lesmusicalesdeblanchardeau.org", "website": "http://lesmusicalesdeblanchardeau.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/AFFICHE-FETE-DE-LA-MER-2025.-indd.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/FETE-DE-LA-MER-23.jpg"], "title": "F\u00eate de la mer", "description": "Apr\u00e8s l'\u00e9norme succ\u00e8s de 2024, Le Yacht Club r\u00e9it\u00e8re !\nAu programme :\n- Messe le matin avec b\u00e9n\u00e9diction de bateaux,\n- Sortie en mer sur divers bateaux du club pour un bapt\u00eame de navigation,\n- Chiens sauveteurs en action,\n- nombreux stands d'exposants en tous genres.\n- Visite de la vedette SNSM et d\u00e9monstrations de sauvetage,\n- conf\u00e9rences.\nRestauration, buvettes, animations musicales... De quoi occuper votre journ\u00e9e.", "location": "Esplanade du Castel\n22560 Tr\u00e9beurden", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.771961", "longitude": "-3.57796", "email": "mailto:sandra.skarbek@gmail.com", "website": "http://yachtclub-trebeurden.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fete-des-lavoirs.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Marche-d-antan-3-2.JPG"], "title": "F\u00eate des lavoirs", "description": "Pour \u00e7a 33e \u00e9dition, le festival des lavoirs de Pontrieux, connu pour ses Bagads, danseurs et ses groupes va s\u2019\u00e9tendre \u00e0 nouveau sur deux jours. Des concerts sont pr\u00e9vus le 14 en soir\u00e9e. Et chaque ann\u00e9e, le 15 ao\u00fbt, une grande f\u00eate anime toute la Ville : la F\u00eate des Lavoirs.\nConcerts, d\u00e9fil\u00e9 folklorique, feu d\u2019artifice\u2026. dans une journ\u00e9e dont l\u2019acc\u00e8s reste gratuit, bien \u00e9videmment. Restauration sur place (galettes, cr\u00eapes, saucisses, merguez et frites). Attention : stationnement tr\u00e8s perturb\u00e9. Privil\u00e9giez si possible une arriv\u00e9e en train (TER depuis Paimpol et Guingamp)", "location": "Place de la Libert\u00e9\n22260 Pontrieux", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.697353", "longitude": "-3.161805", "website": "http://fetedeslavoirs.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Picto-Musique-1--8.jpg"], "title": "Concert Soir\u00e9e Sevoy \"Lapilli Quartet\"", "description": "Livia Phoebe, harpe et chant.\nL\u00e9na Aubert, contrebasse.\nWadie Na\u00efm, percussions orientales.\nSylvain Rabourdin, violon.\n\nOrganis\u00e9 par Les soir\u00e9es Sevoy de Jugon-les-Lacs.", "location": "\u00c9glise Saint-Malo\nBourg de Lescouet (Jugon-les-Lacs)\n22270 Jugon-les-Lacs", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.412498", "longitude": "-2.309282", "email": "mailto:yjfmerdrignac@yahoo.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-amis-de-l-orgue-2.JPG"], "title": "Concert : Adrian Mac Laughlin", "description": "Adrian Mac Laughlin\nPasteur et organiste", "location": "Eglise de Saint-Cast\nRue du Ch\u00eane Vert\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.624222", "longitude": "-2.261316"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/AFFICHE-A2-WEB-page-0001.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/PHOTO-151.jpg"], "title": "Festival Attrap'Sons", "description": "Cinqui\u00e8me \u00e9dition du festival pr\u00e8s de l\u2019\u00e9tang de Ch\u00e2telaudren!\nCette nouvelle \u00e9dition est construite comme l\u2019\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente sur la base de 3 soir\u00e9es de musique.\nAu total, ce sont pas moins de 5 groupes ou artistes qui se produiront chaque soir sur la sc\u00e8ne ainsi qu\u2019un DJ lors des inter-sc\u00e8nes.\nLe Festival souhaite rester un \u00e9v\u00e9nement populaire qui unit un public de tous \u00e2ges et tous milieux sociaux gr\u00e2ce \u00e0 une programmation alliant la nouvelle sc\u00e8ne fran\u00e7aise, le rock, le hip-hop, le rap ou encore l\u2019\u00e9lectro.\nAu programme cette ann\u00e9e: Gringe, Minist\u00e8re A.M.E.R, Pierpoljak, Styleto, Zoufris Maracas, Simone Ringer, Cut Killer, Th\u00e9a, La Poison, La Caf\u00e9t\u00e9ra Roja, Damantra, Klara Ninn et d'autres!\nBilletterie sur le site internet du festival et dans diff\u00e9rents points de vente, notamment l'Office de Tourisme Falaises d'Armor.", "location": "Esplanade du ch\u00e2teau\n22170 Ch\u00e2telaudren-Plouagat", "website": "http://www.attrapsons.fr/", "latitude": "48.53532", "longitude": "-2.99255"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/L-Oeil-de-Paco---Saint-Loup-2023--19--2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/L-Oeil-de-Paco---Saint-Loup-2023--171-.jpg"], "title": "Festival de la Saint-Loup", "description": "La Saint-Loup est le festival traditionnel incontournable de votre \u00e9t\u00e9. Enracin\u00e9 \u00e0 Guingamp depuis plus de 60 ans, ce festival oscille entre tradition et modernit\u00e9. Durant 4 jours, la ville vibre aux sons des binious et bombardes ; les rues de la cit\u00e9 historique se colorent de costumes traditionnels aux couleurs chatoyantes pour le plus grand plaisir de vos yeux et vos oreilles. Et la f\u00eate se prolonge jusque tard dans la nuit avec des fest-noz qui vous entra\u00eenent dans une danse endiabl\u00e9e.", "location": "Place du Vally\n22200 Guingamp", "email": "mailto:contact@saintloup.bzh", "latitude": "48.561367", "longitude": "-3.148352", "website": "http://saintloup.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/musiques-tetues-musiquetetues-2.JPG"], "title": "Les Mardis T\u00eatus", "description": "Le jour du march\u00e9, la caravane-sc\u00e8ne des Musiques T\u00eatues s'installe au c\u0153ur de la ville, dans le th\u00e9\u00e2tre de verdure du Square de la Fontaine pour un concert insolite, gratuit, et en plein air !\nDe 11h30 \u00e0 12h30, un ou des artistes investissent le Square de la Fontaine.\n\nGratuit.\nEn cas de pluie, les concert se tiendront \u00e0 la Pharmacie, 9 Rue Gambetta\n\nOrg. Cie des Musiques T\u00eatues.", "location": "Square de la Fontaine\nRostrenen\n22110 Rostrenen", "website": "http://www.musiquestetues.com/", "latitude": "48.236675", "longitude": "-3.318693"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ville-de-Loudeac-logo-principal-4-9.jpg"], "title": "Les Concerts en chapelles", "description": "En juillet et ao\u00fbt, les chapelles de Loud\u00e9ac et celle de Tr\u00e9v\u00e9 vibrent aux sons des aubades musicales estivales. Sept concerts avec sept styles musicaux diff\u00e9rents sont au programme des F'Estivales 2025.\nConcerts suivis d\u2019un moment convivial autour d\u2019un verre de l\u2019amiti\u00e9.\nGratuit, ouvert \u00e0 tous.", "location": "Chapelle St Pierre\n22600 Tr\u00e9v\u00e9", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.228249", "longitude": "-2.77381", "website": "http://www.ville-loudeac.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Eglise-Etables-juillet-2022--7-.JPG"], "title": "Concert des As de pique", "description": "L\u2019ensemble des As de pique, constitu\u00e9 de 15 violoncelles, propose un concert \u00e0 l\u2019\u00e9glise d\u2019Etables sur mer, sur un r\u00e9pertoire vari\u00e9 allant du baroque au m\u00e9tal.", "location": "Eglise Notre Dame\nPlace de l'\u00c9glise\n22680 Binic-\u00c9tables-sur-Mer", "email": "mailto:ensemble.asdepique@gmail.com", "latitude": "48.62764", "longitude": "-2.83568"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fest-noz-du-Festival-Fisel.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Festival-Fisel.jpg"], "title": "Festival Fisel #53", "description": "Du mardi 26 au dimanche 31 ao\u00fbt\n\nAu programme de cette 53\u00e8me \u00e9dition, toujours autant d'\u00e9nergie, de d\u00e9couvertes et de bonne humeur : Fest-noz, concerts, spectacles, concours Muzik ha Da\u00f1s et soir\u00e9e au jardin.\n\nRetrouvez l'ensemble de la programmation sur le site internet : http://festival.fisel.org/\n\nOrg. La Fiselerie", "location": "Place du Bourg Coz\n22110 Rostrenen", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.234478", "longitude": "-3.315725", "website": "http://www.festival.fisel.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-amis-de-l-orgue-2.JPG"], "title": "Concert : Acantha", "description": "Acantha\nUn bel ensemble lyrique\nAlain Roussel dirige ses musiciens et chanteurs d'op\u00e9ra en op\u00e9rettes", "location": "Eglise de Saint-Cast\nRue du Ch\u00eane Vert\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.624222", "longitude": "-2.261316"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-amis-de-l-orgue-2.JPG"], "title": "Concert : La Quabriole", "description": "La Quabriole\nLa Renaissance en chantant\nSous la houlette de Franck M\u00e9let, une formation de chanteurs et instruments anciens", "location": "Eglise de Saint-Cast\nRue du Ch\u00eane Vert\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.624222", "longitude": "-2.261316"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/bouzille-de-fous-2.jpg"], "title": "Bouzille de fous", "description": "Rendez-vous le 3-4-5 \u00e0 la salle de l\u2019Estran \u00e0 Binic pour vous faire encrer par d\u2019excellents tatoueurs ! Comme l\u2019an dernier une dizaine des meilleurs tatoueurs de l\u2019ouest et de Navarre seront pr\u00e9sents pour les 3 jours.", "location": "Salle de l'Estran\nAvenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\n22520 Binic-\u00c9tables-sur-Mer", "website": "https://www.facebook.com/bouzilledefous/", "latitude": "48.601376", "longitude": "-2.829153"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Carnavalorock-5.jpg"], "title": "Festival - Carnavalorock", "description": "Le festival Carnavalorock fait son retour en octobre avec une programmation des plus all\u00e9chantes !\nProgrammation compl\u00e8te \u00e0 venir. Premiers noms :\nLOFOFORA, THE FRUSTRATION, THE LIMI\u00d1ANAS, POESIE ZERO, THE UNDERTONES, DRAMA KING.", "location": "Salle de Robien\n1 Place Octave Brilleaud\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.505119", "longitude": "-2.76345", "website": "https://www.carnavalorock.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/-7626-accueil.jpg"], "title": "Les Musicales du dimanche", "description": "Concert de Youen Bodros, accord\u00e9oniste", "location": "Chapelle Sainte-Barbe\nRue Sainte-Barbe\n22420 Plouaret", "email": "mailto:lesbaladesentregor@gmail.com", "latitude": "48.612026", "longitude": "-3.474584"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-Festival-Heures-Musicales-2025.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/heures-musicales-de-BINIC-49.jpg"], "title": "Festival les Heures Musicales de Binic et de la Baie", "description": "Direction artistique Vadim Tchijik. Pour sa 12e \u00e9dition le festival vous propose un programme \u00e9clectique, interpr\u00e9t\u00e9 par des artistes prestigieux.\nRenseignements et r\u00e9servations : www.musicalesdebinic.blogspot.com", "location": "Salle de l\u2019Estran et l\u2019\u00e9glise de Binic\n22520 Binic-\u00c9tables-sur-Mer", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.601234", "longitude": "-2.829207", "email": "mailto:musicalesdebinic@gmail.com", "website": "http://www.musicalesdebinic.blogspot.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/les-sons-d-automne-3.jpg"], "title": "Festival Les Sons d'Automne", "description": "27\u00e8me \u00e9dition du festival Les Sons d'Automne !\n\nEn attente de la programmation.", "location": "Salle Armor\n19 rue de l'H\u00f4tel Girault\n22120 Quessoy", "website": "https://yp.events/0c8c928e-729e-4ce7-8e5b-1267e71ac369/LES-SONS-D-AUTOMNE-26-CONCERTS", "latitude": "48.421604", "longitude": "-2.661556"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-BritFloyd-StBrieuc25.jpg"], "title": "Spectacle - Brit Floyd - Wish You Were Here", "description": "Brit Floyd revient sur sc\u00e8ne en 2025 avec leur production la plus grande et la plus spectaculaire \u00e0 ce jour, c\u00e9l\u00e9brant le 50e anniversaire de l'album classique des Pink Floyd \"Wish You Were Here\".\n\nUn spectacle de laser et de lumi\u00e8re \u00e9poustouflant, un \u00e9cran circulaire embl\u00e9matique, des structures gonflables et des \u00e9l\u00e9ments th\u00e9\u00e2traux.\n\nPlus de deux heures et demie de morceaux classiques du magnifique catalogue d'albums de Pink Floyd, notamment Dark Side of the Moon, The Wall, Animals, The Division Bell, Meddle et bien d'autres encore.", "location": "Salle Hermione\nRue Pierre de Coubertin\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.49934", "longitude": "-2.76446", "website": "https://www.saintbrieucexpocongres.com/evenements/les-comedies-musicales-a-l-hermione-10-avril-2025/468"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/472227534-629116986134323-4611986961264723247-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/chanteurs-de-rue-quintin-2022-a.jpg"], "title": "Festival des Chanteurs de Rue", "description": "32 ans de festival !\nDeux jours o\u00f9 artistes, chanteurs et musiciens s\u2019emparent de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re.\nLe Festival de Quintin, c'est une une trentaine d'artistes s\u00e9lectionn\u00e9s, de partout en France et ailleurs.\n3 soir\u00e9es, 3 menus, 3 ambiances !", "location": "22800 Quintin", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.403099", "longitude": "-2.910184", "email": "mailto:chanteursderue@gmail.com", "website": "https://www.festivalchanteursderuequintin.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Juan-Manuel-Vazquez-au-Fenouil-a-vapeur-a-Avignon-2.jpeg"], "title": "Les musicales du dimanche", "description": "Concert de Juan Manuel Vasquez", "location": "Chapelle Sainte-Barbe\nRue Sainte-Barbe\n22420 Plouaret", "email": "mailto:lesbaladesentregor@gmail.com", "latitude": "48.612122", "longitude": "-3.47414"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/artworks-000215479419-jfmwdf-t500x500.jpg"], "title": "Les musicales du dimanche", "description": "Concert de Elouan Le Sauze", "location": "Chapelle Sainte-Barbe\nRue Sainte-Barbe\n22420 Plouaret", "email": "mailto:lesbaladesentregor@gmail.com", "latitude": "48.612122", "longitude": "-3.47414"}]