[{"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/10-12-24-2.jpg"], "title": "Mini Fest-noz A Velewenn", "description": "Mini festnoz \u00e0 la BK avec Ar Velewenn : six bo\u00eetes \u00e0 boutons pour dix fois plus de doigts autour d\u2019une passion commune : la musique traditionnelle \u00e0 danser\u2026", "location": "Brasserie Kerampont\n2 hent koz montroulez\n22300 Lannion", "website": "https://kerampont.com/", "latitude": "48.72818", "longitude": "-3.46548"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Loened-Fall-7.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Crokonuts-Orchestra.jpg"], "title": "Fest-Noz organis\u00e9 par Harpan Diwan e Bro Perroz \u2618\ufe0f", "description": "Dans le cadre du mois celtique, venez partager un moment musical et festif.\n\nAu programme:\n- Loened fall\n- Crokonuts Orchestra\n- Les Sonneuses: Nicolas/Georgelin & les Chanteuses: Morvan/Labbay\n\nBuvette et petite restauration sur place", "location": "Espace ROUZIC\n183 rue de Pleumeur\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.804195", "longitude": "-3.473702"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2024-2025-FestNoz-BD-186x300.jpg"], "title": "Fest Noz", "description": "Les ensembles de musiques traditionnelles du Conservatoire de Lamballe Terre & Mer vous convient \u00e0 un grand Fest-noz, en pr\u00e9sence de Terti-Tertan, groupe invit\u00e9 pour l\u2019occasion. Un \u00e9v\u00e9nement festif et musical, \u00e0 mettre sous le pied de tous les amoureux de la culture bretonne !", "location": "Salle Koroll\n22250 S\u00e9vignac", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.332699", "longitude": "-2.33901"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fest-Noz-03.25.jpg"], "title": "Fest-Noz", "description": "Initiation \u00e0 la danse bretonne, suivi d'un fest-noz avec :\n- Crokonuts Orkestra\n- War Sav\n- Electrad\n\nBar et restauration sur place", "location": "Le S\u00e9maphore\n7/9 rue des plages\n22560 Tr\u00e9beurden", "email": "mailto:davikenarts@gmail.com", "latitude": "48.768848", "longitude": "-3.565729", "website": "http://www.helloasso.com/associations/da-viken-arts"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fest-Noz---Credit-photo-Yohann-HAMONIC-4.jpg"], "title": "Fest Deiz", "description": "Fest Deiz", "location": "Foyer culturel\nRue du pont de fer\nM\u00fbr de Bretagne\n22530 Guerl\u00e9dan", "latitude": "48.19833", "longitude": "-2.988565"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/festDeiz-mars-2025-2-page-0001.jpg"], "title": "Fest-deiz", "description": "L'association des Danses bretonnes de Saint-Quay-Perros vous invite \u00e0 venir danser au son de Asteure, Boto\u00f9 Koad et Tec'haden!", "location": "Salle Yves Guegan\nrue de l'Eglise\n22700 Saint-Quay-Perros", "latitude": "48.792183", "longitude": "-3.44812"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/fest-noz-pommerit-3.png"], "title": "Fest-Noz", "description": "Organis\u00e9 par le Bagad Pa\u00f1vrid Ar Beskont, avec Tribe Brass Band, Landat-Moisson, Le Corre-Fustec, Skol Ha Bagad Pa\u00f1vrid & Jean Bris, Le Bellego-Le Guellec-Aroaro, Morice-Le Floc'h et Lasbleiz-Le Saint.\nRepas cr\u00eapes et fest-noz \u00e0 16\u20ac et fest-noz seul \u00e0 8\u20ac. R\u00e9servation repas sur contact@bagad-panvrid.bzh", "location": "Salle socio-culturelle\n1 Hent Ropartz Hemon\n22200 Pommerit-le-Vicomte", "email": "mailto:contact@bagad-panvrid.bzh", "latitude": "48.619766", "longitude": "-3.092324"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-Fest-noz-Couleur-1.jpg"], "title": "Fest-noz - Edition 2025", "description": "Mignoned Sant Roch, association de pr\u00e9servation, restauration et animation du site de St Roch, \u00e0 Ploun\u00e9vez-Quintin, organise son Fest-noz \u00e9dition 2025.\nPour vous faire danser, nous accueillons Titom, Digabestr, Pev4r, Le Goff / Kerjean !\n\nCr\u00eapes / Buvette sur place.\n\nOrg. Mignoned Sant Roch", "location": "Salle de la Culture et des Loisirs\n8 Rue de l'\u00c9cole\n22110 Ploun\u00e9vez-Quintin", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.28735", "longitude": "-3.2279", "email": "mailto:santroch.22110@gmail.com", "website": "http://www.associationmignonedsantroch.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/AFFICHE-STAL-KAN-min.jpg"], "title": "Fest-Noz chant\u00e9", "description": "Fest noz kanet - chant\u00e9\nKanerien - Chanteurs :\n- Le Roux/David\n- Suignard/Talek\n- Calvez/Salaun/Autret/Ar go\n- Claude/Malo Lintanf\n- Lincot/Paulet\n- Le Corre/Lestic\n- Robin/Cornic\n- Ifig/Nanda Troadeg\n- Baud/Bordas\n- Morvan/Labbay\n- Glidic Tad ha mab\n- Dabo/Large\n- L\u00e9hart/Mah\u00e9\n- Stal Kan", "location": "Salle des f\u00eates\n22140 Cavan", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.67437", "longitude": "-3.34952", "email": "mailto:contact@cdson.org", "website": "http://www.cdson.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2025.03.30-Fest-Deiz-MAS-.JPG"], "title": "Fest-deiz au Moulin \u00e0 sons", "description": "FEST-DEIZ\nVenez danser dans la bonne humeur un r\u00e9pertoire de haute et basse Bretagne au son des binious, bombardes, clarinettes, harpes celtiques, accord\u00e9ons et d\u2019autres encore. Ce fest-deiz est anim\u00e9 par les \u00e9l\u00e8ves et les professeurs du Moulin \u00e0 Sons.\nEntr\u00e9e libre\nTous publics", "location": "Le Moulin \u00e0 sons\n22600 Loud\u00e9ac", "email": "mailto:moulinasons@gmail.com", "latitude": "48.177395", "longitude": "-2.758187"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fest-noz-5-avril-2025.jpg"], "title": "Fest-Noz", "description": "Fest-Noz organis\u00e9 par l'association La Note Buissonni\u00e8re.\n\nLes danseurs pourront profiter d'un r\u00e9pertoire de Haute-Bretagne avec :\n\nJAI : duo accord\u00e9on et clarinette\n\n\"La ronde de nuit\" : duo violon, contrebasse, chant.\n\nBuvette sur place.\n\nL'entr\u00e9e payante au fest-noz donne droit \u00e0 une entr\u00e9e gratuite au fest-deiz organis\u00e9 au m\u00eame endroit le dimanche 6 avril.", "location": "Salle du temps libre\n22100 Taden", "email": "mailto:lanotebuissonniere@lavache.com", "latitude": "48.500427", "longitude": "-2.069998"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/danses-bretonnes-5.jpg"], "title": "Fest-Deiz", "description": "Organis\u00e9 par Danserien an Aod avec Kerouez et le Tamalou.", "location": "Salle des f\u00eates\nRue du Chemin de Fer\n22680 Binic-\u00c9tables-sur-Mer", "email": "mailto:danserienanaod22@gmail.com", "latitude": "48.624786", "longitude": "-2.841785"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fest-Noz-58.png", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/fest-noz-trevou.jpg"], "title": "Fest-Noz", "description": "Grand fest-noz organis\u00e9 par le Centre culturel St Gu\u00e9nol\u00e9.\n\u00c0 l\u2019affiche: Harold Kotri, Les fr\u00e8res Cornic, War-sav.", "location": "Salle polyvalente\n28 Rue des \u00c9coles\n22660 Tr\u00e9vou-Tr\u00e9guignec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.811581", "longitude": "-3.36013"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/476300429-1045691177597690-6546067867761605717-n-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.62656", "longitude": "-2.2593"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/476300429-1045691177597690-6546067867761605717-n.jpg"], "title": "F\u00eate de la Bretagne - D\u00e9fil\u00e9 et concert", "description": "A l\u2019occasion la f\u00eate de la Bretagne, le Bagad de Lann Bihou\u00e9 sera \u00e0 nouveau pr\u00e9sent cette ann\u00e9e.\nPr\u00e9sence du bagad salicornes, bagad Douar Ha Mor, bagad de L\u00e9hon, Panik, le Cercle des Embruns, le Cercle de Fr\u00e9hel.\n\nA 11h sur le bord de mer et \u00e0 14h au chapiteau.\n\nRestauration sur place.", "location": "22380 Saint-Cast-le-Guildo", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.62656", "longitude": "-2.2593"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/printemps-des-sonneurs-2025.jpg"], "title": "Le printemps des sonneurs", "description": "Venez voir, \u00e9couter et applaudir les musiciens et danseurs de la culture bretonne.\nBagado\u00f9, cercles celtiques et autres groupes se produiront dans le centre ville de Lannion.\n\nEn attente de la programmation.", "location": "Centre-ville\n22300 Lannion", "website": "https://www.printempsdessonneurs.bzh/", "latitude": "48.730621", "longitude": "-3.45983"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-avec-logos-Myriam-17-02-2025-ok-2.jpg"], "title": "Festival de la Vannerie en Bretagne", "description": "Festival de la Vannerie en Bretagne\nDu 16 au 18 mai 2025, de 10h \u00e0 18h\n\nMarch\u00e9 , conf\u00e9rences, expositions et ateliers\n\n40 jeunes vanniers de Bretagne vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir un art qu'ils renouvellent sans cesse. Ils se proposent de montrer des objets traditionnels ou design, des objets usuels ou de d\u00e9coration pour les maison sou le jardin. Le festival sera aussi l'occasion de visualiser ou de tester diff\u00e9rentes techniques de tressage lors des stages, ou lors des d\u00e9monstrations par les professionnels et ateliers d'art floral. Il y aura aussi des animations autour de l'histoire de la vannerie en Bretagne, de la musique celtique et bretonne et une restauration sur place pour plus de convivialit\u00e9.\n\n\u00c0 l'Etang des Sources de Ma\u00ebl-Carhaix\nEntr\u00e9e gratuite, restauration sur place\n\nStages le 16 mai avec Cl\u00e9oph\u00e9e Rousse, Nadine Dupeux et Salom\u00e9 Grasset\nFest-Noz le samedi 17 mai \u00e0 18h\n\nOrg. Le Chaudron des Arts & Le Collectif des Vanniers de Bretagne", "location": "Etang des Sources\nRue de Paule\n22340 Ma\u00ebl-Carhaix", "email": "mailto:contact@chaudron-des-arts.com", "latitude": "48.277584", "longitude": "-3.429688", "website": "http://chaudron-des-arts.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/le-cercle-korollerien-lannon-LeTelegramme.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/korollerien-lannon-LeTelegramme.jpg"], "title": "Lanvollon en danse - Spectacle de danses bretonnes & fest-noz", "description": "Soir\u00e9e danses bretonnes anim\u00e9e par le groupe costum\u00e9 Korollerien Lannon accompagn\u00e9 par ses musiciens. D\u00e9monstration de danses bretonnes suivie de danses avec le public sous forme de fest-noz \u00e0 partir de 20h. Repli dans la salle omnisports en cas de mauvais temps. Vente de cidre, jus de fruits, g\u00e2teaux et riz au lait. Tout public.", "location": "Place de l'\u00e9glise\n22290 Lanvollon", "website": "http://korollerienlannon.wixsite.com/korollerien-lannon", "latitude": "48.604439", "longitude": "-3.018628"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Festival-Hortensias-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Hortensias-2024-Affiche-festival--GF-V3-avec-QR-code-site.jpg"], "title": "Festival de la cit\u00e9 des Hortensias", "description": "Du 25 au 27 juillet, le \"Festival de la Cit\u00e9 des Hortensias\" fait revivre la culture bretonne \u00e0 Perros-Guirec par ses animations riches et vari\u00e9es... Une v\u00e9ritable invitation \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine traditionnel : d\u00e9fil\u00e9s, danses, concerts, fest-noz\n\nEntr\u00e9e gratuite\nRestauration sur place", "location": "Parking de la France Libre\n22700 Perros-Guirec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.816338", "longitude": "-3.445296", "email": "mailto:lenaour_loic@yahoo.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Festival-Hortensias-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Hortensias-2024-Affiche-festival--GF-V3-avec-QR-code-site.jpg"], "title": "Festival de la cit\u00e9 des Hortensias", "description": "Du 25 au 27 juillet, le \"Festival de la Cit\u00e9 des Hortensias\" fait revivre la culture bretonne \u00e0 Perros-Guirec par ses animations riches et vari\u00e9es... Une v\u00e9ritable invitation \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine traditionnel : d\u00e9fil\u00e9s, danses, concerts, fest-noz\n\nEntr\u00e9e gratuite\nRestauration sur place", "location": "Parking de la France Libre\n22700 Perros-Guirec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.816338", "longitude": "-3.445296", "email": "mailto:lenaour_loic@yahoo.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Festival-Hortensias-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Hortensias-2024-Affiche-festival--GF-V3-avec-QR-code-site.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.816338", "longitude": "-3.445296"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fest-Noz-de-la-Roche---4---Credit-photo-Yohann-Hamonic.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fest-Noz-de-la-Roche---2---Credit-photo-Yohann-Hamonic.jpg"], "title": "Fest Noz de La Roche", "description": "\u00c0 partir de 20h sur plancher.\nPetite restauration et buvette sur place", "location": "Manoir de la Roche\nM\u00fbr-de-Bretagne\n22530 Guerl\u00e9dan", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.20396", "longitude": "-2.972959"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/FETE-TISSERANDS-2021-S.jpg"], "title": "F\u00eate des Tisserands", "description": "D\u00e9fil\u00e9s traditionnels. Venez observer les cal\u00e8ches repr\u00e9sentant l'histoire toili\u00e8re de Quintin. La jeune fileuse, les porteurs de gerbes, les n\u00e9gociants...", "location": "Lieux multiples\n22800 Quintin", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.40329", "longitude": "-2.910026", "email": "mailto:fete.des.tisserands@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fest-noz-Trinite.png"], "title": "Fest-noz de la chapelle de la Trinit\u00e9", "description": "Fest-noz en plein air aux abords de la chapelle de la Trinit\u00e9, organis\u00e9 par l'association \"Les amis de la Trinit\u00e9\". Buvette et restauration sur place.", "location": "Chapelle de la Trinit\u00e9\nLa Trinit\u00e9\n22580 Plouha", "email": "mailto:trinite.plouha@gmail.com", "latitude": "48.690189", "longitude": "-2.907203"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fete-du-lac-canoe.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fete-du-lac-escalade.jpg"], "title": "F\u00eate du lac", "description": "Une manifestation gratuite \u00e0 fr\u00e9quenter en familles et entre amis tant il y en a pour tous les go\u00fbts.\n8h00 : brocante et randonn\u00e9es p\u00e9destres. En milieu de matin\u00e9e : activit\u00e9s nautiques, bou\u00e9es tract\u00e9es, cano\u00eb, Kayak, paddle ainsi que de l'escalade. D\u00e9but d'apr\u00e8s-midi : tournoi de beach-Volley et concours de p\u00e9tanque seront \u00e0 nouveau au rendez-vous. Plusieurs manches du d\u00e9fi paddle se succ\u00e8deront jusqu'\u00e0 la finale vers 17h30.\nAtelier de maquillage, chasse au tr\u00e9sor, animation \u00e9nergies renouvelables... raviront les enfants.\nA partir de 20h00, place \u00e0 la musique avec un concert puis un Fest-Noz en plein air avant le feu d'artifice tir\u00e9 vers 23h15.\nPetite restauration sur site.", "location": "Lac de Guerl\u00e9dan\nAnse de Landroannec\n22530 Guerl\u00e9dan", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.209385", "longitude": "-3.014008", "email": "mailto:guerledanfetedulac@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Screenshot-2024-04-29-17-41-27-32-6a0346d37b06000795ed1df2d4b4ca4d.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/DefilePlumieux.jpg"], "title": "F\u00eate des battages", "description": "F\u00eate des battages avec batterie \u00e0 l\u2019ancienne, vieux m\u00e9tiers, jeux bretons, chevaux de traits au travail, tourneur sur bois et m\u00e9tiers du bois, fabrication de pain, exposition de v\u00e9hicules anciens.", "location": "Le Ponceret\n22210 Plumieux", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.097755", "longitude": "-2.586821"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/L-Oeil-de-Paco---Saint-Loup-2023--19--2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/L-Oeil-de-Paco---Saint-Loup-2023--171-.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.561367", "longitude": "-3.148352", "website": "http://saintloup.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Fest-noz-du-Festival-Fisel.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Festival-Fisel.jpg"], "title": "Festival Fisel #53", "description": "Du mardi 26 au dimanche 31 ao\u00fbt\n\nAu programme de cette 53\u00e8me \u00e9dition, toujours autant d'\u00e9nergie, de d\u00e9couvertes et de bonne humeur : Fest-noz, concerts, spectacles, concours Muzik ha Da\u00f1s et soir\u00e9e au jardin.\n\nRetrouvez l'ensemble de la programmation sur le site internet : http://festival.fisel.org/\n\nOrg. La Fiselerie", "location": "Place du Bourg Coz\n22110 Rostrenen", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.234478", "longitude": "-3.315725", "website": "http://www.festival.fisel.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/korriganed-Panvrid.jpg"], "title": "Fest-noz", "description": "Organis\u00e9 par les Korriganed Pa\u00f1vrid", "location": "Salle socio-culturelle\n1 Hent Ropartz Hemon\n22200 Pommerit-le-Vicomte", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.619766", "longitude": "-3.092324", "email": "mailto:contact@korriganedpanvrid.fr", "website": "http://www.youtube.com/KorriganedPanvrid"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Agenda-1--17.jpg"], "title": "\"Chaud ! Les ch\u00e2taignes\"", "description": "D\u00e8s le midi : galettes compl\u00e8tes et cr\u00eapes.\n\nExpositions, artisans, d\u00e9monstrations de savoir-faire, conseils de greffage, land art, r\u00e9galade de saison et Fest-deiz !", "location": "La Ferme d'Antan\n61 Le Saint Esprit des Bois\n22270 Pl\u00e9d\u00e9liac", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.456985", "longitude": "-2.354593", "email": "mailto:contact@ferme-dantan22.com", "website": "https://www.ferme-dantan22.com/"}]