[{"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/quillo.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/quillo-2.jpg"], "title": "Cromlec'h de Lorette", "description": "Le cromlec\u2019h de Lorette au Quillio est un alignement 28 monolithes d\u00e9limitent un rectangle dans un double alignement de blocs. Les pierres trapues en quartz blanc sont plac\u00e9es au Nord du site tandis que les pierres en schiste, pouvant aller jusqu'\u00e0 1.80m, sont plac\u00e9es au Sud.\n\nLe cromlec\u2019h du Quillio pr\u00e9sente les formes de l'une des ultimes manifestations fun\u00e9raires n\u00e9olithiques, diff\u00e9rente des monuments m\u00e9galithiques celtes.", "location": "22460 Le Quillio", "latitude": "48.242474", "longitude": "-2.907976"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/tregastel-allee.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kerguntuil.jpg"], "title": "All\u00e9e couverte de Kerguntuil", "description": "L'all\u00e9e couverte de Kerguntuil, longue de 9 m\u00e8tres et datant de 2 000 av. J.-C., compose avec le dolmen du m\u00eame nom un ensemble de m\u00e9galithes situ\u00e9 \u00e0 Tr\u00e9gastel.\n\nCette s\u00e9pulture collective \u00e0 entr\u00e9e lat\u00e9rale comporte quatre tables de couverture. Elle est fouill\u00e9e puis remise en \u00e9tat par l'Office de Tourisme de Tr\u00e9gastel avant la Seconde Guerre Mondiale. Cependant, il semble que l'ordonnancement originel n'ait pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9, notamment en ce qui concerne l'entr\u00e9e, qui se trouve tr\u00e8s certainement au Sud-Est et non pas au Nord-Ouest.\n\nLa d\u00e9coration int\u00e9rieur est tr\u00e8s riche et comporte en tout huit paires de mamelons en relief r\u00e9serv\u00e9, align\u00e9s horizontalement et soulign\u00e9s d'un collier. Il s'agirait d'une repr\u00e9sentation de la D\u00e9esse M\u00e8re, nourrici\u00e8re des vivants et protectrice des morts.\n\nLe fond de l'all\u00e9e rec\u00e8le deux dallages \u00e0 grand \u00e9l\u00e9ments, superpos\u00e9s et s\u00e9par\u00e9s par une couche de glaise dans laquelle on a trouv\u00e9 des bouteilles \u00e0 collerette en terre cuite, des haches polies et deux urnes fun\u00e9raires.", "location": "All\u00e9e couverte de Kerguntuil\n22730 Tr\u00e9gastel", "latitude": "48.810806", "longitude": "-3.519273"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Menhir-Kerguezenneg-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Menhir-Kerguezennec.jpg"], "title": "Menhir de Kerguezennec", "description": "Le menhir de Kerguezennec, situ\u00e9 \u00e0 B\u00e9gard, en granit est haut de 6,50 m\u00e8tres. Il sugg\u00e8re l\u2019occupation du site de la pr\u00e9histoire. Situ\u00e9 \u00e0 Kergu\u00e9zenneg, il est class\u00e9 monument historique depuis 1887. Il est la propri\u00e9t\u00e9 de la commune et il est situ\u00e9 sur un terrain priv\u00e9.", "location": "Kerguezennec\n22140 B\u00e9gard", "latitude": "48.630653", "longitude": "-3.277"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CAD22-01865-L-oeil-de-Paco.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/liscuis.jpg"], "title": "All\u00e9es Couvertes du Liscuis", "description": "La cr\u00eate schisteuse des Landes du Liscuis offre des surprises sur ces sentiers.\nUn ensemble de trois s\u00e9pultures datant du N\u00e9olithique (-5000 ans avant JV) sont espac\u00e9es de quelques m\u00e8tres et s\u2019offre \u00e0 voir en parcourant les landes. Il s\u2019agit de deux all\u00e9es couvertes et une \u00ab tombe en V \u00bb qui \u00e9taient autrefois recouverte d\u2019un tumulus compos\u00e9 de terre et de roche, appel\u00e9 tertre ou cairn qui au fil des si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par l\u2019\u00e9rosion.\nLa tombe en V et les deux all\u00e9es couvertes, constituant cette n\u00e9cropole, diff\u00e9rent surtout par les d\u00e9tails architecturaux, comme le syst\u00e8me de \"chati\u00e8re\", tout juste suffisant pour glisser un corps et ferm\u00e9 par une plaque de schiste. Les panneaux explicatifs aux abords du site vous refont remonter le temps.\n\nUn sentier de randonn\u00e9es m\u00e8ne jusqu\u2019aux superbes vues des gorges de Daoulas et \u00e0 l\u2019abbaye de Bon-Repos.", "location": "Le Liscuis\nLaniscat\n22570 Bon Repos sur Blavet", "latitude": "48.220871", "longitude": "-3.129344"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/louargat.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/louargat.2.jpg"], "title": "Menhirs de Pergat", "description": "Le Menhir de Pergat situ\u00e9 \u00e0 Louargat est en granit, il date de 5 000 av. J.-C. Haut de 7.40 m\u00e8tres, il se dresse \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un menhir plus petit, haut de 2 m\u00e8tres.\n\nLors de votre visite, mettez le dos contre le grand menhir (ne pas porter de nylon) en regardant le petit menhir, il y a cr\u00e9ation autour de soi d\u2019un champ de lignes de force. Alors les cheveux ont tendance \u00e0 se dresser sur la t\u00eate.", "location": "Pergat\n22540 Louargat", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.5774", "longitude": "-3.342762"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Tossen-Keler.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Tossel-Keler-1.jpg"], "title": "M\u00e9galithes de Tossen Keller", "description": "De forme elliptique ouverte vers l'Est, l'ensemble du Tossen Keller \u00e0 Penv\u00e9nan de de 2 500 avant J.C. et comprend cinquante-huit blocs, en schiste pour les plus petits, en granit pour les plus grands. Certains p\u00e8sent jusqu'\u00e0 5 et 6 tonnes.\n\nD\u00e9couvert \u00e0 Penv\u00e9nan, l'ensemble avait \u00e9t\u00e9 d'abord reconstitu\u00e9 sur les quais de Tr\u00e9guier et repositionn\u00e9 sur le site actuel en 2018. Aucune trace de s\u00e9pulture n'a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. En revanche, deux foyers centraux ainsi que quelques tessons de poteries n\u00e9olithiques, une hache en dol\u00e9rite et quelques \u00e9clats de grattoirs en silex ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts. Le site a connu une occupation humaine \u00e0 l'\u00e2ge du fer, et une transformation lat\u00e9rale au Moyen \u00e2ge.", "location": "Pr\u00e8s de la chapelle Saint-Gonval\nRue de Saint-Gonval\n22710 Penv\u00e9nan", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.823879", "longitude": "-3.282593"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/plouf-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/plouf2.jpg"], "title": "All\u00e9es couvertes de Ploufragan", "description": "Deux all\u00e9es couvertes se trouvent sur la commune de Ploufragan. S\u00e9par\u00e9es d'une centaine de m\u00e8tres, l'all\u00e9e couverte de la Couette et l'all\u00e9e couverte d'Argantel se situent le long de la rue de l'Argantel. Elles datent toutes les deux du N\u00e9olithique.\n\nL'all\u00e9e couverte de la Couette mesure 15 m\u00e8tres de long. Elle se compose de 14 dalles de supports et 8 dalles de couverture encore en place. Si son entr\u00e9e est en partie \u00e9boul\u00e9e, le chevet, bien conserv\u00e9, se termine au Nord par une dalle importante. Le monument est fouill\u00e9 en 1854 par Geslin de Bourgogne \u00e0 la demande de la Pr\u00e9fecture. Des vestiges gallo-romains r\u00e9v\u00e8lent que le monument fun\u00e9raire fut r\u00e9utilis\u00e9 en habitat.\n\nL'all\u00e9e couverte d'Argantel mesure 11.60 m\u00e8tres de long. Elle est fouill\u00e9e lors du Congr\u00e8s celtique international de 1867. La chambre fun\u00e9raire est bien conserv\u00e9e mais de nombreuses dalles de couverture ont \u00e9t\u00e9 bris\u00e9es.", "location": "rue de l'Argantel\n22440 Ploufragan", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.480282", "longitude": "-2.790377"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Menhir-minhir.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/DSC03980.JPG"], "title": "Menhir de Minhir", "description": "Le menhir de Minhir en granit est situ\u00e9 \u00e0 P\u00e9dernec. Il date de la p\u00e9riode du n\u00e9olithique. En 1878, il est christianis\u00e9 par une statue de Saint-Pierre, fix\u00e9e \u00e0 son sommet, aujourd\u2019hui disparue. Il a donn\u00e9 son nom au quartier.", "location": "22540 P\u00e9dernec", "latitude": "48.597088", "longitude": "-3.270032"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/locarn-9.jpg"], "title": "Menhir du Qu\u00e9lennec", "description": "Proche des landes de Locarn, le menhir de Quelennec domine la lande. Chaque menhir porte un nom, souvent le nom de l\u2019endroit o\u00f9 il se situe, mais pas seulement. Cette pierre lev\u00e9e est aussi appel\u00e9e \"Paotr Saout\", le gardien de vache en breton, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'elle domine l'ensemble du site, ce qui permet de d\u00e9couvrir un tr\u00e8s vaste panorama.\n\nL\u2019histoire des m\u00e9galithes nous entra\u00eene sans cesse entre r\u00e9alit\u00e9 et imaginaire. \u00c0 la question \u00ab qui les a pos\u00e9 \u00e0 cet endroit et pourquoi \u00bb, bon nombres de th\u00e9ories se sont affront\u00e9s. La th\u00e9orie des druides et des monuments celtiques s\u2019inscrivit tr\u00e8s longtemps dans l\u2019histoire. Il est aujourd\u2019hui admis que les m\u00e9galithes sont beaucoup plus anciens que la p\u00e9riode celtique, et daterait probablement de 5000 ans avant J\u00e9sus-Christ.", "location": "Qu\u00e9lennec\n22110 Locarn", "latitude": "48.332146", "longitude": "-3.365829"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/kergonec.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/kergonec2.jpg"], "title": "Les menhirs de Kergornec", "description": "Au lieu-dit de Kergonec \u00e0 Saint-Gilles-Pligeaux, un ensemble de menhirs du n\u00e9olithique se dresse sur ce promontoire surplombant le vallon du Sulon.\n\nLe plus grand de ces menhir, haut de 7.10m, est surnomm\u00e9 \"la chandelle\" du fait de sa silhouette fusiforme \u00e9lanc\u00e9e et r\u00e9guli\u00e8re. Il est accompagn\u00e9 en contrebas d'un menhir plus trapus, appel\u00e9 \"le p\u00e2tre\", haut de 4 m\u00e8tres. Comme l'indique son surnom, les habitants l'avaient int\u00e9gr\u00e9s dans leurs t\u00e2ches quotidiennes, notamment la fonction de gardien de b\u00e9tail.\n\nLes deux menhirs sont distants d'environ 300 m\u00e8tres, au lieu-dit Kergornec.\n\nContemporaines des dolmens et all\u00e9es couvertes, ces pierres dress\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9es durant le N\u00e9olithique entre 5000 et 2000 ans avant notre \u00e8re, p\u00e9riode du d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture et de l\u2019\u00e9levage, de la s\u00e9dentarisation des populations et de l\u2019\u00e9mergence des grandes constructions en bois ou en pierres.", "location": "Kergornec\n22480 Saint-Gilles-Pligeaux", "latitude": "48.368664", "longitude": "-3.072739"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Dolmen-la-Ville-Genouhan-Crehen.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Panneau-dolmen-la-Ville-Genouhan-Crehen.JPG"], "title": "All\u00e9e couverte de la Ville G\u00e9nouhan", "description": "Informations pratiques :\nSitu\u00e9e \u00e0 Cr\u00e9hen, dans les C\u00f4tes-d\u2019Armor, l\u2019all\u00e9e couverte de la Ville G\u00e9nouhan est un tr\u00e9sor arch\u00e9ologique datant du N\u00e9olithique (5 800 \u00e0 2 500 av. J.-C.).\nLongue de 12,70 m, cette ancienne s\u00e9pulture collective est constitu\u00e9e de douze orthostates au nord-ouest et neuf au sud-est, surmont\u00e9es de cinq imposantes dalles de quartzite blanche. La hauteur sous dalle atteint 0,88 m, pour une largeur de 1,10 m, offrant un aper\u00e7u de l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 des b\u00e2tisseurs n\u00e9olithiques.\n\nLe saviez-vous ?\nL\u2019all\u00e9e couverte de la Ville G\u00e9nouhan est l\u2019un des dolmens les plus importants de l\u2019Est des C\u00f4tes-d\u2019Armor.", "location": "La Ville G\u00e9nouhan\n22130 Cr\u00e9hen", "latitude": "48.564468", "longitude": "-2.203585"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/pleouc.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/pleouc2.jpg"], "title": "Menhir de Bayo", "description": "Le menhir du Bayo situ\u00e9 \u00e0 Ploeuc-l'Hermitage, date entre 4000 et 1500 av. J.-C. D'une hauteur de 6.5 m\u00e8tres, ce monument taill\u00e9 dans le massif granitique voisin, est caract\u00e9ristique de la civilisation m\u00e9galithique bretonne et fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des cultes anciens.\n\nLe menhir \u00e9tait un monument \u00e0 destination religieuse et non fun\u00e9raire. Des haches en pierre polie ont aussi \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es sur la commune.", "location": "Le Bayo\n22150 Pl\u0153uc-L'Hermitage", "latitude": "48.321114", "longitude": "-2.769871"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/L-Oeil-de-Paco---Jeu-de-piste-a-Callac-et-Bourbriac----pays-Plinn.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/menhir-cailouan.jpg"], "title": "Menhir de Cailouan", "description": "Le Menhir de Cailouan, haut de 7.40 m\u00e8tres, est situ\u00e9 \u00e0 Pl\u00e9sidy. Ce menhir se dresse dans un pr\u00e9 au voisinage d'une source qu'il contribue peut-\u00eatre \u00e0 sacraliser. Particuli\u00e8rement haut, il passe pour \u00eatre l'un des plus remarquables des m\u00e9galithes costarmoricains.\n\nLa l\u00e9gende pr\u00e9tend qu'il s\u00e9pare les s\u00e9pultures d'un chef gaulois et d'un g\u00e9n\u00e9ral romain", "location": "Cailouan\n22720 Pl\u00e9sidy", "latitude": "48.423183", "longitude": "-3.147271"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Menhir-Glomel-wikicomons.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/menhir-glomel1p.jpg"], "title": "Menhir de Glomel", "description": "D'une hauteur de 8,60 m\u00e8tres, le menhir de \"Park Menhir\" \u00e0 Glomel est la pierre lev\u00e9e la plus importante du d\u00e9partement des C\u00f4tes d'Armor et l'une des plus massive de Bretagne. Il a la particularit\u00e9 d'\u00eatre pos\u00e9 sur l'affleurement granitique gr\u00e2ce \u00e0 une base tr\u00e8s large d'une circonf\u00e9rence de 11 m\u00e8tres. Le poids de ce bloc de granite est ainsi estim\u00e9 \u00e0 plus de 80 tonnes.\n\nSituation fr\u00e9quente mais pas exclusive pour ce type de monument, le menhir occupe une position naturelle dominante, en surplomb de la vall\u00e9e du Korong. Contemporaines des dolmens, ces pierres lev\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 dress\u00e9es durant le n\u00e9olithique entre 5000 et 2000 ans avant notre \u00e8re, p\u00e9riode du d\u00e9veloppement de l'agriculture et de l'\u00e9levage, de la s\u00e9dentarisation des populations et de l'\u00e9mergence des grandes constructions en bois ou en pierre.\n\nBien que situ\u00e9 sur une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, il est aujourd'hui possible de s'en approcher pour l'admirer. On peut ainsi nettement observer les \"dents de cheval\" formation g\u00e9ologique sp\u00e9cifique au granit de Rostrenen.", "location": "rue du Menhir\n22110 Glomel", "latitude": "48.22303", "longitude": "-3.386621"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/tiemblais.jpg"], "title": "Menhir de la Tiemblais", "description": "Comment s\u2019y rendre :\nPour d\u00e9couvrir le Menhir de la Tiemblais, stationnez-vous pr\u00e8s de la mairie de Saint-Samson-sur-Rance, situ\u00e9e \u00e0 environ 1 km (12 minutes de marche).\nSuivez l\u2019itin\u00e9raire de randonn\u00e9e \u201cBalade samsonnaise\u201d, un parcours de 8 km (environ 2 heures), qui vous m\u00e8ne directement au menhir.\n\nInformations pratiques :\nLe Menhir de la Tiemblais, surnomm\u00e9 la \u201cPierre Longue\u201d ou la \u201cPierre de Saint Samson\u201d, est un m\u00e9galithe impressionnant de 8 m\u00e8tres de hauteur et 7,5 m\u00e8tres de diam\u00e8tre, t\u00e9moin monumental de la p\u00e9riode n\u00e9olithique. Sa forme inclin\u00e9e intrigante pourrait \u00eatre le r\u00e9sultat de retouches humaines, conf\u00e9rant au lieu une aura myst\u00e9rieuse.\n\nConseils aux visiteurs :\nProfitez de l\u2019environnement paisible du menhir, id\u00e9al pour une pause nature.\nVisitez le site par temps clair pour appr\u00e9cier les d\u00e9tails de cette \"pierre l\u00e9gendaire\", marqu\u00e9e par un filament de quartz, vestige d\u2019une ancienne l\u00e9gende li\u00e9e \u00e0 Saint Samson.\n\nLe Saviez-vous ?\nSelon la l\u00e9gende, Saint Samson aurait repouss\u00e9 les tentations du diable pr\u00e8s de ce menhir. De rage, le diable aurait frapp\u00e9 la pierre avec son fouet, laissant une marque visible encore aujourd'hui. Ce menhir, dit-on, bloquerait \u00e9galement l\u2019une des portes de l'enfer, pr\u00e9venant ainsi un \u00e9ventuel d\u00e9luge !", "location": "22100 Saint-Samson-sur-Rance", "latitude": "48.494228", "longitude": "-2.018376"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/menhir-perfaux.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/menhir-perfaux2.jpg"], "title": "Menhir de Perfaux", "description": "Sur un plateau aux confins des communes du Men\u00e9 et de Saint-Vran, d'importants blocs de pierre \u00e9mergent d'une arr\u00eate granitique. G\u00eanant l'exploitation agricole, ils ont souvent \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9s dans les talus ou les sous-bois. Trois d'entre eux de m\u00eame nature min\u00e9ralogique, ont \u00e9t\u00e9 dress\u00e9s par la main de l'homme.\n\nL'un de ses trois menhirs, le menhir de Perfaux pr\u00e9sente des dimensions colossales, avec une circonf\u00e9rence de 9.30 m\u00e8tres et une hauteur de 6.60 m\u00e8tres.", "location": "22230 Saint-Vran", "latitude": "48.267342", "longitude": "-2.456393"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/plelin.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/plelin-2.jpg"], "title": "Alignement m\u00e9galithique du Champ des Roches", "description": "L'Alignement m\u00e9galithique du Champ des Roches \u00e0 Pleslin-Trivagou, \u00e9galement appel\u00e9 Cimeti\u00e8re des Druides, comporte 65 menhirs de quartz blanc dispos\u00e9s en 5 rangs, dont 51 sont renvers\u00e9s. Le plus haut mesure 3.5m m\u00e8tres et la plus grand rang\u00e9e fait 97 m\u00e8tres de long.\n\nLa l\u00e9gende pr\u00e9tend que les f\u00e9es, allant b\u00e2tir le mont Saint-Michel et \u00e9tant fatigu\u00e9es, abandonn\u00e8rent leurs pierres \u00e0 cet endroit. Une tradition encore vivace en 1850 am\u00e8ne les habitants et des visiteurs venus de loin \u00e0 rendre hommage aux Roches le jour de la Saint-Jean et jour de la Saint-Pierre lors de banquets et feux de joie.\n\nLieu de culte ou n\u00e9cropole, la fonction originelle de cet ensemble datant de 2000-1700 av. J-C reste obscure.", "location": "le Champ aux Roches\n22490 Pleslin-Trigavou", "latitude": "48.532707", "longitude": "-2.056686"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/menhier-tregrom.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/tregorm-2.jpg"], "title": "Menhirs de Keranscot", "description": "Le menhir sud de Keranscot dit \"Men-Bihan\", la petite pierre, date du N\u00e9olithique. Il a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 en 1838 par Fran\u00e7ois Marie Guillaume, membre de la Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique et historique des C\u00f4tes-du-Nord. Inscrit sur la carte arch\u00e9ologique depuis 1987, le menhir n'est en revanche pas prot\u00e9g\u00e9 au titre des Monuments Historiques.\n\nEn r\u00e9alit\u00e9, 2 menhirs en granit sont \u00e9lev\u00e9s \u00e0 peu de distance l\u2019un de l\u2019autre. Ils mesurent respectivement 6,20 m et 3,5 m de hauteur et dominent la vall\u00e9e du L\u00e9guer.\n\nIls sont situ\u00e9s sur terrain priv\u00e9 mais visibles de la voie publique (derri\u00e8re la grange).", "location": "Keranscot\n22420 Tr\u00e9grom", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.573364", "longitude": "-3.410407", "email": "mailto:contact@bretagne-cotedegranitrose.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/uzec2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/uzec.jpg"], "title": "Menhir de Saint-Uzec", "description": "Le menhir de Saint-Uzec \u00e0 Pleumeur-Bodou, haut de 7 m\u00e8tres, a probablement \u00e9t\u00e9 christianis\u00e9 lors de la seconde moiti\u00e9 du XVII\u00e8me si\u00e8cle. Surmont\u00e9 d\u2019une croix, les sculptures autrefois peintes , repr\u00e9sentent la passion du Christ.\n\nsur sa face Nord, il pr\u00e9sente une cuvette d'\u00e9rosion d'une profondeur de 25 centim\u00e8tres, qui indique que cette pierre est d'abord couch\u00e9e sous les intemp\u00e9ries avant d'\u00eatre lev\u00e9e. De profondes rigoles verticales se sont \u00e0 leur tour form\u00e9es depuis que la pierre est debout.", "location": "Rue du menhir\n22560 Pleumeur-Bodou", "latitude": "48.788696", "longitude": "-3.544539"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/20190723-124540-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/20190723-124609-2.jpg"], "title": "All\u00e9e couverte de Men Ar Rompet", "description": "L'all\u00e9e couverte de Men-ar-Rompet \u00e0 Kerbors, appel\u00e9 aussi pierre des druides, appartient \u00e0 un ensemble de vestiges qui datent de l'\u00e2ge de la pierre polie. En outre, les fouilles de 1957-1958 ont permis de d\u00e9couvrir un brassard d'archer ainsi qu'une quarantaine de vases, pour la plupart en forme de cloche.", "location": "Men Ar Rompet\n22610 Kerbors", "latitude": "48.843113", "longitude": "-3.180091"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Allee-couverte-de-Crec-h-Quill.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Allee-couverte-de-Crec-h-Quille-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.771095", "longitude": "-3.444171"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/allee-couverte-melus-3.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/allee-couverte-melus-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.820129", "longitude": "-3.069689"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/trebeurdenbpourquier.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/trebeurdenpleforestier.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.796349", "longitude": "-3.568068"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/quintin2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/quintin-11.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.399197", "longitude": "-2.907713"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Allee-couverte-de-l-Ile-Grande_2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ilegrande.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.803127", "longitude": "-3.571925"}]