[{"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/MinGuen-Anes.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/MinGuen-biquettes.jpg"], "title": "Les \u00e2nes de Min Guen", "description": "Situ\u00e9e entre mer et for\u00eat, \u00e0 l'or\u00e9e du bois d'Avaugour / bois Meur sur la commune de Saint-Fiacre (22), la ferme p\u00e9dagogique Les \u00c2nes de Min Guen vous accueille et propose diff\u00e9rentes activit\u00e9s sur r\u00e9servation. Des visites de l'asinerie avec approche et contact des animaux et possibilit\u00e9 de participer aux soins. Des ateliers ludiques et \u00e9ducatifs autour de l'\u00e2ne : pansage, parcours de maniabilit\u00e9... Des balades \u00e0 dos d'\u00e2ne pour les jeunes enfants, en cal\u00e8che, p\u00e9destre avec un \u00e2ne b\u00e2t\u00e9 pour la randonn\u00e9e accompagn\u00e9e. Un s\u00e9jour dans l'un des g\u00eetes de 4 \u00e0 20 personnes, des stages de formation d'\u00e2nier pour adultes et enfants. L'accueil pour personnes en situation de handicap avec des ateliers de m\u00e9diation animale adapt\u00e9s.", "location": "Sylvie et Jacky Labourde\nMin Guen\n22720 Saint-Fiacre", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.461021", "longitude": "-3.0606", "email": "mailto:lesanesdeminguen@yahoo.fr", "website": "http://www.les-anes-de-min-guen.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Jugon25-17.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jardin-pedagogique-FA.jpg"], "title": "Ecomus\u00e9e de la Ferme d\u2019Antan", "description": "Jardin p\u00e9dagogique", "location": "Le Saint Esprit des Bois\n22270 Pl\u00e9d\u00e9liac", "latitude": "", "longitude": "", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@ferme-dantan22.com", "website": "http://www.ferme-dantan22.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/refuge-loups-3.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/refuge-loups-10.jpg"], "title": "Refuge des Loups de Coat-Fur", "description": "Venez rencontrer le long d\u2019un parcours bois\u00e9 de 1 \u00e0 4 km, les loups et les daims de Coat Fur.\nCoat Fur est un lieu naturel d\u00e9di\u00e9 au sauvetage de ces animaux. Ils vivent ici dans un environnement paisible et s\u00fbr.\n\nBuvette, jeux, documentation \u00e0 disposition. Pour une meilleure observation, les jumelles sont conseill\u00e9es.\n\nPour le bien des loups, nos amis les chiens ne sont pas admis sur le site.", "location": "Coat Fur\n22570 Lescou\u00ebt-Gouarec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.16655", "longitude": "-3.183914", "email": "mailto:refugedesloups@gmail.com", "website": "http://www.refugedesloups.org/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/La-ferme-enchantee--14--2.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/La-ferme-enchantee--2-.jpg"], "title": "La ferme enchant\u00e9e", "description": "A d\u00e9couvrir dans un cadre naturel, une ferme authentique o\u00f9 le bien-\u00eatre animal est la priorit\u00e9. Instructive et p\u00e9dagogique, les animaux sont choy\u00e9s. Il est permis de les brosser, approcher, caresser, nourrir et de promener les petits lapins ! Un vrai bonheur dans les champs o\u00f9 r\u00e8gne la calme et la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.\nUne visite \u00e0 faire par tous les temps et pour tous : enfants, adultes et personnes en situation de handicap.\nAvec l'exp\u00e9rience de tous nos parents fermier avec beaucoup de savoir-faire et de s\u00e9rieux.\nIci on parle breton ! Komz ar ran brezhoneg ama\u00f1 !\nBonne visite !\nDur\u00e9e de la visite : de 1h30 \u00e0 3 heures", "location": "23 chemin de Goal\u00e8z\n22300 Lannion", "latitude": "48.743172", "longitude": "-3.422776", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:denise.guezou@gmail.com", "website": "http://lafermeenchanteedegoales.wordpress.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/copie-retic.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/copie-trime.jpg"], "title": "Terrarium de Kerdanet", "description": "Le Terrarium de Kerdanet, unique en Bretagne, pr\u00e9sente de fa\u00e7on originale, le monde insolite et fascinant des reptiles et des amphibiens.\nDans un cadre naturel, en milieu reconstitu\u00e9 dans le jardin, vous pourrez d\u00e9couvrir des vip\u00e8res, des couleuvres, des l\u00e9zards, des grenouilles de France et environ 200 tortues terrestres et aquatiques qui sont plac\u00e9es en terrariums plein air o\u00f9 leurs exigences biologiques sont respect\u00e9es.\nUne grande mare permet d\u2019observer les grenouilles vertes et le ballet des libellules.\nLa visite du jardin achev\u00e9e, vous allez p\u00e9n\u00e9trer au royaume des reptiles bien plus impressionnants que la faune fran\u00e7aise.\nDans le vivarium, vous p\u00e9n\u00e9trez dans une ambiance tropicale avec une temp\u00e9rature avoisinante de 25\u00b0 \u00e0 30\u00b0. Et l\u00e0 vous approcherez diverses esp\u00e8ces exotiques, des plus petites couleuvres aux gigantesques anacondas, ainsi que de nombreux am\u00e9nagements adapt\u00e9s aux pythons royaux, boas constricteurs, pythons birmans et pythons r\u00e9ticul\u00e9s. Vous pourrez \u00e9galement observer en toute s\u00e9curit\u00e9 le mamba noir, les inqui\u00e9tants crotales, cobras, ainsi qu'une grosse vip\u00e8re heurtante et nos fins crotales des bambous ; une diversit\u00e9 de l\u00e9zards, tels que iguanes, geckos, varans et des crocodiles \u00e0 front large.\nEn fin de visite, vous aurez la possibilit\u00e9 d\u2019approcher et de toucher l\u2019un des h\u00f4tes de ce lieu en pr\u00e9sence d\u2019une animatrice qui est en permanence dans le vivarium...\nPour mieux conna\u00eetre ces animaux, des journ\u00e9es soigneurs sont \u00e9galement possibles sur r\u00e9servation.", "location": "38 Chemin de Kerdanet\n22170 Ch\u00e2telaudren-Plouagat", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.51601", "longitude": "-3.017787", "email": "mailto:terrarium.kerdanet@wanadoo.fr", "website": "http://terrariumdekerdanet.over-blog.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/triptique-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/20210627-204702-01.jpg"], "title": "Ferme p\u00e9dagogique Harrouard", "description": "Ferme p\u00e9dagogique Harrouard vous invite \u00e0 visiter les lieux !\nC'est une ferme ax\u00e9e sur la production d'\u0153ufs biologique\net sur la production de miel.\n\nMathias accueille les familles chaque mercredi pour ses ateliers p\u00e9dagogiques autour de l'apiculture.\nLes ateliers sont limit\u00e9s et sont donc sur inscription.\nDur\u00e9e 1h\n\nMathias propose la vente directe \u00e0 la ferme sur RDV\nmais vous pouvez aussi le retrouver le jeudi matin sur le march\u00e9 de Dinan !", "location": "Rue de la Ville es Oliviers\n22100 Lanvallay", "latitude": "48.450371", "longitude": "-2.031639", "phone": "javascript:;", "website": "https://miel-morel.square.site/#5"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/crtb-Renac-Michel.JPG"], "title": "Ferme p\u00e9dagogique de la Ville Oger", "description": "Lieu permanent de d\u00e9couverte, la Ferme pour Enfants de la Ville Oger reconstitue la ferme traditionnelle et pr\u00e9sente un ensemble d'activit\u00e9s (\u00e9levage, cultures, transformation des produits). Les \u00e9tables et les enclos vous sont accessibles. La ferme p\u00e9dagogique de la ville Oger permet \u00e0 tous de r\u00e9apprendre la nature. Ceux qui y ont go\u00fbt\u00e9 y reviennent r\u00e9guli\u00e8rement.\nTout pr\u00e8s, un circuit poussette et un espace de jeux invitent \u00e0 la promenade.\n\nPour votre confort, \u00e9vitez d'y aller les mercredis, journ\u00e9e des centres de loisirs.\nChiens autoris\u00e9s tenus en laisse.", "location": "Chemin de la Ville Oger\nrue des Gallois\n22000 Saint-Brieuc", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.49519", "longitude": "-2.744608", "email": "mailto:base.nature.ville.oger@wanadoo.fr", "website": "https://www.fermevilleoger.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Aquarium-marin-2019.2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/L-Oeil-de-Paco---Aquarium-de-Tregastel---LTC--116--3.jpg"], "title": "Aquarium Marin de Tr\u00e9gastel", "description": "Nich\u00e9 au c\u0153ur d\u2019un chaos de granit rose exceptionnel, \u00e0 50 m\u00e8tres de la plage du Coz-Pors, l\u2019Aquarium Marin de Tr\u00e9gastel invite \u00e0 la d\u00e9couverte de la faune sous-marine locale. La visite s\u2019articule en trois zones et d'une exposition permanente qui permettent de d\u00e9couvrir et d\u2019observer les habitants de la Manche et leurs lieux de vie.\nDe nombreuses animations y sont propos\u00e9es tout au long de l\u2019ann\u00e9e : visites guid\u00e9es, sorties d\u00e9couverte, ateliers, expositions, d\u00e9couverte du ph\u00e9nom\u00e8ne des mar\u00e9es, etc.", "location": "Boulevard du Coz-Pors\n22730 Tr\u00e9gastel", "latitude": "48.832806", "longitude": "-3.513624", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@aquarium-tregastel.com", "website": "http://www.aquarium-tregastel.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/MEDIA-176d7adf-8fe5-465d-ba08-330687e8893c.jpg.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/MEDIA-54b5ea3b-c6df-49b9-8400-23965b182d48.jpg.jpg"], "title": "Le Mohair du Pays de Corlay", "description": "Visite de l'\u00e9levage de ch\u00e8vres angora. Vente directe \u00e0 la ferme des cr\u00e9ations artisanales du Pays de Corlay fabriqu\u00e9s \u00e0 partir des fibres des ch\u00e8vres angora : fil \u00e0 tricoter mohair, articles en mohair tiss\u00e9s et tricot\u00e9s \u00e0 la main. Charte de qualit\u00e9 \"Mohairs des fermes de france\". Label Bienvenue \u00e0 la Ferme.\nDe Septembre \u00e0 Juin : du mardi au samedi 10h-12h / 14h-18h\nJuillet / Ao\u00fbt : du lundi au samedi 10h-12h / 14h-19h\nJours f\u00e9ries : Ferm\u00e9", "location": "La Garenne Morvan\n22320 Le Haut-Corlay", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.343235", "longitude": "-2.991682", "email": "mailto:charlesbam@wanadoo.fr", "website": "http://www.mohair-pays-corlay.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/IMG-3817-scaled.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/IMG-3777-scaled.jpg"], "title": "Les Animaux du Bois", "description": "Bienvenue dans notre ferme p\u00e9dagogique alliant nature et animaux. Venez vous promener sur un circuit de 2kms aux c\u00f4t\u00e9s des ch\u00e8vres, vaches, cochons \u00e2nes, poneys, lapins, cochons dinde, paons, faisans, poules, dindes, canards, alpagas... Traversez le petits bois au bord de la rivi\u00e8re et pourquoi pas rester sur une ou plusieurs nuit dans notre camping \u00e0 la ferme.", "location": "Ar hoat\n22140 Coatascorn", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.67469", "longitude": "-3.27265", "email": "mailto:contact@lesanimauxdubois.com", "website": "http://lesanimauxdubois.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/affiche2024-ZOO-TREGOMEUR.png", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/chat-zoo-Tregomeur.jpg"], "title": "Zooparc de Tr\u00e9gomeur", "description": "LE 30/11 et le 1er/12, ouvert de 13h \u00e0 17h\nFERME DU 2 DECEMBRE AU 7 FEVRIER\nA seulement 10min de Saint-Brieuc, le ZooParc de Tr\u00e9gomeur vous accueille pour un voyage en famille en Terre d\u2019Asie qui m\u00ealera \u00e9merveillement et respect de la nature.\nSur 14 ha, dans un cadre naturel et ombrag\u00e9, votre balade vous m\u00e8nera \u00e0 la rencontre de plus de 350 animaux de la faune asiatique. Vous aurez l\u2019occasion de rencontrer des animaux rares, peu connus et en danger comme la myst\u00e9rieuse panth\u00e8re des neiges, l\u2019adorable panda roux, l\u2019\u00e9trange tapir malais, le merveilleux renard polaire ainsi que l\u2019\u00e9nigmatique ours malais.\nLors de votre visite, vous aurez l\u2019occasion d\u2019assister \u00e0 nos nombreux rendez-vous animaliers propos\u00e9s par notre \u00e9quipe. Sans oublier nos ruches p\u00e9dagogiques qui vous permettront d\u2019admirer le travail de nos abeilles noires.\n\nServices : Snack/Self \u2013 Boutique \u2013 Aire de Jeux - Sentier ludo-p\u00e9dagogique \u2013 Pause-caf\u00e9", "location": "1 Moulin de Richard\nLe Moulin Richard\n22590 Tr\u00e9gomeur", "latitude": "", "longitude": "", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:accueil@zoo-tregomeur.com", "website": "http://www.zoo-tregomeur.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/LOI-AQUARIUM.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Aquarium-des-Curieux-de-Nature-Jimmy-Dorey--7-.JPG"], "title": "Aquarium des Curieux de Nature", "description": "Venez d\u00e9couvrir la faune et la flore des rivi\u00e8res de Bretagne. Une visite ludique et p\u00e9dagogique pour mieux conna\u00eetre les poissons qui peuplent nos cours d'eau. Ouvert pendant les vacances scolaires tous les jours de 14h \u00e0 18h sauf le samedi. Et hors vacances scolaires de 14h \u00e0 18h le mercredi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s.", "location": "Centre r\u00e9gional d'Initiation Rivi\u00e8re\n2 rue Crec'h Ugen\n22810 Belle-Isle-en-Terre", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.543201", "longitude": "-3.395204", "email": "mailto:aquarium@eau-et-rivieres.org", "website": "http://www.eau-et-rivieres.org/aquarium-des-curieux-de-nature"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/DEG-TY-LIPOUS-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/-leshistoiresda-tylipouss-294-2.jpg"], "title": "Ferme p\u00e9dagogique Ty Lipous", "description": "Nous produisons sur notre ferme du lait bio, que nous transformons en yaourts et desserts Fermiers. Nous les commercialisons ensuite en circuits courts autour de notre ferme dans des magasins et en restauration collective.\nDepuis juin 2024, nous ouvrons nos portes avec trois activit\u00e9s :\n- ferme p\u00e9dagogique : un parcours sensoriel en autonomie pour rencontrer de nombreux animaux de la ferme.\n- savoir-faire : des visites guid\u00e9es pour d\u00e9couvrir les coulisses de fabrication de nos yaourts Ty Lipous\n- un bar fermier pour un bon go\u00fbter bio et local.\n- un magasin \u00e0 la ferme\n\nPERIODES D'OUVERTURE\nHors vacances scolaires : les mercredis, vendredis et samedis de 10h \u00e0 19h.\nPendant les vacances scolaires : du mardi au samedi de 10h \u00e0 19h.", "location": "Le Grand Gro\u00ebsquer\n22200 Moust\u00e9ru", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.518169", "longitude": "-3.240054", "email": "mailto:contact@tylipous.bzh", "website": "https://ferme.tylipous.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Atelier-nourrissage-des-lapins-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/IMG-2868---2--2--3.jpg"], "title": "La Combe aux \u00e2nes, ferme p\u00e9dagogique, asinerie", "description": "La Combe aux \u00c2nes : un lieu unique, des activit\u00e9s enrichissantes et des souvenirs \u00e0 partager en famille !\nNich\u00e9e dans un cadre bucolique et chaleureux, cette ferme p\u00e9dagogique et asinerie vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir un univers merveilleux au c\u0153ur de la nature, au contact d'environ 150 animaux poilus et \u00e0 plumes, id\u00e9al pour passer des moments en famille.\n\nProfitez d\u2019activit\u00e9s et d\u2019ateliers con\u00e7us pour tous les \u00e2ges :\n- Nourrissage et soins des animaux (tout public)\n- Atelier B\u00e9b\u00e9s fermiers (0 \u00e0 3 ans)\n- Atelier Trottin\u2019\u00e2nes (15 mois \u2013 2 ans) \u2013 NOUVEAUTE 2025\n- Atelier Petits \u00e2niers en herbe (3 \u00e0 8 ans)\n- Un apr\u00e8s-midi avec mon \u00e2ne (6 \u00e0 12 ans)\n- Aventure \u00e0 la ferme (4 \u2013 10 ans)\n- Balade \u00e0 dos d\u2019\u00e2nes \u2013 sortie groupe parents/enfants\n- Escape Game : La qu\u00eate de Bugul Noz (\u00e0 partir de 8 ans)\n\nVous pourrez \u00e9galement vous balader avec l'un des 14 adorables \u00e2nes : \u00e0 dos d'\u00e2ne pour les enfants de 2 \u00e0 8 ans, ou en baby cal\u00e8che pour les plus jeunes.\n\nSavourez nos \u00e9v\u00e9nements saisonniers : balades cont\u00e9es avec les \u00e2nes, Carnaval, chasse aux \u0153ufs, Halloween, et bien d\u2019autres surprises pour toute la famille.\n\nLa Combe aux \u00c2nes a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e \"R\u00e9f\u00e9rent Qualit\u00e9 famille\" par le Comit\u00e9 R\u00e9gional du Tourisme de Bretagne en 2020 et est labellis\u00e9e \"Bienvenue \u00e0 la ferme\" depuis 2021. Nous accueillons \u00e9galement des collectivit\u00e9s (\u00e9coles, centres de loisirs, cr\u00e8ches, structures pour personnes sensibles, s\u00e9niors\u2026). Nos activit\u00e9s sont agr\u00e9\u00e9es par l'inspection de l'\u00c9ducation Nationale.", "location": "1 Traou Deffen\n22420 Lanvellec", "latitude": "48.620152", "longitude": "-3.539297", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:contact@lacombeauxanes.com", "website": "http://www.lacombeauxanes.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CDT22-tfinal-La-ferme-de-Kemo-chevaux-2012.jpg.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CDT22-tfinal-La-ferme-de-Kemo-lapin-2012.jpg.jpg"], "title": "La Ferme de K\u00e9mo", "description": "La Ferme de K\u00e9mo vous accueille dans un cadre convivial et familial pour d\u00e9couvrir autrement les animaux de la ferme.\nAccessible \u00e0 tous et par tout temps.\nLes visites guid\u00e9es ont lieu les dimanches des petites vacances scolaires \u00e0 16h30 et les jeudis des vacances d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 17h00.\nUniquement sur r\u00e9servation.", "location": "Route de la Gare\n22130 Corseul", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.489742", "longitude": "-2.153199", "email": "mailto:lafermedekemo@icloud.com", "website": "http://www.lafermedekemo.fr/"}]