[{"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/chateau-Rosanbo-Le-Parc---Allee-de-Tilleuls-4.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/chateau-Rosanbo1-Ed-Jack---Queffeulou-Matthieu-4.jpg"], "title": "Parc du ch\u00e2teau de Rosanbo", "description": "Le ch\u00e2teau, surplombant la vall\u00e9e de B\u00f4, est entour\u00e9 d\u2019un parc r\u00e9gulier n\u00e9oclassique d'une superficie de 4 hectares, \u0153uvre du c\u00e9l\u00e8bre dessinateur de jardins Achille Duch\u00eane.\n\nDuch\u00eane dessine en 1910 un superbe parc sur la structure de l'enclos primitif. Il cr\u00e9e une perspective \u00e0 trois niveaux, un tapis vert \u00e0 ifs taill\u00e9s flanqu\u00e9s de salles de verdure entour\u00e9es de charmes, d'une carri\u00e8re de d\u00e9bourrage, d'une carri\u00e8re d'\u00e9quitation et d'une all\u00e9e de tilleuls sur l'alignement de l'ancien mail. Chaque bosquet est entour\u00e9 de charmes ; l'ensemble est ceint d'une all\u00e9e cavali\u00e8re et d'une charmille vo\u00fbt\u00e9e de 2,5km, la plus longue de France. Elle poss\u00e8de la caract\u00e9ristique de ne pas se d\u00e9garnir en hiver, gr\u00e2ce au caract\u00e8re marescent du charme (cet arbre conserve ses feuilles mortes durant la saison de repos v\u00e9g\u00e9tatif). Ses ombrages travers\u00e9s de rais de lumi\u00e8re sont propices \u00e0 la promenade, \u00e0 l'abri des attelages.\n\nIl est labellis\u00e9 Jardin Remarquable.\n\nPour conna\u00eetre nos horaires d'ouverture, consultez le site du Ch\u00e2teau de Rosanbo", "location": "Ch\u00e2teau de Rosanbo\nRosanbo\n22420 Lanvellec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.626026", "longitude": "-3.552338", "email": "mailto:secretariat.alain.derosanbo@gmail.com", "website": "http://www.rosanbo.net/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/chateau-de-la-touche-trebry--brenden.JPG"], "title": "Parc du ch\u00e2teau de la Touche", "description": "Le ch\u00e2teau construit dans le style de la Renaissance bretonne, et son parc sont nich\u00e9s dans un paysage de collines entour\u00e9 de rivi\u00e8res et de lacs.\nLe parc, compl\u00e8tement am\u00e9nag\u00e9 depuis 10 ans et plant\u00e9 de nombreuses esp\u00e8ces d'arbres rares, interpr\u00e8te de fa\u00e7on moderne les \u00e9l\u00e9ments fondamentaux de la Renaissance, et propose en suivant les diff\u00e9rentes parcelles d\u00e9limit\u00e9es par des haies, des plantations multiples allant du jardin exotique \u00e0 la roseraie, jusqu'au \u00ab jardin d'or \u00bb.", "location": "12 rue de la Touche\n22510 Tr\u00e9bry", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.357189", "longitude": "-2.570957", "email": "mailto:thomas.brendel@wanadoo.fr", "website": "http://www.facebook.com/CTG.Trebry"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jardin-bienassis5.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jardin-bienassis6.JPG"], "title": "Jardin du ch\u00e2teau de Bienassis", "description": "D\u00e9couvrez le jardin \u00e0 la fran\u00e7aise, le potager et le parc forestier...\n\nA partir du 20 Juin les mercredis \u2013 vendredis \u2013 dimanches pour les visites guid\u00e9es\n\u00e0 14h30 puis \u00e0 16h00\n\npuis\n\nDu 5 juillet au 5 septembre, tous les jours sauf le samedi :\n~A 11h et 12h, visites guid\u00e9es sur r\u00e9servation uniquement\n~De 14h \u00e0 18h, visite libre du ch\u00e2teau et de ses ext\u00e9rieurs", "location": "22430 Erquy", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.602474", "longitude": "-2.468649", "website": "http://www.chateau-bienassis.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Moncontour130-17.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/chateau-du-colombier-parc-3.JPG"], "title": "Parc du manoir du Colombier", "description": "Fond\u00e9 par les VISDELOUP de BEDEE ; le parc \u00e0 l'origine \u00e9tait un parc \u00e0 la fran\u00e7aise, remani\u00e9 \u00e0 la fin du XVIIIe en parc \u00e0 l'anglaise.\n\nSon parc est accessible toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous. Vous pouvez \u00e9galement le visiter lors de diverses animations : Neurodon, Journ\u00e9es des Parcs et Jardins, Journ\u00e9es du patrimoine...\n\nIl fait parti du circuit des Demeures de Parlementaires de l'Ancien R\u00e9gime du Pays de Moncontour.\n\nL'ensemble vaut le d\u00e9tour pour son ambiance de paix et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 qui se d\u00e9gage lors d'une promenade romantique d'environ une heure qui entraine le visiteur \u00e0 travers le parc et les communs du manoir et autour de l'\u00e9tang, et qui permet de visiter la chapelle et une salle d'exposition qui explique la restauration de la digue de l'\u00e9tang r\u00e9alis\u00e9e en 2020.\n\nLe parc est ouvert tous les jours et il fait partie du circuit des Demeures de Parlementaires de l'Ancien R\u00e9gime du Pays de Moncontour ou \u00ab sur les pas de Boishardy \u00bb.\n\nSur une cabane a l'entr\u00e9e du parc est appos\u00e9 un QR code. Celui-ci invite le visiteur \u00e0 faire un don \u00e0 l'association qui organise et rend possible la visite libre du parc. Le parc est ouvert de 10h \u00e0 18h.", "location": "Le Colombier\n22150 H\u00e9non", "latitude": "48.399658", "longitude": "-2.674807", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:vivre.au.colombier@gmail.com", "website": "http://www.apjb.org/fr/parcs/le-colombier.html"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jardin-kervezennec-mlc02p.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jardin-kervezennec-mlc01p.jpg"], "title": "Jardin de Kerv\u00e9zennec", "description": "Le Jardin de Kerv\u00e9zennec vous invite \u00e0 la promenade et \u00e0 la d\u00e9tente. D\u00e9couvrez les magnifiques essences qui s\u2019\u00e9panouissent au fil des saisons.\nL\u2019am\u00e9nagement de ce site est remarquable de cr\u00e9ativit\u00e9 et permet \u00e0 toutes les g\u00e9n\u00e9rations de s\u2019y rencontrer. Cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 1990 pr\u00e8s de l\u2019\u00c9tang des Sources, ce jardin plusieurs fois prim\u00e9 vous surprendra.\n\nIl s\u2019organise autour de deux pi\u00e8ces d\u2019eau et permet de d\u00e9couvrir des arbres et arbustes remarquables, des roses anciennes, des cl\u00e9matites, des plantes vivaces dont une exceptionnelle collection de plantes aquatiques et de berges.", "location": "Etang des sources\nKerv\u00e9zennec\n22340 Ma\u00ebl-Carhaix", "email": "mailto:jean-pierre.troquier@wanadoo.fr", "latitude": "48.277603", "longitude": "-3.430092"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bambouseraie-des-7-sources-Plouaret-oct2017--1-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bambouseraie-des-7-sources-Plouaret-oct2017--5-.jpg"], "title": "La bambouseraie des 7 sources", "description": "Jardin d\u2019exposition annex\u00e9 \u00e0 la p\u00e9pini\u00e8re. Le jardin de plus de 9 000 m\u00b2, vous pr\u00e9sente dans une mise en sc\u00e8ne d\u00e9paysante, une riche collection de bambous et de gramin\u00e9es, du nains au g\u00e9ants. Pierre, vous conseillera au mieux pour vos projets d'am\u00e9nagement et vos achats. Vente aux particuliers et aux professionnels.", "location": "Route Kerbescond Penker\n22420 Plouaret", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.649025", "longitude": "-3.475413"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jardin-ete-2022-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/cube-1.jpg"], "title": "P\u00e9pini\u00e8re Lepage Bord de mer", "description": "Le jardin Lepage est un \u00e9crin de verdure mettant en valeur la p\u00e9pini\u00e8re qui l\u2019entoure. Un espace de 6000 m\u00b2 o\u00f9 sont associ\u00e9es des plantes du monde entier. Vous y trouverez plus de 4000 plantes diff\u00e9rentes et plus de 200 hortensias. C\u2019est un lieu de promenade en relation directe avec la nature. A chaque saison, un \u00e9merveillement de couleur, d'odeur et de formes font du jardin botanique un lieu vivant o\u00f9 vous pourrez prendre le temps d'\u00e9couter diff\u00e9rents oiseaux ainsi que des grenouilles dans notre marre.\nCette ann\u00e9e (Juillet - Ao\u00fbt), pour ART & PLANTES, nous aurons le plaisir de vous faire d\u00e9couvrir deux artistes avec des oeuvres de style diff\u00e9rents. Le sculpteur Eric FERBER (22) avec sa collection en acier Corten \"Les 55 cubes\" dont une partie sera pr\u00e9sent\u00e9e dans notre jardin botanique et Philippe POUSSET (35) avec ces totems en bois br\u00fbl\u00e9.", "location": "2 Park Meur\nAxe Lannion-Tr\u00e9beurden\n22560 Pleumeur-Bodou", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.752625", "longitude": "-3.498115", "email": "mailto:contact@pepiniere-bretagne.fr", "website": "http://www.pepiniere-bretagne.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/1--4.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/DJI-0175.jpg"], "title": "Les Jardins de Kerdalo", "description": "Hymne \u00e0 la nature et \u00e0 la po\u00e9sie, en bordure du Jaudy et \u00e0 la crois\u00e9e d\u2019un univers botanique et romantique, grand parc de 18 hectares avec boutique et salon de th\u00e9.\n\nAccueil groupes toute l\u2019ann\u00e9e sur demande.", "location": "Kerdalo\n22220 Tr\u00e9darzec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.785629", "longitude": "-3.212626", "email": "mailto:lesjardinsdekerdalo@gmail.com", "website": "http://lesjardinsdekerdalo.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/PARCS-LOISIRS-LA-VALEE-DES-BAMBOUS.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/20200901-104745-1-.jpg"], "title": "La Vall\u00e9e des Bambous", "description": "Situ\u00e9e dans un charmant petit hameau du centre Bretagne, la Vall\u00e9e des Bambous est un lieu ou plus de 5000 arbres et arbustes se c\u00f4toient : eucalyptus, \u00e9rables, bouleaus,foug\u00e8res, palmiers ect.. ainsi que 400 esp\u00e8ces et vari\u00e9t\u00e9s diff\u00e9rentes de bambous. Un jardin pens\u00e9 pour qu\u2019il soit beau en toutes saisons et que les diff\u00e9rentes esp\u00e8ces s\u2019y \u00e9panouissent successivement et harmonieusement sur pr\u00e8s de huit hectares. Pr\u00e9voir chaussures adapt\u00e9es. Pour les groupes, visites sur rendez-vous toute l'ann\u00e9e.", "location": "11 Lieu-dit Kergalaon\n22810 Plougonver", "phone": "javascript:;", "latitude": "", "longitude": "", "email": "mailto:gilbertetjosiane@orange.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/dsc-0464-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Jardin-de-la-Levrette.jpg"], "title": "Jardin polypodes", "description": "Le jardin vient d'obtenir le label national de JARDIN REMARQUABLE!\n\nParc d\u20191 hectare paysag\u00e9 en partie bois\u00e9, organis\u00e9 en de multiples espaces charmants, passages secrets, objets inattendus \u2026 o\u00f9 se perdre en d\u2019autres temps \u2026\n\nLe Jardin Polypodes a \u00e9volu\u00e9 saison apr\u00e8s saison pour \u00eatre aujourd\u2019hui un petit coin de paradis ou poussent plus de mille esp\u00e8ces diff\u00e9rentes. La v\u00e9g\u00e9tation peu commune regroupe, entre autres, des sujets remarquables : on remarque \u00e0 coup s\u00fbr le Pinus Radiata aux allures royales, mais devant qui les arbustes (Rhodotypos, Hal\u00e9sia, Rosa roxburgii\u2026) et vivaces de collection n\u2019ont pas \u00e0 rougir.\n\nD\u00e9paysement et enchantement sont incontestablement les deux caract\u00e9ristiques du Jardin Polypodes.\n\nPossibilit\u00e9 de visite le matin : les contacter au pr\u00e9alable.\nVisites libres et guid\u00e9es sur RDV.\nAteliers th\u00e9matiques.\n\nLocation de jardin.", "location": "La Levrette\n22350 Yvignac-la-Tour", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.34549", "longitude": "-2.171481", "website": "https://jardinpolypodes.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/roche-jagu-2-web.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/roche-jagu-1-web.jpg"], "title": "Parcs et jardins du Domaine D\u00e9partemental de la Roche-Jagu", "description": "Ce ch\u00e2teau du XVe si\u00e8cle et son parc contemporain d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale labellis\u00e9 Jardin Remarquable offrent aux visiteurs un lieu de d\u00e9couverte original o\u00f9 nature, patrimoine et cr\u00e9ation paysag\u00e8re s'associent harmonieusement.\nLes 64 ha d'espaces naturels sont parcourus de sentiers de randonn\u00e9e offrant un panorama unique sur la Vall\u00e9e du Trieux.\nTout au long de la saison, une programmation culturelle foisonnante vient compl\u00e9ter l'offre culturelle du site : expositions, concerts, spectacles, cin\u00e9ma en plein-air, conf\u00e9rences et ateliers.\nParcs et jardins en acc\u00e8s libre et gratuits toute l'ann\u00e9e. Chiens admis dans le parc, tenus en laisse.\n\nEn 2017, le domaine de la Roche Jagu se distingue en obtenant le label EcoJardin r\u00e9compensant les sites particuli\u00e8rement respectueux de l'environnement et dont la gestion \u00e9cologique est av\u00e9r\u00e9e.", "location": "22260 Plo\u00ebzal", "latitude": "48.733002", "longitude": "-3.15179", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:chateaudelarochejagu@cotesdarmor.fr", "website": "https://larochejagu.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/L-Oeil-de-Paco---Abbaye-de-Beauport-2020--30-2--2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/P1050768.JPG"], "title": "Jardin de l'Abbaye maritime de Beauport", "description": "Abbaye et monast\u00e8res ont toujours abrit\u00e9 des jardins dans leurs murs. Aujourd'hui encore, l'ancienne abbaye de Beauport est entour\u00e9e d'espaces jardin\u00e9s offrant une belle diversit\u00e9 d'essences v\u00e9g\u00e9tales. On peut y retracer une partie de l'histoire religieuse et la\u00efque des lieux.\nUne multitude de fruitiers trouvent place sur les murs et les carr\u00e9s de jardin. Le verger conservatoire poursuit une tradition datant au moins du XVIIIe si\u00e8cle et l'abbaye produit encore du cidre et du jus de pomme.\nUn petit jardin a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dans l'ancienne cuisine et pr\u00e9sente des plantes alimentaires et condimentaires red\u00e9couverte \u00e0 la Renaissance.\nLe grand jardin offre quant \u00e0 lui de magnifiques points de vue sur la baie. Avec ses platanes et ginkgos class\u00e9s \"Ensemble arbor\u00e9 remarquable\" depuis 2018, il fait la part belle aux arbres du XIXe si\u00e8cle et nous rappelle le go\u00fbt de l'\u00e9poque pour les jardins et les esp\u00e8ces exotiques. Le romantisme du XIXe si\u00e8cle se retrouve aussi dans la collection de rosiers, plant\u00e9s aux quatre coins de l'abbaye.\nLa visite de l'abbaye et de ses jardins est payante. Le domaine naturel est en acc\u00e8s libre et gratuit toute l'ann\u00e9e.", "location": "Rue de Beauport\nK\u00e9rity\n22500 Paimpol", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.767548", "longitude": "-3.021187", "email": "mailto:contact@abbayebeauport.com", "website": "http://abbayebeauport.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Photos-Jardin-de-Kerlouis.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Photos-Jardin-de-Kerlouis2.JPG"], "title": "Les Jardins de Ker Louis", "description": "Le jardin comme art de vivre dans la nature, c'est ce qui caract\u00e9rise le mieux cet espace. Chaque courbe fait d\u00e9couvrir une nouvelle perspective qui tient le promeneur en haleine. Richesse botanique, massifs et pelouse \u00e0 l'anglaise vous s\u00e9duiront. Un r\u00e9gal.\nVisites en mai et juin, les dimanches de 14 h \u00e0 18 h.\nVisites payantes.", "location": "4 Malavenir\nMalavenir\n22240 Pl\u00e9venon", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.644344", "longitude": "-2.325851", "website": "http://www.lesjardinsdekerlouis.venez.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/DSC08452.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/DSC05585.JPG"], "title": "Les Jardins de Kerfouler", "description": "C'est l'histoire d'un r\u00eave un peu fou d'un couple hollandais\u2026 Au c\u0153ur de la campagne Plou\u00ebcoise, venez d\u00e9couvrir un lieu extraordinaire o\u00f9 19 jardins se c\u00f4toient ! Vous irez d'un univers \u00e0 un autre avec une facilit\u00e9 d\u00e9concertante ; du jardin nature au jardin marocain, en passant par le jardin d'art contemporain, le cider passage, ou encore le chemin pied nu. Mais aussi le jardin moderne, zen, des dunes, romantique, le potager \u00e0 cot\u00e9 de l'\u00e9tang\u2026 Et pour vous remettre de vos \u00e9motions, le jardin jeu de boules ou la terrasse avec son salon de th\u00e9. Venez et laissez vous prendre au jeu !", "location": "7, Kerfouler\n22260 Plou\u00ebc-du-Trieux", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.674389", "longitude": "-3.175873", "email": "mailto:erwin.straalman@gmail.com", "website": "http://www.les-jardins-de-kerfouler.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/gouarec3.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jardin-marilyn-2022.jpg"], "title": "Un Jardin en ville | Jardin Remarquable", "description": "Class\u00e9 Jardin Remarquable, le jardin situ\u00e9 en centre bourg de Gouarec au bord du canal Nantes \u00e0 Brest, est fait d\u2019\u00e9l\u00e9ments structurants - murs, terrasses, pi\u00e8ce d\u2019eau, if et charmilles. Ils partagent l\u2019espace en jardins \u00e0 th\u00e8mes d\u2019inspiration anglaise, pays natal de la propri\u00e9taire. De la couleur en toute saison, des fleurs en abondance, un brin d\u2019humour et des trouvailles originales font un ensemble enchanteur.\n\nChaque espace ou massif a une chromatique sp\u00e9cifique et une conception originale ; le jardin \u00e0 la fran\u00e7aise qui borde la maison, le jardin naturel qui longe la rivi\u00e8re et qui int\u00e8gre l'environnement au del\u00e0 des limites du jardin, le jardin japonais avec sa touche extr\u00eame orient qui appelle \u00e0 la contemplation mais aussi diff\u00e9rents parterres o\u00f9 une grande vari\u00e9t\u00e9 de vivaces rappelle les jardins anglais avec leur floraison exub\u00e9rante.\n\nCr\u00e9ation du parc : Michel Gesret\nJardin priv\u00e9.", "location": "16 rue au lin\n22570 Gouarec", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.225502", "longitude": "-3.179001", "email": "mailto:info@jardinenville-gouarec.fr", "website": "http://www.jardinenville-gouarec.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ParcRohannech-06-23-10.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ParcRohannech-06-23-8.jpg"], "title": "Domaine d\u00e9partemental de la villa Rohannec'h", "description": "Le domaine fut am\u00e9nag\u00e9 \"\u00e0 l'anglaise\" par un puissant armateur du port du L\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle : Le Gual\u00e8s de M\u00e9zaubran. Il fut aussi b\u00e2tisseur de la spectaculaire villa (ferm\u00e9e au public). Pr\u00e8s de trois kilom\u00e8tres de petits chemins de traverse ont \u00e9t\u00e9 cisel\u00e9s lors du r\u00e9am\u00e9nagement. Ils offrent aux promeneurs de belles vues sur le port du L\u00e9gu\u00e9. Les s\u00e9quoias g\u00e9ants, tilleuls, cypr\u00e8s de Lambert, c\u00e8dres bleus, pins de Monterey et ormes des montagnes, foug\u00e8res agr\u00e9mentent le parc dont le chemin principal de 700 m\u00e8tres (d\u00e9nivel\u00e9 de 70 m\u00e8tres) relie le quartier Saint-Michel et le quai Armez sur l'ancienne rive industrielle du port du L\u00e9gu\u00e9. Accessible toute l'ann\u00e9e.", "location": "9 Rue de Rohannec'h\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.521332", "longitude": "-2.747305", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:villa.rohannech@cotesdarmor.fr", "website": "https://cotesdarmor.fr/villa_Rohannech"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Pellinec2019-1-pix.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/label-jardin-remarquable.jpg"], "title": "Le Jardin de Pellinec", "description": "La diversit\u00e9 en beaut\u00e9 : ce jardin, nich\u00e9 au fond de la baie de Pellinec est favorable \u00e0 l'admiration d'une large palette v\u00e9g\u00e9tale. Les jardins ont \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9s, en fonction des diff\u00e9rences de sols afin de favoriser la beaut\u00e9 naturelle des v\u00e9g\u00e9taux. Les 4 hectares sont divis\u00e9s en plusieurs th\u00e8mes : le jardin exotique, austral, anglais, l'all\u00e9e himalayenne et l'\u00e9tang aux nymph\u00e9as. La recherche de l'harmonie des couleurs et des graphismes est continuelle, ainsi que la mise en valeur des v\u00e9g\u00e9taux les plus rares !\nOuverture sp\u00e9ciale lors d'\u00e9v\u00e8nements jardins.", "location": "1 Jardin de Pellinec\n22710 Penv\u00e9nan", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.828629", "longitude": "-3.294085", "email": "mailto:gj.pellinec@orange.fr", "website": "http://le-jardin-de-pellinec.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/DJI-0055.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/IMG-1282-2.JPG"], "title": "Jardin au Bout de la Lande", "description": "Jardin \u00e0 l'anglaise o\u00f9 floraisons et senteurs sont omnipr\u00e9sentes, des courbes, des contrastes, des sentiers denses, de la transparence, de l'opulence et aussi de la clart\u00e9 avec vue panoramique sur le Minez Du, les bois de Kerjean et de Conveau.\nJardin de collections sur 2 hectares commenc\u00e9 dans les ann\u00e9es 1995 o\u00f9 cam\u00e9lias, magnolias, rhododendrons, azal\u00e9es, hydrangeas, \u00e9rables, roses anciennes vont vous \u00e9blouir.\nL'ensemble est mis en valeur par les vivaces, foug\u00e8res, gramin\u00e9es botaniques et autochtones.", "location": "21 Lieu-dit Toul Dous\n22340 Pl\u00e9vin", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.201111", "longitude": "-3.48932", "email": "mailto:dominiqueriou@hotmail.fr", "website": "http://jardindeplevin.over-blog.com/"}]