[{"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ploubazlanec-2021-05-phare-de-la-croix-clo-et-clem-1140x759.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/P1030780--1024x768--29.jpg"], "title": "Phare de la Croix", "description": "Le phare de la Croix situ\u00e9 au large de Ploubazlanec, mesure 18.50 m\u00e8tres de hauteur. Il f\u00fbt \u00e9rig\u00e9 en 1867 sur le rocher de la Croix \u00e0 l\u2019emplacement de tours \u00e0 feu plus anciennes construites au 18\u00e8me si\u00e8cle. Il est automatis\u00e9 en 1911 et d\u00e9truit par les Allemands en 1944. Reconstruit \u00e0 l\u2019identique en 1949, il est \u00e9quip\u00e9 d\u2019un feu de direction blanc. Avec le phare de Bodic situ\u00e9 sur l\u2019autre rive du Trieux \u00e0 L\u00e9zardrieux, ils annoncent l\u2019entr\u00e9e de la rivi\u00e8re du Trieux.\n\nLe phare de la Croix \u00e0 Ploubazlanec est situ\u00e9 en pleine mer, il n\u2019est accessible qu\u2019en bateau.\n\nLe phare de la Croix est ouvert \u00e0 la visite. Il est ouvert l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de balades nautiques en kayak organis\u00e9es par le Centre Nautique de Loguivy-de-la-Mer \u00e0 Ploubazlanec.", "location": "Loguivy-de-la-Mer\n22620 Ploubazlanec", "latitude": "48.837143", "longitude": "-3.053908", "phone": "javascript:;", "email": "mailto:pole.nautique@guingamp-paimpol.bzh", "website": "http://www.polenautique.guingamp-paimpol-agglo.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ploumanac-h-OT-Chimair2021--33-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Thibault-poriel---ploumanac-h-sentier-des-douaniers.jpg"], "title": "Phare de Mean Ruz", "description": "Le phare de Ploumanac\u2019h situ\u00e9 \u00e0 Perros-Guirec, officiellement phare de Mean Ruz, est un b\u00e2timent construit en granit rose d'une hauteur de 15 m\u00e8tres, qui indique l'entr\u00e9e de la passe menant au port de Ploumanac'h \u00e0 Perros-Guirec. Il tire son nom Mean Ruz de l'expression bretonne \u00ab Men Ruz \u00bb, signifiant pierre rouge.\n\nIl remplace un pr\u00e9c\u00e8dent phare construit en 1853 et d\u00e9truit par les Allemands en 1944. \u00c0 sa reconstruction en 1947, il fut enti\u00e8rement automatis\u00e9 avec un feu rouge \u00e0 occultations avec un secteur blanc. Le secteur blanc couvre la partie Est du chenal des Sept \u00celes entre Tom\u00e9 et Rouzic. Par nuit claire, sa port\u00e9e est de 11 milles marins, soit environ 20 kilom\u00e8tres.\nPour acc\u00e9der au phare du Mean Ruz \u00e0 Perros-Guirec, il faut se rendre \u00e0 Ploumanac\u2019h puis suivre le sentier des douaniers.\n\nLe phare de Mean Ruz est ferm\u00e9 \u00e0 la visite.", "location": "Ploumanac'h\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.837505", "longitude": "-3.483224"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2011-G-ile-aux-moines.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/c9f0214e-ae73-4bdb-bd0b-d9131c9c992f.jpg"], "title": "Phare de l'Ile aux Moines", "description": "Le phare de l'\u00eele aux Moines situ\u00e9 dans l'archipel des Sept \u00celes au large de Perros-Guirec, mesure 20 m\u00e8tres de hauteur. Il remplace un pr\u00e9c\u00e8dent phare construit en 1831 et d\u00e9truit par les Allemands en 1944, en m\u00eame temps que le phare du Mean Ruz. \u00c0 sa reconstruction en 1952, il est \u00e9quip\u00e9 d'un signal \u00e0 feu blanc d'une port\u00e9e de 24 milles nautiques, soit plus de 44 kilom\u00e8tres.\n\nPour acc\u00e9der au phare de l\u2019\u00eele aux Moines dans l\u2019archipel des Sept \u00celes, il faut embarquer \u00e0 bord d\u2019un bateau se rendant sur l\u2019\u00eele au d\u00e9part de Perros-Guirec.\n\nLe phare de l\u2019\u00eele aux Moines est ferm\u00e9 \u00e0 la visite.", "location": "archipel des 7 iles\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.878616", "longitude": "-3.489951"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Legue-25-20.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Legue-28-20.jpg"], "title": "Le phare de la Pointe-\u00e0-l'Aigle", "description": "Le phare de la Pointe-\u00e0-l\u2019Aigle situ\u00e9 \u00e0 Pl\u00e9rin, aussi appel\u00e9 le phare de Sous-la-Tour, est construit en granit et mesure 13.50 m\u00e8tres de hauteur. Construit au bout d\u2019un jet\u00e9e de 45 m\u00e8tres de long \u00e0 la pointe de l\u2019Aigle, Il fut mis en service en 1857 pour rendre le port du L\u00e9gu\u00e9 accessible \u00e0 toute heure de la nuit et permettre aux navires d'appareiller en toute s\u00e9curit\u00e9. En 1925, le feu fixe blanc aliment\u00e9 \u00e0 l'huile min\u00e9rale fut remplac\u00e9 par un feu vert aliment\u00e9 par l'\u00e9lectricit\u00e9.\n\nLe phare de la Pointe-\u00e0-l\u2019Aigle \u00e0 Pl\u00e9rin est accessible par la D24 reliant Saint-Laurent-de-la-Mer et le port du L\u00e9gu\u00e9 ainsi que la V\u00e9lomaritime et le sentier des douaniers.\n\nLe phare de la Pointe-\u00e0-l\u2019Aigle est ferm\u00e9 \u00e0 la visite", "location": "rue du phare\n22190 Pl\u00e9rin", "latitude": "48.535446", "longitude": "-2.718666"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2016-G007-Cap-Frehel.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/phare-dinan-cap-frehel-agence-les-conteurs.jpg"], "title": "Phare du Cap Fr\u00e9hel", "description": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de la Tour Vauban datant de 1695, consid\u00e9r\u00e9 comme le plus ancien phare de France, visitez le phare moderne du Cap Fr\u00e9hel toujours en service. Mesurant 33 m\u00e8tres de hauteur, il fut construit en 1950 \u00e0 la suite de la destruction du pr\u00e9c\u00e9dent phare par les Allemands en 1944. Sa port\u00e9e par temps clair est de 110 kilom\u00e8tres.\n\nDu haut de la galerie du phare du Cap Fr\u00e9hel, vous pourrez admirer un panorama exceptionnel : La lande, le Fort La Latte, la rade de Saint-Malo, la c\u00f4te du Cotentin, la Baie de Saint Brieuc, au large les \u00eeles angle normandes et l\u2019\u00eele de Br\u00e9hat.\n\nA la pointe du Cap Fr\u00e9hel, le vieux s\u00e9maphore a aujourd\u2019hui disparu. Il fut br\u00fbl\u00e9 pendant la Seconde Guerre Mondiale par les soldats fran\u00e7ais avant l\u2019arriv\u00e9e des Allemands.\n\nPour acc\u00e9der au phare du Cap Fr\u00e9hel \u00e0 Pl\u00e9venon, empruntez la D34, la V\u00e9lomaritime ou le sentier des douaniers jusqu'au Cap Fr\u00e9hel.\n\nAcc\u00e8s aux Personnes \u00e0 Mobilit\u00e9 R\u00e9duite : plusieurs places sont r\u00e9serv\u00e9es sur le parking.\nL'acc\u00e8s au pied du phare est possible pour les fauteuils gr\u00e2ce \u00e0 un chemin qui m\u00e8ne \u00e0 l'ancienne route.\nLes fauteuils peuvent passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la barri\u00e8re qui barre l'acc\u00e8s. Stationnement gratuit avec la carte de stationnement PMR.\n\nLe phare du Cap Fr\u00e9hel est ouvert \u00e0 la visite d'avril jusqu'aux vacances de la Toussaint.\nEn saison, appelez le 02 96 84 19 99.\nHors saison, contactez la mairie de Pl\u00e9venon au 02 96 41 43 06.", "location": "22240 Pl\u00e9venon", "phone": "javascript:;", "latitude": "48.684074", "longitude": "-2.31863"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/26a73b0d-2091-414d-8d64-4d0be6bdf7fd.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/phare-triagoz-c-serge-papin-dirmnamo-cle155bc3.jpg"], "title": "Phare des Triagoz", "description": "Le phare de Triagoz situ\u00e9 au large de Pleumeur-Bodou, est construit en granit et mesure 25 m\u00e8tres de hauteur. Mis en service en 1864, il est automatis\u00e9 en 1984 entrainant le d\u00e9part des derniers gardiens. L\u2019automatisation du phare a entrain\u00e9 le remplacement de la lanterne par un feu \u00e0 occultations blanc et rouge.\n\nLa lanterne du phare de Triagoz, qui fonctionnait au p\u00e9trole, renferme une optique d\u2019horizon de 920 millim\u00e8tres de distance focale lui donnant une port\u00e9e de 15 milles nautiques soit 28 kilom\u00e8tres. Elle est maintenant expos\u00e9e au port de plaisance de L\u00e9zardrieux.\n\nLe phare de Triagoz \u00e0 Pleumeur-Bodou est situ\u00e9 en pleine mer, il n\u2019est accessible qu\u2019en bateau.\n\nLe phare de Triagoz est ferm\u00e9 \u00e0 la visite.", "location": "22560 Pleumeur-Bodou", "latitude": "48.871387", "longitude": "-3.646389"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/db1c52b3-4266-4ee3-8e93-9b9c5b2a67b6.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2f46f2f9-a97f-4411-a48b-564623188161.jpg"], "title": "Le Phare des H\u00e9aux de Br\u00e9hat", "description": "Le phare des H\u00e9aux de Br\u00e9hat situ\u00e9 \u00e0 Pleubian au large du Sillon de Talbert, est construit en granit et mesure 57 m\u00e8tres de hauteur. Il f\u00fbt \u00e9rig\u00e9 de 1836 \u00e0 1839 sur un banc de rochers o\u00f9 les courants sont violents, ce qui rendit sa construction difficile.\n\nD\u00e9capit\u00e9 en 1944 par les Allemands \u00e0 hauteur du huiti\u00e8me \u00e9tage, il fut r\u00e9par\u00e9 et sur\u00e9lev\u00e9 d'un \u00e9tage. Electrifi\u00e9 en 1979, il fut automatis\u00e9 en 1982 entrainant le d\u00e9part des derniers gardiens. L'escalier int\u00e9rieur est compos\u00e9 de 244 marches en granit et en fonte.\n\nLe phare des H\u00e9aux de Br\u00e9hat \u00e0 Pleubian est situ\u00e9 en pleine mer, il n\u2019est accessible qu\u2019en bateau.\n\nLe phare des H\u00e9aux de Br\u00e9hat est ferm\u00e9 \u00e0 la visite.", "location": "22610 Pleubian", "latitude": "48.908421", "longitude": "-3.086178"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Phare-de-Bodic-Lezardrieux.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Sans-titre-1-861.jpg"], "title": "Phare de Bodic", "description": "Le phare de Bodic situ\u00e9 \u00e0 L\u00e9zardrieux mesure 23 m\u00e8tres de hauteur. Il remplace un pr\u00e9c\u00e9dent phare construit en 1867 qui fut d\u00e9truit par les Allemands en 1944. Avec le phare de la Croix situ\u00e9 au large de Ploubazlanec sur l\u2019autre rive du Trieux, ils annoncent l\u2019entr\u00e9e de la rivi\u00e8re du Trieux. Enti\u00e8rement automatis\u00e9, les derniers gardiens ont quitt\u00e9 le phare de Bodic en 2015.\n\nConstruit en plein champ, sa lanterne est \u00e0 49 m\u00e8tres au dessus de la mer lui permettant d\u2019\u00eatre visible \u00e0 10 milles marins soit 18 kilom\u00e8tres.\n\nPour acc\u00e9der au phare de Bodic \u00e0 L\u00e9zardrieux, rendez vous au lieu-dit de Bodic sur la route en direction de Lanmodez.\n\nLe phare de Bodic est ferm\u00e9 \u00e0 la visite.", "location": "L\u00e9zardrieux", "website": "http://patrimoine.bzh/gertrude-diffusion/dossier/phare-de-bodic-lezardrieux/e3660803-29e5-43ba-9fc8-5674dafbcb40", "latitude": "48.812378", "longitude": "-3.090858"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2017-G087-Brehat-phare-du-Paon.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Lucas-Petibon-1.jpg"], "title": "Le Phare du Paon", "description": "Le phare du Paon situ\u00e9 sur l\u2019\u00eele de Br\u00e9hat, est construit en granit rouge et mesure 11.70 m\u00e8tres de hauteur. Il remplace un pr\u00e9c\u00e8dent phare construit en 1853 et d\u00e9truit par les Allemands en 1944, en m\u00eame temps que le phare du Ros\u00e9do. \u00c0 sa reconstruction en 1949, il fut enti\u00e8rement automatis\u00e9 avec un feu fixe.\n\nUne l\u00e9gende accompagne les imposants rochers sur lesquels est install\u00e9 le phare du Paon. Selon cette derni\u00e8re, M\u00e9riadek, comte de Go\u00eblo, avait deux fils : Gwil et Isselbert. Pour obtenir rapidement l'h\u00e9ritage paternel, ils d\u00e9cid\u00e8rent de le tuer. Celui-ci tenta de s'enfuir mais ses fils le rattrap\u00e8rent au Paon et le p\u00e8re fut assassin\u00e9. En pr\u00e9cipitant le cadavre dans la mer, les deux fils se transform\u00e8rent en rochers, le sang du d\u00e9funt donnant sa couleur au granit. Ainsi naquit le gouffre du Paon.\n\nAutrefois, les jeunes br\u00e9hatines venaient au bord du gouffre y lancer une pierre. Si la pierre tombait directement dans l'eau, elles se mariaient dans l'ann\u00e9e, sinon elles devaient attendre autant d'ann\u00e9es que de rebonds.\n\nPour acc\u00e9der au phare du Paon sur l\u2019\u00eele de Br\u00e9hat, il faut se rendre au nord de l\u2019\u00eele nord dans le lieu-dit de Crech Rogen.\n\nLe phare du Paon est ferm\u00e9 \u00e0 la visite.", "location": "22870 \u00cele-de-Br\u00e9hat", "latitude": "48.865322", "longitude": "-2.98585"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/fb6d9623-a2d8-4c62-819e-765b1494c5c8.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/2a2cadee-18fd-499d-a2d9-dee8eed285d8.jpg"], "title": "Le Phare du Ros\u00e9do", "description": "Le phare du Ros\u00e9do situ\u00e9 sur l\u2019\u00eele de Br\u00e9hat, est construit en granit et mesure 13 m\u00e8tres de hauteur. Il remplace un pr\u00e9c\u00e8dent phare construit en 1858 qui fut d\u00e9truit par les Allemands en 1944, en m\u00eame temps que le phare du Paon. \u00c0 sa reconstruction en 1948, il fut enti\u00e8rement automatis\u00e9 avec un feu \u00e0 \u00e9clair \u00e0 \u00e9clats blancs.\n\nPour acc\u00e9der au phare du Ros\u00e9do sur l\u2019\u00eele de Br\u00e9hat, il faut se rendre \u00e0 l\u2019ouest de l\u2019\u00eele nord dans le lieu-dit Le Ros\u00e9do.\n\nLe phare du Ros\u00e9do est ferm\u00e9 \u00e0 la visite.", "location": "22870 \u00cele-de-Br\u00e9hat", "latitude": "48.857487", "longitude": "-3.004904"}]