[{"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/La-Place-des-Ami.e.s-2-Atelire-cuisine.png"], "title": "Atelier cuisine suivi du repas", "description": "En \u00e9quipe, pr\u00e9parer un repas est souvent amusant, surprenant et convivial. Apr\u00e8s la prise en compte des particularit\u00e9s alimentaires des convives, le d\u00e9fi consiste \u00e0 imaginer le repas savoureux, aux ingr\u00e9dients majoritairement d'origine biologique, et locaux.\nLes personnes int\u00e9ress\u00e9es se manifestent par une inscription le lundi pr\u00e9c\u00e9dent l'activit\u00e9.\nCette animation est compl\u00e9t\u00e9e par des balades-d\u00e9couverte des plantes sauvages comestibles, et des ateliers d'alimentation vivante\nAnimation organis\u00e9e par La Place des Ami.e.s", "location": "7 Lieu-dit Botcanou\n22110 Glomel", "latitude": "48.19558", "longitude": "-3.35744", "email": "mailto:doumettelecante@gmail.com", "website": "http://la-place-des-amie-s.jimdosite.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n--002-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-Mois-celtique.jpg"], "title": "Balade cont\u00e9e \u2618\ufe0f", "description": "par Yann Qu\u00e9r\u00e9 de la Cie les accordeurs de contes\nVivez une exp\u00e9rience typiquement bretonne, une plong\u00e9e dans les contes et l\u00e9gendes au coeur des landes et chaos granitiques de Ploumanac\u2019h.\n\u00c0 la tomb\u00e9e de la nuit, \u00e9clair\u00e9s \u00e0 la lampe temp\u00eate (fournie), suivez votre conteur \u00e0 travers les sentiers secrets.\n\nRepli \u00e0 la Chapelle de Saint Guirec en cas de mauvais temps", "location": "Plage de Saint Guirec\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.832642", "longitude": "-3.486654"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Agenda-Kreiz-Breizh-6.jpg"], "title": "Les bases d'une alimentation vivante", "description": "Entre principes et pratique, Dominique questionnera les habitudes, les obstacles, les h\u00e9sitations. Voil\u00e0 bien un temps pour soi, bien que l'atelier s'av\u00e8re collectif. Ne dit-on pas \"La Vie appelle la Vie ?\"\nDe quoi s'\u00e9merveiller encore de ce que la Vie nous offre \u00e0 d\u00e9couvrir...\nSupport et go\u00fbter-d\u00e9gustation pour les participants\n\nAnimation organis\u00e9e par La Place des Ami.e.s", "location": "7 Lieu-dit Botcanou\n22110 Glomel", "latitude": "48.19558", "longitude": "-3.35744", "email": "mailto:doumettelecante@gmail.com", "website": "http://la-place-des-amie-s.jimdosite.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Sortie-nocturne-2025022.png"], "title": "Nuit de la chouette", "description": "Cette balade nocturne vous invite \u00e0 la rencontre des chouettes. L\u2019oiseau des clochers, des vielles granges abandonn\u00e9es ou des arbres couvert de lierre : qui est-il et comment vit-il ? Dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration nationale \u00ab Nuit de la chouette \u00bb ! Pr\u00e9voir lampes de poches, bottes et v\u00eatements chauds. Anim\u00e9e par War Dro an Natur.", "location": "Palacret\n22140 Saint-Laurent", "latitude": "48.619438", "longitude": "-3.247458"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Screenshot-2025-03-04-at-15-07-43-La-Maison-de-la-Terre-...-.png"], "title": "Animation - SOL en Sc\u00e8ne", "description": "PROGRAMME :\n10h30-12h00 : Initiation au lombricompostage.\n11h-12h00 : Visite comment\u00e9e de l'expo \"Une TERRE, des SOLutions\".\n14h30-15h et 15h30-16h : Quizz.\n14h30-15h et 15h30-16h : Initiation au compostage.\n15h00 - 16h30 : Balade comment\u00e9e \"le sol, un tr\u00e9sor pr\u00e9cieux\".\n16h30 : Conf\u00e9rence \"du bon usage de la paresse au jardin\".", "location": "Maison de la Terre\nLa Fontaine de Tr\u00e9margat\n22410 Lantic", "latitude": "48.590958", "longitude": "-2.917092"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CAD22-02085-L-oeil-de-Paco-6.jpg"], "title": "Sortie Sylvoth\u00e9rapie Bains de for\u00eat", "description": "Un moment d'immersion aupr\u00e8s/parmi les arbres pendant lequel nous r\u00e9alisons des mouvements respiratoires pr\u00e9cis pour rel\u00e2cher les tensions, nerveuses et physiques.\nCes mouvements respiratoires sont issus d'une technique de gestion globale du stress appel\u00e9 \"coach-respiration\".\nMarches en lien conscient avec notre environnement. Des approches sensibles (relaxantes, ludiques, artistiques, multisensorielles) et diversifi\u00e9es sont propos\u00e9es , en fonction de l'endroit, du moment et de la dynamique du groupe (10 personnes maxi).\nBain de for\u00eat de 3h, r\u00e9servation obligatoire par t\u00e9l\u00e9phone, lieu de RDV pr\u00e9cis\u00e9 lors de l'inscription.", "location": "22530 Saint-Gilles-Vieux-March\u00e9", "latitude": "48.243328", "longitude": "-2.97394", "email": "mailto:identiterre22@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/AFFICHE-Nuit-chouette.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/277254202-4534830993290137-7866038709400084259-n-5.png"], "title": "La Nuit de la chouette", "description": "Organis\u00e9e par la Maison P\u00eache et Nature et le Ch\u00e2teau de la Hunaudaye.\nLe ch\u00e2teau de la Hunaudaye et la Maison P\u00eache et Nature des C\u00f4tes d'Armor vous convient, dans le cadre de la 16e \u00e9dition de la Nuit de la chouette, \u00e0 une nocturne. Ce sont les v\u00e9ritables habitants du ch\u00e2teau aujourd'hui. De poils et de plumes, discrets le jour mais actifs et visibles la nuit, il y a de nombreux animaux \u00e0 observer autour des douves comme dans l'enceinte du ch\u00e2teau. Une soir\u00e9e m\u00ealant Histoire et zoologie, pour s'apercevoir qu'un Monument Historique est aussi un lieu de vie pour tout un \u00e9cosyst\u00e8me\u2026\nSoir\u00e9e de d\u00e9couverte des chouettes et des hiboux : diaporama en int\u00e9rieur suivi d'une sortie sur le terrain. Pr\u00e9voir lampe, chaussures et v\u00eatements adapt\u00e9s. Pour toute la famille \u00e0 partir de 5 ans. R\u00e9servation obligatoire.", "location": "Ch\u00e2teau de la Hunaudaye\n22270 Pl\u00e9d\u00e9liac", "latitude": "48.472542", "longitude": "-2.33851", "website": "https://reservation.elloha.com/?idPublication=84496e9b-d3a5-441a-9a6f-149afef6d301&idoi=2cf612ef-bb1d-47de-a679-0fc60a61a172&searchFirstAvailableDates=1&culture=fr-FR"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CAD22-02085-L-oeil-de-Paco-5.jpg"], "title": "Sortie Sylvoth\u00e9rapie Bains de for\u00eat", "description": "Un moment d'immersion aupr\u00e8s/parmi les arbres pendant lequel nous r\u00e9alisons des mouvements respiratoires pr\u00e9cis pour rel\u00e2cher les tensions, nerveuses et physiques.\nCes mouvements respiratoires sont issus d'une technique de gestion globale du stress appel\u00e9 \"coach-respiration\".\nMarches en lien conscient avec notre environnement. Des approches sensibles (relaxantes, ludiques, artistiques, multisensorielles) et diversifi\u00e9es sont propos\u00e9es , en fonction de l'endroit, du moment et de la dynamique du groupe (10 personnes maxi).\nBain de for\u00eat de 3h, r\u00e9servation obligatoire par t\u00e9l\u00e9phone, lieu de RDV pr\u00e9cis\u00e9 lors de l'inscription.", "location": "22530 Loud\u00e9ac", "latitude": "48.175777", "longitude": "-2.753655", "email": "mailto:identiterre22@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Agenda-Kreiz-Breizh-22.jpg"], "title": "Initiation \u00e0 l'astronomie", "description": "Initiation \u00e0 l'astronomie au hameau de Saint-Antoine\n\nScience et l\u00e9gendes autour du ciel \u00e9toil\u00e9\n\nOrg. Association Cicind\u00e8le", "location": "Hameau de Saint-Antoine\n22480 Lanrivain", "latitude": "48.344009", "longitude": "-3.24014", "email": "mailto:cicindele22@orange.fr", "website": "http://cicindele-maisonnature.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Baleadenn-e-brezhoneg-L-2.png"], "title": "Balade - Autour de la Tour de Cesson en Breton", "description": "Une balade en breton vous est propos\u00e9e par Baleerien ar Vro autour de la Tour de Cesson \u00e0 Saint-Brieuc.\nCette balade vous permettra d'en savoir plus sur la tour et son histoire. Vous partirez ensuite explorer les chemins alentours.\nEn tout, la balade devrait faire entre 5 et 6 Km. RDV sur le parking du Ti ar Vro - L\u2019\u00d4t\u00e9.", "location": "Ti ar Vro\n138 Rue du L\u00e9gu\u00e9\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.522701", "longitude": "-2.75317", "email": "mailto:contact@tiarvro-santbrieg.bzh", "website": "https://www.tiarvro-santbrieg.bzh/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ornitho---Tounnature.jpeg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/290px-Calidris-pusilla-001-2.jpg"], "title": "Sortie ornithologique - Les oiseaux hivernants", "description": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 vu les Huitriers pie, sentinelles de la plage, les B\u00e9casseaux sanderling courant derri\u00e8re la vague\u2026 Partez \u00e0 la d\u00e9couverte des oiseaux hivernants avec TounNature qui partagera avec passion ses connaissances et vous apprendra \u00e0 reconna\u00eetre les diff\u00e9rentes esp\u00e8ces et \u00e0 comprendre leur r\u00f4le dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me marin.\nR\u00e9servation obligatoire.", "location": "Plage de Saint-Efflam\n5 Avenue de la Lieue de Gr\u00e8ve\n22310 Plestin-les-Gr\u00e8ves", "latitude": "48.668633", "longitude": "-3.599595", "website": "http://www.avant-premieres.coop/-Tounn-RICHARD-.html"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Affiche-course-2025.png", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/340461258-1698303600650368-5173246809571242067-n.jpg"], "title": "\" Les boucles mauves \" - Course solidaire", "description": "Courons ensemble contre l'Epilepsie, 2\u00e8me \u00e9dition\nUne course solidaire organis\u00e9e par les Amis de Ploumanac'h, pour Epilepsie France, dans le but de r\u00e9colter des fonds pour la lutte contre l'\u00e9pilepsie.\nCourse en 3 \u00e9tapes (Qualifications/ Demi-finale/ Finale), boucles de 5,5km.\nLe concept :\n\nLes qualifications :\nL\u2019objectif des qualifications est simple, finir les 3 boucles de 5,5 km, dans les temps impartis communiqu\u00e9s par l\u2019organisation.\nLes coureurs doivent aller de plus en plus vite pour ne pas \u00eatre \u00e9limin\u00e9s. Les 3 premi\u00e8res boucles sont accessibles et \u00e0 faire \u00e0 8 km/h, 10 km/h et 11 km/h minimum pour rester en course ! Entre chaque boucle, les coureurs peuvent se ravitailler lors d\u2019une courte pause avant de repartir tous ensemble.\nChaque d\u00e9part se fait avec tous les coureurs qualifi\u00e9s de la phase pr\u00e9c\u00e9dente.\nLes femmes ayant r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9aliser les boucles dans les temps, se qualifient directement en demi-finale.\nLes hommes se d\u00e9fi ent sur une 4\u00e8me boucle, les 30 premiers se qualifient en demi-finale.\n\nLes demi-finales :\nSur la m\u00eame boucle de 5,5 km que pour la phase de qualification, les 30 premi\u00e8res femmes et 30 premiers hommes s\u2019\u00e9lancent pour terminer dans les 10 premi\u00e8res et 10 premiers.\nPas de temps impartis mais une unique boucle d\u00e9cisive pour se qualifier en finale.\n\nLa finale :\nLes 10 femmes et les 10 hommes courent s\u00e9par\u00e9ment sur une nouvelle boucle de 500 m maximum. Les femmes commencent.\nCe format de course permet \u00e0 tout le monde de se mettre un d\u00e9fi. Certaines et certains auront du mal \u00e0 finir la 1\u00e8re boucle et d\u2019autres, qui atteindront la finale, courront pr\u00e8s de 30 km.\nLe format se veut festif mais sera \u00e9galement tr\u00e8s comp\u00e9titif, surtout en finale avec une grande part de strat\u00e9gie. Une v\u00e9ritable \u00e9preuve sprint sur 500 m maximum, en 10 tours avec la derni\u00e8re et le dernier \u00e9limin\u00e9s chaque fois.\nCar \u00e0 la fin, il ne doit en rester qu\u2019une et qu\u2019un !\nLa course : \" Les Boucles Mauves \" est articul\u00e9e autour d\u2019une course sur boucles de 5,5 km \u00e0 \u00e9limination.\nD\u00e9part et arriv\u00e9e : Parc des Sculptures Ploumanac\u2019h\nHeure de d\u00e9part pour tous : 9h30\n\nINSCRIPTIONS SUR KLIKEGO: 12\u20ac", "location": "Parc des sculptures\nRue Saint-Guirec\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.824841", "longitude": "-3.48025", "email": "mailto:lesamisdeploumanach22@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ALGUES-ARMORIQUE-2025.jpg"], "title": "D\u00e9couverte des algues", "description": "Algues Armorique vous propose une balade \u00e0 mar\u00e9e basse de 2h pour d\u00e9couvrir les algues suivie d'un atelier culinaire pour une d\u00e9couverte gustative et des id\u00e9es recettes! R\u00e9servation obligatoire. Horaires en fonction des mar\u00e9es.", "location": "Route de Plouha\n22290 Pl\u00e9guien", "latitude": "48.63409", "longitude": "-2.94055", "email": "mailto:contact@algues-armorique.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bsbpc-aa8500--4.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Plage-de-Lermot-TREHOREL-Guenole-4.jpg"], "title": "Grandes mar\u00e9es et p\u00eache \u00e0 pied", "description": "En Bretagne, les mar\u00e9es sont particuli\u00e8rement marqu\u00e9es. Avec un marnage proche des 12m, la Baie de Saint-Brieuc, 5\u00e8me Baie du monde par l\u2019amplitude de ses mar\u00e9es, offre un spectacle naturel envo\u00fbtant et un superbe terrain de jeu pour la p\u00eache \u00e0 pied.\n\nMais c\u2019est quoi ce ph\u00e9nom\u00e8ne de mar\u00e9es ?\nDeux fois par jour, le niveau de la mer monte et descend. Ainsi, la mer se retire, puis 6 heures plus tard elle revient. Suivant les coefficients, les mar\u00e9es sont plus ou moins importantes, au-del\u00e0 de 100, on parle de grande mar\u00e9e. Elles se produisent lorsque terre, lune et soleil sont align\u00e9s.\n\nPour \u00eatre aux premi\u00e8res loges de ce spectacle naturel, voici une s\u00e9lection :\n- Au c\u0153ur de la R\u00e9serve Naturelle, sur les hauteurs du GR34 ou depuis la plage de Lermot \u00e0 Hillion\n- Le long des les gr\u00e8ves de Langueux\n- Depuis la promenade des Rosaires\n- Sur la Pointe du Roselier \u00e0 Pl\u00e9rin ou la pointe de la B\u00e9chue \u00e0 Pordic\n- En surplomb de la piscine d'eau de mer \u00e0 la plage du casino \u00e0 Saint-Quay-Portrieux ou de la jet\u00e9e du port de Binic-Etables-sur-Mer\n- Depuis la pointe de Bec de Vir et la plage de Port Goret \u00e0 Tr\u00e9veneuc\n\nToutefois, que ce soit pour la p\u00eache \u00e0 pied ou bien simplement pour le spectacle du retrait de la mer, aller aux grandes mar\u00e9es, n'est pas une activit\u00e9 sans risque. Ainsi, la prudence doit s\u2019imposer pour ne pas se laisser surprendre. Pour cela, consultez les horaires de mar\u00e9es en Office de Tourisme ou sur notre site internet (calendrier des mar\u00e9es).", "location": "Plusieurs lieux d'observation\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.504158", "longitude": "-2.697385"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "Balade rando / bateau go\u00fbter avec Kaouann", "description": "Vous partez du port de Dinan \u00e0 pied en direction de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re de L\u00e9hon. L'itin\u00e9raire vous permettra de d\u00e9couvrir la rive gauche de la Rance, beaucoup plus sauvage et pr\u00e9serv\u00e9e que le chemin de halage rive droite. Vous passerez par des bois, sous-bois, et arriverez au c\u0153ur du vieux L\u00e9hon. Ici, vous pourrez visiter l'abbaye St Magloire et ses jardins : fond\u00e9 au milieu du 9\u00e8me si\u00e8cle, le monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin Saint-Magloire de L\u00e9hon s\u2019impose rapidement comme un haut lieu spirituel des bords de Rance.\n\nAu pied de l'\u00e9cluse de L\u00e9hon, un petit bateau \u00e9lectrique vous attendra \u00e0 quai afin de revenir au port en naviguant. A bord, vous d\u00e9gusterez un go\u00fbter \u00e0 base de produits locaux (par exemple jus de pomme et cidre bio, cr\u00eapes fra\u00eeches, confitures bio artisanales, biscuits Gavotte...).\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le-Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (7 \u00e0 12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac", "location": "Port\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CAD22-02085-L-oeil-de-Paco-7.jpg"], "title": "Sortie Sylvoth\u00e9rapie Bains de for\u00eat", "description": "Un moment d'immersion aupr\u00e8s/parmi les arbres pendant lequel nous r\u00e9alisons des mouvements respiratoires pr\u00e9cis pour rel\u00e2cher les tensions, nerveuses et physiques.\nCes mouvements respiratoires sont issus d'une technique de gestion globale du stress appel\u00e9 \"coach-respiration\".\nMarches en lien conscient avec notre environnement. Des approches sensibles (relaxantes, ludiques, artistiques, multisensorielles) et diversifi\u00e9es sont propos\u00e9es , en fonction de l'endroit, du moment et de la dynamique du groupe (10 personnes maxi).\nBain de for\u00eat de 3h, r\u00e9servation obligatoire par t\u00e9l\u00e9phone, lieu de RDV pr\u00e9cis\u00e9 lors de l'inscription.", "location": "22530 Saint-Gilles-Vieux-March\u00e9", "latitude": "48.2435", "longitude": "-2.974069", "email": "mailto:identiterre22@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Vedette-des-7-iles.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/22-JDL2025-1080-1080-V1-23.jpg"], "title": "Croisi\u00e8re aux 7 Iles - Journ\u00e9e des Loisirs", "description": "Embarquez pour une excursion \u00e0 bord d'une vedette tout confort et partez \u00e0 la d\u00e9couverte de l'archipel des 7 \u00eeles, la plus grande r\u00e9serve ornithologique de France. Vous pourrez observer une faune et une flore d'exception (Fous de Bassan, phoques, macareux). Commentaires en direct de nos marins guides.\n\n- D\u00e9couverte de l\u2019Archipel des 7 \u00eeles & de la C\u00f4te de Granit Rose (dur\u00e9e 2h30 avec une escale \u00e0 l\u2019Ile Aux Moines).\nD\u00e9part de la Gare Maritime de Trestraou \u00e0 9 heures pour un retour \u00e0 11h30.\n\n- D\u00e9couverte de l\u2019Archipel des 7 \u00eeles & de la C\u00f4te de Granit Rose (dur\u00e9e 1h45 sans escale).\nD\u00e9part de la Gare Maritime de Trestraou \u00e0 11H45 heures pour un retour \u00e0 13H30.\n\nLes d\u00e9parts sont soumis aux conditions maritimes.\nR\u00e9servation conseill\u00e9e par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 partir du samedi 29 mars.\n\nCe dimanche 6 avril, pour la 6\u00e8me \u00e9dition r\u00e9gionale de la Journ\u00e9e des Loisirs, profitez de l'offre exceptionnelle : UNE ENTREE ACHETEE = UNE ENTREE OFFERTE avec le mot de passe JDL2025 (r\u00e9duction appliqu\u00e9e sur le tarif le plus bas)\nRetrouvez l\u2019ensemble des sites participants \u00e0 cette Journ\u00e9e des Loisirs sur : www.journeedesloisirs.fr", "location": "Armor Navigation\nGare Maritime - Plage de Trestraou\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.812889", "longitude": "-3.45658", "website": "http://www.armor-navigation.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ace-2048x1362.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/22-JDL2025-1080-1080-V1-16.jpg"], "title": "Balade en bateau \u00e9lectrique sur la Rance - Journ\u00e9e des Loisirs", "description": "Du port de Dinan, embarquez sur un bateau \u00e9lectrique sans permis pour aller \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance fluviale.\nInstall\u00e9s sur le port de Dinan, nous louons des bateaux \u00e9lectriques sans permis de 7 \u00e0 9 places. De la balade d'une heure \u00e0 la sortie \u00e0 la journ\u00e9e, d\u00e9couvrez la Rance \u00e0 votre rythme.\n\nCe dimanche 6 avril, pour la 6\u00e8me \u00e9dition r\u00e9gionale de la Journ\u00e9e des Loisirs, profitez de l'offre exceptionnelle : UNE ENTREE ACHETEE = UNE ENTREE OFFERTE avec le mot de passe JDL2025 (r\u00e9duction appliqu\u00e9e sur le tarif le plus bas)\nRetrouvez l\u2019ensemble des sites participants \u00e0 cette Journ\u00e9e des Loisirs sur : www.journeedesloisirs.fr", "location": "21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795", "email": "mailto:agence@dinavig.com", "website": "http://www.dinavig.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-3-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/22-JDL2025-1080-1080-V1-15.jpg"], "title": "Location de v\u00e9los Kaouann - Journ\u00e9e des Loisirs", "description": "Envie d'une escapade nature \u00e0 v\u00e9lo ? Petite balade en famille de 2h le long du canal ou boucle \u00e0 la d\u00e9couverte des alentours en amoureux \u00e0 la journ\u00e9e ?\nRdv sur le Port de Dinan o\u00f9 l'\u00e9quipe Kaouann vous attend avec un acc\u00e8s direct aux voies vertes longeant la Rance.\nKaouann vous fournit des conseils sur les balades possibles, du mat\u00e9riel de qualit\u00e9 (v\u00e9los assembl\u00e9s en France) adapt\u00e9 \u00e0 tous et \u00e0 vos envies. VTC, VAE, v\u00e9los rando, tandems, v\u00e9los pour enfant, remorques, si\u00e8ges b\u00e9b\u00e9s.\n\nCe dimanche 6 avril, pour la 6\u00e8me \u00e9dition r\u00e9gionale de la Journ\u00e9e des Loisirs, profitez de l'offre exceptionnelle : UNE ENTREE ACHETEE = UNE ENTREE OFFERTE avec le mot de passe JDL2025 (r\u00e9duction appliqu\u00e9e sur le tarif le plus bas)\nRetrouvez l\u2019ensemble des sites participants \u00e0 cette Journ\u00e9e des Loisirs sur : www.journeedesloisirs.fr", "location": "21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795", "email": "mailto:agence@kaouann.fr", "website": "http://www.velo-dinan.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/La-Combe-aux-Anes-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/22-JDL2025-1080-1080-V1-22.jpg"], "title": "La Combe aux Anes - Journ\u00e9e des Loisirs", "description": "La Combe aux \u00c2nes est une ferme p\u00e9dagogique o\u00f9 Florence et Philippe vous invitent \u00e0 vivre une exp\u00e9rience inoubliable et immersive au contact de nombreux animaux et d\u2019une tribu sympathique de 11 \u00e2nes et un fripon de poney !\n\nA 10h30 et 16h00, atelier Les Petits Fermiers : Une Aventure Sensorielle au C\u0153ur de la Ferme (dur\u00e9e 1h15)\nLes tout-petits, de 1 \u00e0 5 ans, vont explorer la ferme en \u00e9veillant tous leurs sens :\n- Nourrir les poules, dindons,canards, ch\u00e8vres, moutons et cochons\n- Ramasser les \u0153ufs\n- Donner le foin aux ch\u00e8vres\n- Donner le bain aux oies\n- C\u00e2lins aux \u00e2nes et bapt\u00eame \u00e0 dos d'\u00e2nes\nAccompagnateur adulte obligatoire.\n\nA 14h30, visite immersive et atelier nourrissage des animaux - Tout public  (dur\u00e9e 2 heures) :\nVenez vivre une exp\u00e9rience unique en harmonie avec nos animaux, dans un \u00e9crin de verdure o\u00f9 le temps s\u2019arr\u00eate.\nRencontrez nos 13 \u00e2nes, un poney espi\u00e8gle et toute une bande d'animaux pr\u00eats \u00e0 partager des moments de complicit\u00e9.\nApprenez \u00e0 nourrir nos animaux et d\u00e9couvrez des anecdotes amusantes sur chaque esp\u00e8ce lors de nos ateliers ludiques et \u00e9ducatifs.\n\nPlaces limit\u00e9es. R\u00e9servation obligatoire.\n\nCe dimanche 6 avril, pour la 6\u00e8me \u00e9dition r\u00e9gionale de la Journ\u00e9e des Loisirs, profitez de l'offre exceptionnelle :\nUNE ENTREE ACHETEE = UNE ENTREE OFFERTE avec le mot de passe JDL2025 (r\u00e9duction appliqu\u00e9e sur le tarif le plus bas)\nRetrouvez l\u2019ensemble des sites participants sur le site de la Journ\u00e9e des Loisirs.", "location": "1 Lieu-dit Traou Deffen\n22420 Lanvellec", "latitude": "48.603729", "longitude": "-3.55043", "website": "http://lacombeauxanes.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/detox-de-printemps.png"], "title": "Balade Botanique - Herboristerie Familiale", "description": "A travers les sentiers, venez explorer les ressources v\u00e9g\u00e9tales int\u00e9ressantes pour une cure d\u00e9tox de printemps.\nGr\u00e2ce aux connaissances partag\u00e9es par Lucie, paysanne-herboriste, vous pourrez \u00e9laborer ensemble trois recettes apr\u00e8s la balade botanique.\nMat\u00e9riel fourni.", "location": "Maison de la Terre\nLa Fontaine de Tr\u00e9margat\n22410 Lantic", "latitude": "48.590958", "longitude": "-2.917092", "email": "mailto:onde-sauvage@hotmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/l-artiste-en-herbe.png"], "title": "L'artiste en herbe duo enfant/parent", "description": "Partons ensemble \u00e0 la d\u00e9couverte des couleurs v\u00e9g\u00e9tales ! Lucie vous initie \u00e0 la cr\u00e9ation des peintures naturelles, ainsi qu'\u00e0 la cr\u00e9ation de fusain et de pinceaux. Nous allons explorez les couleurs naturelles et d\u00e9couvrir la chimie v\u00e9g\u00e9tale Repartez avec vos cr\u00e9ations\nMat\u00e9riel fourni.\nA partir de 7 \u2013 13 ans", "location": "La Maison de la Terre\nLa Fontaine de Tr\u00e9margat\n22410 Lantic", "latitude": "48.590958", "longitude": "-2.917092", "email": "mailto:onde-sauvage@hotmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/MPN22-peche-au-coup.jpg"], "title": "Je p\u00eache mon premier poisson", "description": "Accompagn\u00e9 d\u2019un animateur p\u00eache, vous d\u00e9couvrirez le mat\u00e9riel et toutes les astuces avant de prendre vos premiers poissons. Mat\u00e9riel fourni, droit de p\u00eache inclus.\nEffectif limit\u00e9, inscription obligatoire. Pr\u00e9voir des chaussures ferm\u00e9es, pas de bottes, et des v\u00eatements adapt\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o du jour.\nPour enfants et adultes ; \u00e0 partir de 3 ans (-8 ans accompagn\u00e9 d\u2019un adulte non payant).", "location": "Maison P\u00eache et Nature\n2 Rue des Grands Moulins\n22270 Jugon-les-Lacs", "latitude": "48.407791", "longitude": "-2.32176", "website": "http://www.maisonpechenature.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/feuille-201-leaf-3136414-640-pixabay-2.jpg"], "title": "Sortie nature : La for\u00eat, \u00e7a me branche !", "description": "A l'ombre des beaux feuillages, observez, touchez et d\u00e9couvrez les mille et un secrets de la for\u00eat. Balade ludique pour toute la famille.\n\nLieu de d\u00e9part donn\u00e9 au moment de la r\u00e9servation.\n\nR\u00e9servation obligatoire.\nToute participation \u00e0 une sortie nature permet de visiter gratuitement l\u2019espace de d\u00e9couverte.", "location": "Maison des faluns\n47 Route de Le Quiou\nCarmeroc\n22630 Tr\u00e9fumel", "latitude": "48.351315", "longitude": "-2.019624", "email": "mailto:maisondesfaluns@pnr-rance-emeraude.bzh"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/feeder-adulte-1.jpg"], "title": "Stage technique p\u00eache au coup", "description": "R\u00e9serv\u00e9 aux 10-17ans, ce stage de p\u00eache des poissons blancs est d\u00e9di\u00e9 aux jeunes p\u00eacheurs pratiquants (ayant une carte de p\u00eache annuelle) et souhaitant se perfectionner. Durant une journ\u00e9e, vous aborderez la technique mais aussi les strat\u00e9gies de p\u00eache pour devenir autonome et pr\u00eat pour participer aux rencontres du circuit Junior Fishing Tour.\n\nPr\u00e9voir pique-nique, bottes et v\u00eatements adapt\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o.\n\nMat\u00e9riel fourni, droit de p\u00eache inclus. Effectif limit\u00e9, inscription indispensable.\nPr\u00e9voir des bottes et des v\u00eatements adapt\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o du jour.", "location": "Maison P\u00eache et Nature\nRue des Grands Moulins\n22270 Jugon-les-Lacs", "latitude": "48.407501", "longitude": "-2.321395", "website": "https://www.maisonpechenature.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/appareil-photo-3.jpg"], "title": "", "description": "La photo peut \u00eatre un pr\u00e9texte pour d\u00e9couvrir la nature autrement !\nApprenez \u00e0 la voir et \u00e0 l'immortaliser, du paysage \u00e0 la macro (initiation aux techniques de bases).\n\nLieu de d\u00e9part donn\u00e9 au moment de la r\u00e9servation.\n\nR\u00e9servation obligatoire.\nToute participation \u00e0 une sortie nature permet de visiter gratuitement l\u2019espace de d\u00e9couverte.", "location": "Maison des faluns\n47 Route de Le Quiou\nCarmeroc\n22630 Tr\u00e9fumel", "latitude": "48.351315", "longitude": "-2.019624", "email": "mailto:maisondesfaluns@pnr-rance-emeraude.bzh"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Rudbeckia-hirta-1-2.jpg"], "title": "Sortie nature : Plantes qui se mangent et qui gu\u00e9rissent", "description": "En pleine nature, participez \u00e0 un parcours sensoriel \u00e0 la rencontre des plantes sauvages \u00e0 usage gastronomique, m\u00e9dicinal...\n\nLieu de d\u00e9part donn\u00e9 au moment de la r\u00e9servation.\n\nR\u00e9servation obligatoire.\nToute participation \u00e0 une sortie nature permet de visiter gratuitement l\u2019espace de d\u00e9couverte.", "location": "Maison de la Rance\nRue du Quai Talard\nPort de Dinan\n22100 Lanvallay", "latitude": "48.457783", "longitude": "-2.035881", "email": "mailto:maisondelarance@pnr-rance-emeraude.bzh"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/accee275bec2c5f18d34f66ebaa5360a-ValleeGouedic-06-23-8-2-1520x780.jpg"], "title": "Visite Guid\u00e9e - La Vall\u00e9e Cach\u00e9e Derri\u00e8re La Gare", "description": "A 5 minutes \u00e0 pied de la gare, d\u00e9couvrez le Chemin des eaux min\u00e9rales : un vallon paisible qui abrite des eaux thermales et des activit\u00e9s pr\u00e9-industrielles.\nPar les Archives Municipales, sur r\u00e9servation.", "location": "Parvis Nord de la Gare\nBoulevard Charner\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.508221", "longitude": "-2.76612", "email": "mailto:archivesmunicipales@saint-brieuc.fr", "website": "https://archives.saint-brieuc.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/mare2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Les-pieds-dans-la-mare.jpg"], "title": "Les pieds dans la mare", "description": "Partez \u00e0 la recherche des t\u00eatards, grenouilles et autres bestioles de la mare ! Accompagn\u00e9 d\u2019un animateur nature passionn\u00e9, vous arpenterez les berges de la mare o\u00f9, muni d\u2019une \u00e9puisette, vous ferez connaissance avec un monde fascinant\u2026 Insectes, amphibiens et mollusques aquatiques n\u2019auront plus de secret ! Nombre de places limit\u00e9, Pr\u00e9voir des bottes et des v\u00eatements adapt\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o du jour. Pour enfants et adultes ; \u00e0 partir de 3 ans (-8 ans accompagn\u00e9 d\u2019un adulte payant).", "location": "Maison P\u00eache et Nature\n2 rue des Grands Moulins\n22270 Jugon-les-Lacs", "latitude": "48.407665", "longitude": "-2.321807", "website": "http://www.maisonpechenature.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "Balade cont\u00e9e dans les landes de Ploumanac'h", "description": "Vivez une exp\u00e9rience typiquement bretonne, une plong\u00e9e dans les contes et l\u00e9gendes au c\u0153ur des landes et des chaos granitiques de Ploumanac\u2019h. \u00c0 la tomb\u00e9e de la nuit, \u00e9clair\u00e9s \u00e0 la lampe temp\u00eate, suivez votre conteur pour une balade enchant\u00e9e.\nPr\u00e9voir des chaussures de marche, des v\u00eatements chauds si besoin.\nLampes temp\u00eate fournies.\nR\u00e9servation et paiement obligatoire \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec. (pas de r\u00e9servation par t\u00e9l\u00e9phone)\nTarif : 8\u20ac par adulte ; 6\u20ac de 6 \u00e0 12 ans\nRendez-vous au parking du S\u00e9maphore", "location": "GPS Lat. 48,813 Long. -3,489 .\nParking du S\u00e9maphore\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/23-5f5b4f1579e6c-2-2.jpeg"], "title": "Sortie nature : Observation des oiseaux", "description": "Jumelles en bandouli\u00e8re et longue-vue \u00e0 la main, partez \u00e0 la rencontre des oiseaux dans leurs milieux naturels.\n\nLieu de d\u00e9part donn\u00e9 au moment de la r\u00e9servation.\n\nR\u00e9servation obligatoire\nToute participation \u00e0 une sortie nature permet de visiter gratuitement l\u2019espace de d\u00e9couverte.", "location": "Maison des faluns\n47 Route de Le Quiou\n22630 Tr\u00e9fumel", "latitude": "48.351231", "longitude": "-2.01971", "email": "mailto:maisondesfaluns@pnr-rance-emeraude.bzh"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-1249.JPG"], "title": "Sortie nature : Fabrication de jouets buissonniers", "description": "Un peu d'habilet\u00e9, de patience et d'imagination, \u00e7a va siffler, claquer et voler.\nBalade champ\u00eatre, id\u00e9ale en famille !\n\nLieuxde d\u00e9part donn\u00e9 au moment de la r\u00e9servation.\n\nR\u00e9servation obligatoire.\nToute participation \u00e0 une sortie nature permet de visiter gratuitement l\u2019espace de d\u00e9couverte.", "location": "Maison de la Rance\nRue du Quai Talard\nPort de Dinan\n22100 Lanvallay", "latitude": "48.457863", "longitude": "-2.035812", "email": "mailto:maisondelarance@pnr-rance-emeraude.bzh"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/douvenant-2.jpg"], "title": "Visite Guid\u00e9e - Balade sur le Viaduc de Douvenant, T\u00e9moin du Pass\u00e9 Ferroviaire", "description": "Chemin de terre, chemin de fer : les courbes de la vall\u00e9e de Douvenant et de son viaduc nous parlent du petit train disparu.\nPar les Archives Municipales.", "location": "Parking en bas du Chemin des Courses\nChemin des Courses\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.518951", "longitude": "-2.72899", "email": "mailto:archivesmunicipales@saint-brieuc.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Boc-han-2-2.jpg"], "title": "Boc'han, le petit korrigan des mers", "description": "Le temps d'un conte, venez rencontrer Boc'han le petit korrigan et accompagnez-le dans ses d\u00e9couvertes de la mer et ses myst\u00e8res. Entre rires, surprises et \u00e9motions, Boc'han vit une aventure hors du commun \u00e0 la d\u00e9couverte de la vie sur la plage.\n\nInscriptions \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec et paiement sur place aupr\u00e8s de l'organisateur (ch\u00e8ques ou esp\u00e8ces ; pas de carte bancaire)\nPrix : 5\u20ac\nMinimum 2 enfants, maximum 6.\n\nRendez-vous au centre de D\u00e9couverte PEP Bretill\u2019Armor.", "location": "44 Rue de Trestrignel\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/P5030023-1-3.JPG"], "title": "Initiation p\u00eache \u00e0 la carpe", "description": "Initiation \u00e0 la p\u00eache de la carpe, d\u00e9couverte du mat\u00e9riel, dans un plan d\u2019eau sp\u00e9cifique pour la carpe ! Mat\u00e9riel fourni, droit de p\u00eache inclus. Effectif limit\u00e9, inscription indispensable.\nPr\u00e9voir des chaussures ferm\u00e9es, pas de bottes, et des v\u00eatements adapt\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o du jour. Pour ados et adultes ; \u00e0 partir de 10 ans.", "location": "Maison P\u00eache et Nature\n2 Rue des Grands Moulins\n22270 Jugon-les-Lacs", "latitude": "48.407791", "longitude": "-2.32176", "website": "https://www.maisonpechenature.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Verdelet-maree-lingouare-c-V-LUCAS--4-.jpg"], "title": "Balade nature - Les \"p'tites b\u00eates\" \u00e0 mar\u00e9e basse", "description": "Venez d\u00e9couvrir mollusques, crustac\u00e9s et autres animaux qui peuplent les rochers. Une d\u00e9couverte de la faune locale dans le respect de la biodiversit\u00e9.\n\nPr\u00e9voir des chaussures adapt\u00e9es.\nInscription obligatoire. Les enfants doivent \u00eatre accompagn\u00e9s.", "location": "Parking du port de Pi\u00e9gu\nQuai C\u00e9lestin Bougl\u00e9\n22370 Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "latitude": "48.597069", "longitude": "-2.55299", "email": "mailto:contact@pleneufvalandretourisme.bzh", "website": "http://www.pleneufvalandretourisme.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Sorties-Nature-maisons-des-faluns-3.jpg"], "title": "Sortie nature : Pal\u00e9ontologue d'un apr\u00e8s-midi", "description": "Plongez dans la mer disparue des Faluns, vieille de 15 millions d\u2019ann\u00e9es, et partez \u00e0 la recherche de fossiles !\n\nLieu de d\u00e9part donn\u00e9 au moment de la r\u00e9servation.\n\nR\u00e9servation obligatoire.\nToute participation \u00e0 une sortie nature permet de visiter gratuitement l'espace d\u00e9couverte.", "location": "Maison des Faluns\n47 rue de le Quiou\n22630 Tr\u00e9fumel", "latitude": "48.35136", "longitude": "-2.019689", "email": "mailto:maisondesfaluns@pnr-rance-emeraude.bzh"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bsbpc-aa1531-LE-GAL-Yannick-c58c28aacff14b8bbc72c3a30c1e90da.jpg"], "title": "Visite Guid\u00e9e - Les Cabanons du Valais", "description": "Adoss\u00e9s \u00e0 la roche ou lov\u00e9s dans les replis des falaises, les cabanons color\u00e9s du Valais sont comme des jouets au milieu du paysage. Le premier cabanon a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 en 1909, puis les constructions se sont multipli\u00e9es avec les cong\u00e9s pay\u00e9s de 1936.\nPar les Archives municipales, en partenariat avec Jo\u00eblle Conin de l'association Amis et usagers des cabanons du Valais. Sur inscription.", "location": "Plage du Valais\nRue du Valais\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.526917", "longitude": "-2.716881"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Anim-peche-2023-2.jpg"], "title": "Stage d'initiation \u00e0 la p\u00eache aux leurres truites", "description": "Participez \u00e0 un stage de p\u00eache aux leurres afin de d\u00e9couvrir le mat\u00e9riel ainsi que des techniques de p\u00eache. Pour adultes et enfants \u00e0 partir de 10 ans. Pr\u00e9voir des bottes.", "location": "mairie\nRue Crec'h Uguen\n22810 Belle-Isle-en-Terre", "latitude": "48.543491", "longitude": "-3.39547", "website": "http://www.maisonpechenature.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "Balade rando / bateau go\u00fbter avec Kaouann", "description": "Vous partez du port de Dinan \u00e0 pied en direction de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re de L\u00e9hon. L'itin\u00e9raire vous permettra de d\u00e9couvrir la rive gauche de la Rance, beaucoup plus sauvage et pr\u00e9serv\u00e9e que le chemin de halage rive droite. Vous passerez par des bois, sous-bois, et arriverez au c\u0153ur du vieux L\u00e9hon. Ici, vous pourrez visiter l'abbaye St Magloire et ses jardins : fond\u00e9 au milieu du 9\u00e8me si\u00e8cle, le monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin Saint-Magloire de L\u00e9hon s\u2019impose rapidement comme un haut lieu spirituel des bords de Rance.\n\nAu pied de l'\u00e9cluse de L\u00e9hon, un petit bateau \u00e9lectrique vous attendra \u00e0 quai afin de revenir au port en naviguant. A bord, vous d\u00e9gusterez un go\u00fbter \u00e0 base de produits locaux (par exemple jus de pomme et cidre bio, cr\u00eapes fra\u00eeches, confitures bio artisanales, biscuits Gavotte...).\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le-Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (7 \u00e0 12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac", "location": "Port\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo.jpg"], "title": "Balade botanique", "description": "Animation \u00e0 l'Abbaye de Bon-Repos\nDans le cadre de l'exposition Soigner au Moyen Age selon Hildegarde de Bongen.\n\nAccompagn\u00e9s de sp\u00e9cialistes de Hildegarde de Bingen, initiez-vous aux pr\u00e9ceptes de l\u2019abbesse le temps d\u2019un atelier.\n\nFl\u00e2nerie au bord du canal de Nantes \u00e0 Brest pour d\u00e9couvrir les plantes rencontr\u00e9es au bord du chemin parcouru.\n\nAvec Florence Baumgartner, naturopathe\n\nOrg. Abbaye de Bon-Repos", "location": "Abbaye de Bon-Repos\nLieu-dit Bon Repos\n22570 Bon Repos sur Blavet", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745", "email": "mailto:naturopathe@herfloressence.bzh", "website": "http://www.bon-repos.com/evenements/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo-2.jpg"], "title": "Visite du jardin de Hildegarde + Cr\u00e9ation d\u2019un baume", "description": "Animation \u00e0 l'Abbaye de Bon-Repos\n\nDans le cadre de l'exposition Soigner au Moyen Age selon Hildegarde de Bingen.\nAccompagn\u00e9s de sp\u00e9cialistes de Hildegarde de Bingen, initiez-vous aux pr\u00e9ceptes de l\u2019abbesse le temps d\u2019un atelier.\n\nVisite du jardin de Hildegarde. D\u00e9couverte des plantes le temps de la confection d\u2019un baume ( plante adapt\u00e9e selon la saison ).\n\nAvec Florence Baumgartner\n\nOrg. Abbaye de Bon-Repos", "location": "Abbaye de Bon-Repos\nLieu-dit Bon Repos\n22570 Bon Repos sur Blavet", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745", "email": "mailto:naturopathe@herfloressence.bzh", "website": "http://www.bon-repos.com/evenements/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/MPN22-peche-au-coup.jpg"], "title": "Je p\u00eache mon premier poisson", "description": "Accompagn\u00e9 d\u2019un animateur p\u00eache, vous d\u00e9couvrirez le mat\u00e9riel et toutes les astuces avant de prendre vos premiers poissons. Mat\u00e9riel fourni, droit de p\u00eache inclus.\nEffectif limit\u00e9, inscription obligatoire. Pr\u00e9voir des chaussures ferm\u00e9es, pas de bottes, et des v\u00eatements adapt\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o du jour.\nPour enfants et adultes ; \u00e0 partir de 3 ans (-8 ans accompagn\u00e9 d\u2019un adulte non payant).", "location": "Maison P\u00eache et Nature\n2 Rue des Grands Moulins\n22270 Jugon-les-Lacs", "latitude": "48.407791", "longitude": "-2.32176", "website": "http://www.maisonpechenature.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--1-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--4-.jpg"], "title": "D\u00e9couverte de la biodiversit\u00e9 de l'estran", "description": "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la faune et la flore du littoral le temps d\u2019une mar\u00e9e.\nD\u00e9couvrez les propri\u00e9t\u00e9s fabuleuses de ces organismes vivants et comment l'Homme y puise son inspiration.\nSortie de 2h encadr\u00e9e par un animateur sp\u00e9cialis\u00e9 en milieu marin pour un minimum de 3 et un maximum de 15 personnes. (\u00e0 partir de 4 ans) le 11 avril \u00e0 12h30\nTenue adapt\u00e9e recommand\u00e9e selon la m\u00e9t\u00e9o (v\u00eatements chauds, coupe vent, casquette, bottes ou chaussures ne craignant pas l'eau de mer).\nInscriptions \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec et paiement sur place aupr\u00e8s de l'organisateur (ch\u00e8ques ou esp\u00e8ces ; pas de carte bancaire)\nRendez-vous au centre de D\u00e9couverte PEP Bretill\u2019Armor.", "location": "44 Rue de Trestrignel\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/sortie-bateau-Maison-de-la-Rance.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.457783", "longitude": "-2.035881"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Peche-a-pied-1.jpg"], "title": "D\u00e9couverte du milieu naturel \u00e0 mar\u00e9e basse", "description": "Organis\u00e9e par Litt'Obs\n\nVous ne connaissez que peu ou pas les esp\u00e8ces du bord de mer ? Vous ne pratiquez pas la p\u00eache \u00e0 pied ?\n\nGr\u00e2ce \u00e0 notre guide Florian vous percerez les secrets des habitants de l'estran (coquillages, vers, crustac\u00e9s, oiseaux et bien d'autres) et apprendrez les bons gestes \u00e0 adopter.\nIl vous montrera et expliquera les bons usages d\u2019une p\u00eache \u00e0 pied responsable afin de pr\u00e9server cet environnement fragile.\n\nToutes les esp\u00e8ces p\u00each\u00e9es seront automatiquement rel\u00e2ch\u00e9es. Il s\u2019agit d\u2019une sortie p\u00e9dagogique.\n\nLe mat\u00e9riel de p\u00eache est pr\u00eat\u00e9, \u00e9quipez-vous de chaussures pouvant aller dans l\u2019eau ou de bottes.\nLa visite est fortement d\u00e9conseill\u00e9e aux jeunes enfants (moins de 4 ans) et aux personnes ayant des difficult\u00e9s \u00e0 marcher ou \u00e0 se baisser.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Saint-Cast-le Guildo, Saint-Jacut-de-la-Mer, Fr\u00e9hel et Dinan, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".", "location": "Plage des 4 Vaux\nRue des Quatre Vaux\n22380 Saint-Cast-le-Guildo", "latitude": "48.594349", "longitude": "-2.22446"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Agenda-Kreiz-Breizh-15.jpg"], "title": "Empreintes - sur les traces de la faune", "description": "Atelier familial avec Cicind\u00e8le\n\nUne empreinte, une trace, une plume, un son... De nombreux indices se cachent autour de nous et nous permettent de rep\u00e9rer diff\u00e9rentes esp\u00e8ces.\nVoici un atelier familial pour apprendre \u00e0 d\u00e9chiffrer ces indices. Au programme : jeux, dessin et balade \u00e0 la loupe.\n\nOrg. Cicind\u00e8le", "location": "Maison des Landes & Tourbi\u00e8res\n10 Rue de l'\u00c9glise\n22110 Kergrist-Mo\u00eblou", "latitude": "48.310211", "longitude": "-3.31749", "email": "mailto:cicindele22@orange.fr", "website": "http://cicindele-maisonnature.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CAD22-02085-L-oeil-de-Paco-4.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.175777", "longitude": "-2.753655"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jeu-denquete-500x400.jpg"], "title": "Jeu d'enqu\u00eate \u00e0 La Roche-Jagu", "description": "Jeu d'enqu\u00eate \u00ab Ombre sur la mare \u00bb. L\u2019\u00e9quipe du Domaine de la Roche-Jagu est formelle : cette ann\u00e9e, la grenouille rousse, d\u00e9j\u00e0 si fragile, a disparu ! Le minist\u00e8re et toutes les associations de France sonnent l\u2019alerte concernant la disparition des amphibiens et un rapport doit imp\u00e9rativement \u00eatre rendu dans les plus brefs d\u00e9lais pour pr\u00e9ciser les menaces qui p\u00e8sent sur eux. Enqu\u00eateurs, enqu\u00eatrices, observateurs, observatrices, nous avons plus que jamais besoin de vous pour \u00e9claircir ce myst\u00e8re ! L\u2019enqu\u00eate se d\u00e9roulera autour de huit points dans le parc du Domaine. Les groupes seront r\u00e9partis en \u00e9quipes de 3 \u00e0 5 personnes sous la houlette de notre guide nature. D\u00e8s 15 ansLes personnes mineures doivent \u00eatre accompagn\u00e9es d'un adulte. A pr\u00e9voir : bottes, veste imperm\u00e9able en cas de pluie, lampe torche", "location": "Domaine D\u00e9partemental de la Roche-Jagu\nLieu-dit La Roche Jagu\n22260 Plo\u00ebzal", "website": "http://larochejagu.fr/", "latitude": "48.73315", "longitude": "-3.1511"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/473318692-2633138750201156-6321299020264977810-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/publi-falaisec-1--2.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.834019", "longitude": "-3.510859"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Detente-Origin-Algues-6.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Algues-Cuisine-Vegetarienne-et-Cosmetique-soin-naturel---Escapade-Glaz--2-.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.775764", "longitude": "-3.529665"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/MPN22-peche-au-coup.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.407791", "longitude": "-2.32176"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/algues-et-plantes-mer-MDR.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.457844", "longitude": "-2.035823"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--1--2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--4--2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/oiseau-pic-pxhere.com.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.73315", "longitude": "-3.1511"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Vallee-Traouiero---Visite-Guidee-Bretagne------escapade-glaz---6-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Vallee-des-Traouieros---Escapade-Glaz.JPG"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.81934", "longitude": "-3.503446"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/feeder-adulte-1.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.407501", "longitude": "-2.321395"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/peinture-vegetale2-1.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.351444", "longitude": "-2.01971"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bord-de-mer-2018-maison-rance-3.JPG"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.457783", "longitude": "-2.035881"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Peche-a-pied-1.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.606487", "longitude": "-2.188381"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ile-Milliau---Escapade-Glaz--2-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ile-Milliau---Bretagne---Escapade-Glaz.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.769253", "longitude": "-3.566092"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/VG-Toun-Nature--2-.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/image-1-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.681931", "longitude": "-3.618535"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/planting-8027884-1280.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.407665", "longitude": "-2.321813"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/E.Duarte---Ville-Berneuf--6-.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.596371", "longitude": "-2.537546"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/z-ecos-nature-laisse-de-mer-florian--62-modifs-web-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/z-ecos-nature-laisse-de-mer-florian--36-modifs-web-.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.64875", "longitude": "-2.824792"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-1249.JPG"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.351257", "longitude": "-2.019774"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/23-5f5b4f1579e6c-2-2.jpeg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.457783", "longitude": "-2.035881"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Boc-han-2-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/l-artiste-en-herbe.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.590958", "longitude": "-2.917092"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/La-Lieue-de-Greve-du-haut-du-Grand-Rocher--2--1-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/grand-rocher-1.jpeg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.681404", "longitude": "-3.634755"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/-KLM1729.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.594795", "longitude": "-3.147471"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Nicheurs-du-Verdelet--c--V-Lucas--8-.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.59713", "longitude": "-2.552944"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Sorties-Nature-maisons-des-faluns-3.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.35136", "longitude": "-2.019689"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/tree-3189339-1280.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.457783", "longitude": "-2.035881"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/canoe-kayak-freepik-web-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.73315", "longitude": "-3.1511"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ornitho---Tounnature.jpeg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/290px-Calidris-pusilla-001-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.668633", "longitude": "-3.599595"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/sortie-bateau-Maison-de-la-Rance.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.457783", "longitude": "-2.035881"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Reptiles---Patrice-Delorme-web-5.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.73315", "longitude": "-3.1511"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Agenda-Kreiz-Breizh-14.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.310211", "longitude": "-3.31749"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Decouverte-des-ports-1-3.JPG"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.798229", "longitude": "-3.440573"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Requin-entre-mythes-et-realites-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Requin-entre-mythes-et-realites-5-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.835716", "longitude": "-3.480105"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Algues--atelier-creatif-----Escapade-Glaz-Bretagne---1-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Algues--atelier-creatif-----Escapade-Glaz-Bretagne---2-.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.836197", "longitude": "-3.482783"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Un-eclat-dans-la-nuit.jpeg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/un-eclat-dans-la-nuit--Copier-.bmp"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.832909", "longitude": "-3.486603"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/alamoureux-BinicEtables18-MG-9456-500x500.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.5961", "longitude": "-2.82459"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/La-Lieue-de-Greve-du-haut-du-Grand-Rocher--2--1-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/grand-rocher-1.jpeg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.669167", "longitude": "-3.599444"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Verdelet-maree-lingouare-c-V-LUCAS--4-.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.597069", "longitude": "-2.55299"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ile-Milliau---Escapade-Glaz--2-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ile-Milliau---Bretagne---Escapade-Glaz.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.769253", "longitude": "-3.566092"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Detente-Origin-Algues-6.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Algues-et-cosmetiques-aux-Algues---Escapade-Glaz---Juin-2023--8-.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.81934", "longitude": "-3.503446"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/IMG-3848-2-copie.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Claire-et-son-groupe.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.787254", "longitude": "-3.513384"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ALGUES-ARMORIQUE-2025.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.63409", "longitude": "-2.94055"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/20210902-154954-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.361469", "longitude": "-3.27519"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/landesetbruyeres-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.636368", "longitude": "-2.473984"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--1--3.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--4--3.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Detente-originalgue.png", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Algues-Cuisine-Vegetarienne-et-Cosmetique-soin-naturel---Escapade-Glaz--1-.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.771961", "longitude": "-3.57796"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Saperlipopette-que-de-fantaisies-a-Ile-Grande---Escapade-Glaz.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Conte-a-l-Ile-Grande---Escapade-Glaz--2---1-.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.800369", "longitude": "-3.57586"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bsbpc-aa8500--4.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Plage-de-Lermot-TREHOREL-Guenole-4.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.504158", "longitude": "-2.697385"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--1--5.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--4--5.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Requin-entre-mythes-et-realites-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Requin-entre-mythes-et-realites-5-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.835716", "longitude": "-3.480105"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Decouverte-des-ports-1-3.JPG"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.798229", "longitude": "-3.440573"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Agenda-Kreiz-Breizh-12.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.344009", "longitude": "-3.24014"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/jeunes-pousses.png"], "title": "Atelier - Incroyable Comestible", "description": "Venez d\u00e9couvrir sur les sentiers printaniers, fleurs & jeunes pousses qui se croquent. Un atelier o\u00f9\ns'entrem\u00ealent botanique & cuisine, pour apprendre \u00e0 cueillir et utiliser les plantes sauvages dans votre\nquotidien. Nous confectionnerons ensemble des encas sal\u00e9 & sucr\u00e9 \u00e0 d\u00e9guster sur place.\nMat\u00e9riel fourni.", "location": "MAISON DE LA TERRE\nLa Fontaine de Tr\u00e9margat\n22410 Lantic", "latitude": "48.590958", "longitude": "-2.917092", "email": "mailto:onde-sauvage@hotmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Requin-entre-mythes-et-realites-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Requin-entre-mythes-et-realites-5-2.jpg"], "title": "\"Requin\", entre mythes et r\u00e9alit\u00e9s- (Ploumanac'h)", "description": "Les requins ne vous inspirent-ils que de la peur ? Entre sciences, histoires et avanc\u00e9es technologiques, nous lierons connaissance avec cette grande famille entour\u00e9e de mythes.\nNous nous int\u00e9resserons au requin taupe, esp\u00e8ce insolite de la C\u00f4te de Granit Rose.\n\nInscription \u00e0 la Maison du Littoral.\nRDV parking de Porz Kamor (tables de pique nique)", "location": "Rue Aim\u00e9e Fournier\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.835716", "longitude": "-3.480105", "email": "mailto:lamaisondulittoral@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Decouverte-des-ports-1-3.JPG"], "title": "L'homme et la mer (Rade de Perros-Guirec)", "description": "Embarquez pour une balade le long des ports et naviguez \u00e0 la rencontre des infrastructures marines, des m\u00e9tiers et de l'\u00e9conomie bleue. Votre regard sera port\u00e9 sur le r\u00f4le indispensable et bienfaiteur de la mer.\nRdv au parking de la rade, devant la cale de la douane\nInscriptions par t\u00e9l\u00e9phone ou sur place \u00e0 l'Office de Tourisme.\nPaiement aupr\u00e8s de l'organisateur 9.50\u20ac en esp\u00e8ces ou ch\u00e8ques (pas de carte bancaire)\ntenue adapt\u00e9e recommand\u00e9e selon la m\u00e9t\u00e9o.", "location": "Parking de la rade\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.798229", "longitude": "-3.440573", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "Balade rando / bateau go\u00fbter avec Kaouann", "description": "Vous partez du port de Dinan \u00e0 pied en direction de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re de L\u00e9hon. L'itin\u00e9raire vous permettra de d\u00e9couvrir la rive gauche de la Rance, beaucoup plus sauvage et pr\u00e9serv\u00e9e que le chemin de halage rive droite. Vous passerez par des bois, sous-bois, et arriverez au c\u0153ur du vieux L\u00e9hon. Ici, vous pourrez visiter l'abbaye St Magloire et ses jardins : fond\u00e9 au milieu du 9\u00e8me si\u00e8cle, le monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin Saint-Magloire de L\u00e9hon s\u2019impose rapidement comme un haut lieu spirituel des bords de Rance.\n\nAu pied de l'\u00e9cluse de L\u00e9hon, un petit bateau \u00e9lectrique vous attendra \u00e0 quai afin de revenir au port en naviguant. A bord, vous d\u00e9gusterez un go\u00fbter \u00e0 base de produits locaux (par exemple jus de pomme et cidre bio, cr\u00eapes fra\u00eeches, confitures bio artisanales, biscuits Gavotte...).\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le-Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (7 \u00e0 12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac", "location": "Port\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/l-oeil-du-goeland-pep.JPG"], "title": "L'oeil du Go\u00e9land sur l'avenir", "description": "Le temps d'une balade, un changement de point de vue vous sera propos\u00e9. A travers le prisme des organismes vivants, d\u00e9couvrez leurs besoins environnementaux. Un bon aper\u00e7u des actions \u00e0 r\u00e9aliser dans notre quotidien pour favoriser la biodiversit\u00e9.\n- Visite de 2h pour un minimum de 3 personnes et un maximum de 15 personnes.\n- Inscriptions obligatoires \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec\n- Paiement sur place aupr\u00e8s de l'organisateur au prix de 9,50\u20ac (ch\u00e8ques, esp\u00e8ces, pas de carte bancaire)\n- Tenue adapt\u00e9e conseill\u00e9e (chaussures de marche ou bottes, coupe-vent ou v\u00eatements chauds)", "location": "44 rue de Trestrignel\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.815323", "longitude": "-3.432301"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/cuisiniers-en-herbes.png"], "title": "Atelier - Les Cuisiniers en Herbe - Duo Enfant / Parent", "description": "Pour surprendre le palais des plus jeunes, Lucie vous initie \u00e0 la cueillette et \u00e0 l'utilisation des plantes\ncomestibles sauvages. Partagez un moment familial et concoctez de d\u00e9licieuses pr\u00e9parations pour un go\u00fbter qui surprendra vos papilles.\nEn duo parent/enfant de 7 \u00e0 13 ans.", "location": "Maison de la Terre\nLa Fontaine de Tr\u00e9margat\n22410 Lantic", "latitude": "48.590958", "longitude": "-2.917092", "email": "mailto:onde-sauvage@hotmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "Balade rando / bateau go\u00fbter avec Kaouann", "description": "Vous partez du port de Dinan \u00e0 pied en direction de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re de L\u00e9hon. L'itin\u00e9raire vous permettra de d\u00e9couvrir la rive gauche de la Rance, beaucoup plus sauvage et pr\u00e9serv\u00e9e que le chemin de halage rive droite. Vous passerez par des bois, sous-bois, et arriverez au c\u0153ur du vieux L\u00e9hon. Ici, vous pourrez visiter l'abbaye St Magloire et ses jardins : fond\u00e9 au milieu du 9\u00e8me si\u00e8cle, le monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin Saint-Magloire de L\u00e9hon s\u2019impose rapidement comme un haut lieu spirituel des bords de Rance.\n\nAu pied de l'\u00e9cluse de L\u00e9hon, un petit bateau \u00e9lectrique vous attendra \u00e0 quai afin de revenir au port en naviguant. A bord, vous d\u00e9gusterez un go\u00fbter \u00e0 base de produits locaux (par exemple jus de pomme et cidre bio, cr\u00eapes fra\u00eeches, confitures bio artisanales, biscuits Gavotte...).\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le-Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (7 \u00e0 12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac", "location": "Port\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CAD22-02085-L-oeil-de-Paco-3.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.175777", "longitude": "-2.753655"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/l-oeil-du-goeland-pep.JPG"], "title": "L'oeil du Go\u00e9land sur l'avenir", "description": "Le temps d'une balade, un changement de point de vue vous sera propos\u00e9. A travers le prisme des organismes vivants, d\u00e9couvrez leurs besoins environnementaux. Un bon aper\u00e7u des actions \u00e0 r\u00e9aliser dans notre quotidien pour favoriser la biodiversit\u00e9.\n- Visite de 2h pour un minimum de 3 personnes et un maximum de 15 personnes.\n- Inscriptions obligatoires \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec\n- Paiement sur place aupr\u00e8s de l'organisateur au prix de 9,50\u20ac (ch\u00e8ques, esp\u00e8ces, pas de carte bancaire)\n- Tenue adapt\u00e9e conseill\u00e9e (chaussures de marche ou bottes, coupe-vent ou v\u00eatements chauds)", "location": "44 rue de Trestrignel\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.8153", "longitude": "-3.432276"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo.jpg"], "title": "Balade botanique", "description": "Animation \u00e0 l'Abbaye de Bon-Repos\nDans le cadre de l'exposition Soigner au Moyen Age selon Hildegarde de Bongen.\n\nAccompagn\u00e9s de sp\u00e9cialistes de Hildegarde de Bingen, initiez-vous aux pr\u00e9ceptes de l\u2019abbesse le temps d\u2019un atelier.\n\nFl\u00e2nerie au bord du canal de Nantes \u00e0 Brest pour d\u00e9couvrir les plantes rencontr\u00e9es au bord du chemin parcouru.\n\nAvec Florence Baumgartner, naturopathe\n\nOrg. Abbaye de Bon-Repos", "location": "Abbaye de Bon-Repos\nLieu-dit Bon Repos\n22570 Bon Repos sur Blavet", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745", "email": "mailto:naturopathe@herfloressence.bzh", "website": "http://www.bon-repos.com/evenements/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo-2.jpg"], "title": "Visite du jardin de Hildegarde + Cr\u00e9ation d\u2019un baume", "description": "Animation \u00e0 l'Abbaye de Bon-Repos\n\nDans le cadre de l'exposition Soigner au Moyen Age selon Hildegarde de Bingen.\nAccompagn\u00e9s de sp\u00e9cialistes de Hildegarde de Bingen, initiez-vous aux pr\u00e9ceptes de l\u2019abbesse le temps d\u2019un atelier.\n\nVisite du jardin de Hildegarde. D\u00e9couverte des plantes le temps de la confection d\u2019un baume ( plante adapt\u00e9e selon la saison ).\n\nAvec Florence Baumgartner\n\nOrg. Abbaye de Bon-Repos", "location": "Abbaye de Bon-Repos\nLieu-dit Bon Repos\n22570 Bon Repos sur Blavet", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745", "email": "mailto:naturopathe@herfloressence.bzh", "website": "http://www.bon-repos.com/evenements/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CAD22-02085-L-oeil-de-Paco-8.jpg"], "title": "Sortie Sylvoth\u00e9rapie Bains de for\u00eat", "description": "Un moment d'immersion aupr\u00e8s/parmi les arbres pendant lequel nous r\u00e9alisons des mouvements respiratoires pr\u00e9cis pour rel\u00e2cher les tensions, nerveuses et physiques.\nCes mouvements respiratoires sont issus d'une technique de gestion globale du stress appel\u00e9 \"coach-respiration\".\nMarches en lien conscient avec notre environnement. Des approches sensibles (relaxantes, ludiques, artistiques, multisensorielles) et diversifi\u00e9es sont propos\u00e9es , en fonction de l'endroit, du moment et de la dynamique du groupe (10 personnes maxi).\nBain de for\u00eat de 3h, r\u00e9servation obligatoire par t\u00e9l\u00e9phone, lieu de RDV pr\u00e9cis\u00e9 lors de l'inscription.", "location": "22530 Saint-Gilles-Vieux-March\u00e9", "latitude": "48.2435", "longitude": "-2.974069", "email": "mailto:identiterre22@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/IMG-3848-2-copie.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Claire-et-son-groupe.png"], "title": "Stage cueillette et cuisine : Week-end Algues & Plantes", "description": "Le temps d\u2019un week-end, prenez une pause sensorielle, gustative, et portez un regard bienveillant sur la nature environnante.\n\nQuoi de mieux qu\u2019une sortie \u00e0 mar\u00e9e basse pour reconna\u00eetre les v\u00e9g\u00e9taux du bord de mer, et une balade dans l\u2019\u00c9cocentre pour se familiariser avec les plantes de chez nous ?\n\nPendant ces deux jours, nous r\u00e9aliserons deux sorties nature :\n\u2022 l\u2019une sur l\u2019estran de Landrellec \u00e0 la rencontre des algues ;\n\u2022 l\u2019autre sur un sentier v\u00e9g\u00e9tal pour d\u00e9couvrir les plantes cultiv\u00e9es et sauvages.\n\nChaque sortie sera suivie d\u2019un atelier culinaire dans la cuisine de l\u2019\u00c9cocentre, vous permettant de d\u00e9couvrir les vertus bienfaisantes des v\u00e9g\u00e9taux et de les savourer lors des deux repas partag\u00e9s le soir !\n\nVous utiliserez des ingr\u00e9dients frais, locaux et issus de l\u2019agriculture biologique.\nNous aborderons les th\u00e9matiques d\u2019alimentation \u00e9quilibr\u00e9e v\u00e9g\u00e9tarienne, de permaculture, de jardinage et d\u2019\u00e9cologie.\n\nUn livret des recettes d\u2019algues et de plantes vous sera remis \u00e0 l\u2019issue du stage.", "location": "\u00c9cocentre Tr\u00e9gor\nRoute du Rad\u00f4me\n22560 Pleumeur-Bodou", "latitude": "48.787254", "longitude": "-3.513384", "email": "mailto:ecocentre.tregor@gmail.com", "website": "http://ecocentre-tregor.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/01---tounnature-1200x675.jpeg"], "title": "Algues et atelier cuisine", "description": "Sortie nature. Reconna\u00eetre les algues, d\u00e9couvrir leurs secrets, la l\u00e9gislation, les cueillir et les cuisiner. Pr\u00e9voir des bottes, un seau et une paire de ciseaux.", "location": "Pointe de Sehar\n22300 Tr\u00e9drez-Locqu\u00e9meau", "latitude": "48.721809", "longitude": "-3.5726", "email": "mailto:tounnature@orange.fr", "website": "http://www.avant-premieres.coop/-Tounn-RICHARD-.html"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ALGUES-ARMORIQUE-2025.jpg"], "title": "D\u00e9couverte des algues", "description": "Algues Armorique vous propose une balade \u00e0 mar\u00e9e basse de 2h pour d\u00e9couvrir les algues suivie d'un atelier culinaire pour une d\u00e9couverte gustative et des id\u00e9es recettes! R\u00e9servation obligatoire. Horaires en fonction des mar\u00e9es.", "location": "Route de Plouha\n22290 Pl\u00e9guien", "latitude": "48.63409", "longitude": "-2.94055", "email": "mailto:contact@algues-armorique.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Bsbpc-aa8500--4.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Plage-de-Lermot-TREHOREL-Guenole-4.jpg"], "title": "Grandes mar\u00e9es et p\u00eache \u00e0 pied", "description": "En Bretagne, les mar\u00e9es sont particuli\u00e8rement marqu\u00e9es. Avec un marnage proche des 12m, la Baie de Saint-Brieuc, 5\u00e8me Baie du monde par l\u2019amplitude de ses mar\u00e9es, offre un spectacle naturel envo\u00fbtant et un superbe terrain de jeu pour la p\u00eache \u00e0 pied.\n\nMais c\u2019est quoi ce ph\u00e9nom\u00e8ne de mar\u00e9es ?\nDeux fois par jour, le niveau de la mer monte et descend. Ainsi, la mer se retire, puis 6 heures plus tard elle revient. Suivant les coefficients, les mar\u00e9es sont plus ou moins importantes, au-del\u00e0 de 100, on parle de grande mar\u00e9e. Elles se produisent lorsque terre, lune et soleil sont align\u00e9s.\n\nPour \u00eatre aux premi\u00e8res loges de ce spectacle naturel, voici une s\u00e9lection :\n- Au c\u0153ur de la R\u00e9serve Naturelle, sur les hauteurs du GR34 ou depuis la plage de Lermot \u00e0 Hillion\n- Le long des les gr\u00e8ves de Langueux\n- Depuis la promenade des Rosaires\n- Sur la Pointe du Roselier \u00e0 Pl\u00e9rin ou la pointe de la B\u00e9chue \u00e0 Pordic\n- En surplomb de la piscine d'eau de mer \u00e0 la plage du casino \u00e0 Saint-Quay-Portrieux ou de la jet\u00e9e du port de Binic-Etables-sur-Mer\n- Depuis la pointe de Bec de Vir et la plage de Port Goret \u00e0 Tr\u00e9veneuc\n\nToutefois, que ce soit pour la p\u00eache \u00e0 pied ou bien simplement pour le spectacle du retrait de la mer, aller aux grandes mar\u00e9es, n'est pas une activit\u00e9 sans risque. Ainsi, la prudence doit s\u2019imposer pour ne pas se laisser surprendre. Pour cela, consultez les horaires de mar\u00e9es en Office de Tourisme ou sur notre site internet (calendrier des mar\u00e9es).", "location": "Plusieurs lieux d'observation\n22000 Saint-Brieuc", "latitude": "48.504158", "longitude": "-2.697385"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Detente-Origin-algues1.jpeg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Detente-Origin-algues2.jpeg"], "title": "", "description": "A mar\u00e9e basse, partez \u00e0 travers les rochers explorez le monde des\nalgues ! Vous d\u00e9couvrirez les r\u00f4les et les secrets cach\u00e9s de ces v\u00e9g\u00e9taux marins.\nUne exp\u00e9rience sensorielle unique vous attend : observez, touchez, sentez, go\u00fbtez. Les bottes dans la mare, apprenez \u00e0 les distinguer, les cueillir respectueusement, au c\u0153ur de ces espaces naturels prot\u00e9g\u00e9s.\nAu fil de votre promenade, vous remplirez 4 paniers : le panier du chef cuisto, du magicien, du pharmacien et du farceur.\nEnsuite, enfilez votre tablier et concoctez des recettes d\u00e9licieuses et saines gr\u00e2ce aux bienfaits naturels des algues.\nUn r\u00e9gal pour les yeux et les papilles, moment inspirant et enthousiasmant !\nRdv \u00e0 la Maison du Littoral.\nMunissez-vous d\u2019un panier ou seau, d\u2019une paire de ciseaux, de chaussures ferm\u00e9es pouvant aller dans l\u2019eau et d'un coup vent..\n+ Petits bocaux de \"r\u00e9cup\" avec couvercles\nTarif : 20\u20ac la sortie algues ou 40\u20ac la sortie + atelier de cuisine aux algues\nPaiement par ch\u00e8que ou esp\u00e8ces (avec l'appoint) le jour J \u2013 Pas de Carte bancaire\nA partir de 6 ans (1/2 tarif pour les moins de 11 ans)\nAttention :\nR\u00e9servation obligatoire par mail, au plus tard 48h avant l'animation.\nFin des inscriptions 48h avant la sortie.\nMax 20 personnes \u00e0 la sortie d\u00e9couverte des Algues\nMax 12 personnes \u00e0 l'atelier cuisine aux Algues", "location": "Parking St Guirec\n22700 Maison du Littoral", "latitude": "48.831768", "longitude": "-3.484351", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com", "website": "http://www.perros-guirec.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Decouverte-des-ports-1-3.JPG"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.798229", "longitude": "-3.440573", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "Balade rando / bateau go\u00fbter avec Kaouann", "description": "Vous partez du port de Dinan \u00e0 pied en direction de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re de L\u00e9hon. L'itin\u00e9raire vous permettra de d\u00e9couvrir la rive gauche de la Rance, beaucoup plus sauvage et pr\u00e9serv\u00e9e que le chemin de halage rive droite. Vous passerez par des bois, sous-bois, et arriverez au c\u0153ur du vieux L\u00e9hon. Ici, vous pourrez visiter l'abbaye St Magloire et ses jardins : fond\u00e9 au milieu du 9\u00e8me si\u00e8cle, le monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin Saint-Magloire de L\u00e9hon s\u2019impose rapidement comme un haut lieu spirituel des bords de Rance.\n\nAu pied de l'\u00e9cluse de L\u00e9hon, un petit bateau \u00e9lectrique vous attendra \u00e0 quai afin de revenir au port en naviguant. A bord, vous d\u00e9gusterez un go\u00fbter \u00e0 base de produits locaux (par exemple jus de pomme et cidre bio, cr\u00eapes fra\u00eeches, confitures bio artisanales, biscuits Gavotte...).\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le-Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (7 \u00e0 12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac", "location": "Port\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ile-Milliau---Escapade-Glaz--2-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ile-Milliau---Bretagne---Escapade-Glaz.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.769253", "longitude": "-3.566092"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--1--9.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--4--9.jpg"], "title": "D\u00e9couverte de la biodiversit\u00e9 de l'estran", "description": "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la faune et la flore du littoral le temps d\u2019une mar\u00e9e.\nD\u00e9couvrez les propri\u00e9t\u00e9s fabuleuses de ces organismes vivants et comment l'Homme y puise son inspiration.\nSortie de 2h encadr\u00e9e par un animateur sp\u00e9cialis\u00e9 en milieu marin pour un minimum de 3 et un maximum de 15 personnes. (\u00e0 partir de 4 ans) le 30 mai \u00e0 15h30\nTenue adapt\u00e9e recommand\u00e9e selon la m\u00e9t\u00e9o (v\u00eatements chauds, coupe vent, casquette, bottes ou chaussures ne craignant pas l'eau de mer).\nInscriptions \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec et paiement sur place aupr\u00e8s de l'organisateur (ch\u00e8ques ou esp\u00e8ces ; pas de carte bancaire)\nRendez-vous au centre de D\u00e9couverte PEP Bretill\u2019Armor.", "location": "44 Rue de Trestrignel\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Boc-han-2-2.jpg"], "title": "Boc'han, le petit korrigan des mers", "description": "Le temps d'un conte, venez rencontrer Boc'han le petit korrigan et accompagnez-le dans ses d\u00e9couvertes de la mer et ses myst\u00e8res. Entre rires, surprises et \u00e9motions, Boc'han vit une aventure hors du commun \u00e0 la d\u00e9couverte de la vie sur la plage.\n\nInscriptions \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec et paiement sur place aupr\u00e8s de l'organisateur (ch\u00e8ques ou esp\u00e8ces ; pas de carte bancaire)\nPrix : 5\u20ac\nMinimum 2 enfants, maximum 6.\n\nRendez-vous au centre de D\u00e9couverte PEP Bretill\u2019Armor.", "location": "44 Rue de Trestrignel\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "Balade cont\u00e9e dans les landes de Ploumanac'h", "description": "Vivez une exp\u00e9rience typiquement bretonne, une plong\u00e9e dans les contes et l\u00e9gendes au c\u0153ur des landes et des chaos granitiques de Ploumanac\u2019h. \u00c0 la tomb\u00e9e de la nuit, \u00e9clair\u00e9s \u00e0 la lampe temp\u00eate, suivez votre conteur pour une balade enchant\u00e9e.\nPr\u00e9voir des chaussures de marche, des v\u00eatements chauds si besoin.\nLampes temp\u00eate fournies.\nR\u00e9servation et paiement obligatoire \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec. (pas de r\u00e9servation par t\u00e9l\u00e9phone)\nTarif : 8\u20ac par adulte ; 6\u20ac de 6 \u00e0 12 ans\nRendez-vous au parking du S\u00e9maphore", "location": "GPS Lat. 48,813 Long. -3,489 .\nParking du S\u00e9maphore\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo.jpg"], "title": "Balade botanique", "description": "Animation \u00e0 l'Abbaye de Bon-Repos\nDans le cadre de l'exposition Soigner au Moyen Age selon Hildegarde de Bongen.\n\nAccompagn\u00e9s de sp\u00e9cialistes de Hildegarde de Bingen, initiez-vous aux pr\u00e9ceptes de l\u2019abbesse le temps d\u2019un atelier.\n\nFl\u00e2nerie au bord du canal de Nantes \u00e0 Brest pour d\u00e9couvrir les plantes rencontr\u00e9es au bord du chemin parcouru.\n\nAvec Florence Baumgartner, naturopathe\n\nOrg. Abbaye de Bon-Repos", "location": "Abbaye de Bon-Repos\nLieu-dit Bon Repos\n22570 Bon Repos sur Blavet", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745", "email": "mailto:naturopathe@herfloressence.bzh", "website": "http://www.bon-repos.com/evenements/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CAD22-02085-L-oeil-de-Paco-2.jpg"], "title": "Sortie Sylvoth\u00e9rapie Bains de for\u00eat", "description": "Un moment d'immersion aupr\u00e8s/parmi les arbres pendant lequel nous r\u00e9alisons des mouvements respiratoires pr\u00e9cis pour rel\u00e2cher les tensions, nerveuses et physiques.\nCes mouvements respiratoires sont issus d'une technique de gestion globale du stress appel\u00e9 \"coach-respiration\".\nMarches en lien conscient avec notre environnement. Des approches sensibles (relaxantes, ludiques, artistiques, multisensorielles) et diversifi\u00e9es sont propos\u00e9es , en fonction de l'endroit, du moment et de la dynamique du groupe (10 personnes maxi).\nBain de for\u00eat de 3h, r\u00e9servation obligatoire par t\u00e9l\u00e9phone, lieu de RDV pr\u00e9cis\u00e9 lors de l'inscription.", "location": "22530 Loud\u00e9ac", "latitude": "48.175777", "longitude": "-2.753655", "email": "mailto:identiterre22@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/l-oeil-du-goeland-pep.JPG"], "title": "L'oeil du Go\u00e9land sur l'avenir", "description": "Le temps d'une balade, un changement de point de vue vous sera propos\u00e9. A travers le prisme des organismes vivants, d\u00e9couvrez leurs besoins environnementaux. Un bon aper\u00e7u des actions \u00e0 r\u00e9aliser dans notre quotidien pour favoriser la biodiversit\u00e9.\n- Visite de 2h pour un minimum de 3 personnes et un maximum de 15 personnes.\n- Inscriptions obligatoires \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec\n- Paiement sur place aupr\u00e8s de l'organisateur au prix de 9,50\u20ac (ch\u00e8ques, esp\u00e8ces, pas de carte bancaire)\n- Tenue adapt\u00e9e conseill\u00e9e (chaussures de marche ou bottes, coupe-vent ou v\u00eatements chauds)", "location": "44 rue de Trestrignel\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.8153", "longitude": "-3.432276"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Decouverte-des-ports-1-3.JPG"], "title": "L'homme et la mer (Rade de Perros-Guirec)", "description": "Embarquez pour une balade le long des ports et naviguez \u00e0 la rencontre des infrastructures marines, des m\u00e9tiers et de l'\u00e9conomie bleue. Votre regard sera port\u00e9 sur le r\u00f4le indispensable et bienfaiteur de la mer.\nRdv au parking de la rade, devant la cale de la douane\nInscriptions par t\u00e9l\u00e9phone ou sur place \u00e0 l'Office de Tourisme.\nPaiement aupr\u00e8s de l'organisateur 9.50\u20ac en esp\u00e8ces ou ch\u00e8ques (pas de carte bancaire)\ntenue adapt\u00e9e recommand\u00e9e selon la m\u00e9t\u00e9o.", "location": "Parking de la rade\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.798229", "longitude": "-3.440573", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "", "description": "", "location": "Port\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo.jpg"], "title": "Balade botanique", "description": "Animation \u00e0 l'Abbaye de Bon-Repos\nDans le cadre de l'exposition Soigner au Moyen Age selon Hildegarde de Bongen.\n\nAccompagn\u00e9s de sp\u00e9cialistes de Hildegarde de Bingen, initiez-vous aux pr\u00e9ceptes de l\u2019abbesse le temps d\u2019un atelier.\n\nFl\u00e2nerie au bord du canal de Nantes \u00e0 Brest pour d\u00e9couvrir les plantes rencontr\u00e9es au bord du chemin parcouru.\n\nAvec Florence Baumgartner, naturopathe\n\nOrg. Abbaye de Bon-Repos", "location": "Abbaye de Bon-Repos\nLieu-dit Bon Repos\n22570 Bon Repos sur Blavet", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745", "email": "mailto:naturopathe@herfloressence.bzh", "website": "http://www.bon-repos.com/evenements/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/ALGUES-ARMORIQUE-2025.jpg"], "title": "D\u00e9couverte des algues", "description": "Algues Armorique vous propose une balade \u00e0 mar\u00e9e basse de 2h pour d\u00e9couvrir les algues suivie d'un atelier culinaire pour une d\u00e9couverte gustative et des id\u00e9es recettes! R\u00e9servation obligatoire. Horaires en fonction des mar\u00e9es.", "location": "Route de Plouha\n22290 Pl\u00e9guien", "latitude": "48.63409", "longitude": "-2.94055", "email": "mailto:contact@algues-armorique.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--1--11.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/OT-chimair-20--4--11.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Randomuco.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.400822", "longitude": "-3.43296", "website": "https://www.plbmuco.org/projet-2025/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/IMG-3848-2-copie.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Claire-et-son-groupe.png"], "title": "Stage cueillette et cuisine : Week-end Algues & Plantes", "description": "Le temps d\u2019un week-end, prenez une pause sensorielle, gustative, et portez un regard bienveillant sur la nature environnante.\n\nQuoi de mieux qu\u2019une sortie \u00e0 mar\u00e9e basse pour reconna\u00eetre les v\u00e9g\u00e9taux du bord de mer, et une balade dans l\u2019\u00c9cocentre pour se familiariser avec les plantes de chez nous ?\n\nPendant ces deux jours, nous r\u00e9aliserons deux sorties nature :\n\u2022 l\u2019une sur l\u2019estran de Landrellec \u00e0 la rencontre des algues ;\n\u2022 l\u2019autre sur un sentier v\u00e9g\u00e9tal pour d\u00e9couvrir les plantes cultiv\u00e9es et sauvages.\n\nChaque sortie sera suivie d\u2019un atelier culinaire dans la cuisine de l\u2019\u00c9cocentre, vous permettant de d\u00e9couvrir les vertus bienfaisantes des v\u00e9g\u00e9taux et de les savourer lors des deux repas partag\u00e9s le soir !\n\nVous utiliserez des ingr\u00e9dients frais, locaux et issus de l\u2019agriculture biologique.\nNous aborderons les th\u00e9matiques d\u2019alimentation \u00e9quilibr\u00e9e v\u00e9g\u00e9tarienne, de permaculture, de jardinage et d\u2019\u00e9cologie.\n\nUn livret des recettes d\u2019algues et de plantes vous sera remis \u00e0 l\u2019issue du stage.", "location": "\u00c9cocentre Tr\u00e9gor\nRoute du Rad\u00f4me\n22560 Pleumeur-Bodou", "latitude": "48.787254", "longitude": "-3.513384", "email": "mailto:ecocentre.tregor@gmail.com", "website": "http://ecocentre-tregor.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Balade-guidee-a-Loc-Envel.jpg"], "title": "Balade patrimoine \u00e0 Loc Envel", "description": "Visite guid\u00e9e en compagnie d'Ewen Rabier, des Chemins du Tr\u00e9gor. Au programme : l'\u00e9glise, balade (3km5) en for\u00eat de Coat-An-Noz sur le chemin du ch\u00e2teau. Histoire du village, l\u00e9gendes bretonnes, nature. Le pass\u00e9 princier du ch\u00e2teau et la vie extraordinaire de Lady Mond.", "location": "RDV devant le caf\u00e9 Ty Coat\nRue des Sabotiers\n22810 Loc-Envel", "latitude": "48.517872", "longitude": "-3.40474", "email": "mailto:cheminsdutregor@gmail.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/CAD22-02085-L-oeil-de-Paco.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.175777", "longitude": "-2.753655"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "Balade cont\u00e9e dans les landes de Ploumanac'h", "description": "Vivez une exp\u00e9rience typiquement bretonne, une plong\u00e9e dans les contes et l\u00e9gendes au c\u0153ur des landes et des chaos granitiques de Ploumanac\u2019h. \u00c0 la tomb\u00e9e de la nuit, \u00e9clair\u00e9s \u00e0 la lampe temp\u00eate, suivez votre conteur pour une balade enchant\u00e9e.\nPr\u00e9voir des chaussures de marche, des v\u00eatements chauds si besoin.\nLampes temp\u00eate fournies.\nR\u00e9servation et paiement obligatoire \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec. (pas de r\u00e9servation par t\u00e9l\u00e9phone)\nTarif : 8\u20ac par adulte ; 6\u20ac de 6 \u00e0 12 ans\nRendez-vous au parking du S\u00e9maphore", "location": "GPS Lat. 48,813 Long. -3,489 .\nParking du S\u00e9maphore\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Engoulevent---S.Le-Malefan.JPG"], "title": "Balade Engoulevent", "description": "Balade Nature avec Cicind\u00e8le\n\nLa nuit tombe. Les derni\u00e8res notes aigu\u00ebs du rouge-gorge r\u00e9sonnent encore dans les buissons. Le silence s\u2019installe. Au loin, perch\u00e9e sur les bourdaines, la locustelle chante sans interruption tel un infatigable grillon. Mais que fait l\u2019engoulevent ?\n\nOrg. Cicind\u00e8le", "location": "Parking du Qu\u00e9lennec, landes de Locarn\n22340 Locarn", "latitude": "48.33308", "longitude": "-3.367081", "email": "mailto:cicindele22@orange.fr", "website": "http://cicindele-maisonnature.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "Balade cont\u00e9e dans les landes de Ploumanac'h", "description": "Vivez une exp\u00e9rience typiquement bretonne, une plong\u00e9e dans les contes et l\u00e9gendes au c\u0153ur des landes et des chaos granitiques de Ploumanac\u2019h. \u00c0 la tomb\u00e9e de la nuit, \u00e9clair\u00e9s \u00e0 la lampe temp\u00eate, suivez votre conteur pour une balade enchant\u00e9e.\nPr\u00e9voir des chaussures de marche, des v\u00eatements chauds si besoin.\nLampes temp\u00eate fournies.\nR\u00e9servation et paiement obligatoire \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec. (pas de r\u00e9servation par t\u00e9l\u00e9phone)\nTarif : 8\u20ac par adulte ; 6\u20ac de 6 \u00e0 12 ans\nRendez-vous au parking du S\u00e9maphore", "location": "GPS Lat. 48,813 Long. -3,489 .\nParking du S\u00e9maphore\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "Balade cont\u00e9e dans les landes de Ploumanac'h", "description": "Vivez une exp\u00e9rience typiquement bretonne, une plong\u00e9e dans les contes et l\u00e9gendes au c\u0153ur des landes et des chaos granitiques de Ploumanac\u2019h. \u00c0 la tomb\u00e9e de la nuit, \u00e9clair\u00e9s \u00e0 la lampe temp\u00eate, suivez votre conteur pour une balade enchant\u00e9e.\nPr\u00e9voir des chaussures de marche, des v\u00eatements chauds si besoin.\nLampes temp\u00eate fournies.\nR\u00e9servation et paiement obligatoire \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec. (pas de r\u00e9servation par t\u00e9l\u00e9phone)\nTarif : 8\u20ac par adulte ; 6\u20ac de 6 \u00e0 12 ans\nRendez-vous au parking du S\u00e9maphore", "location": "GPS Lat. 48,813 Long. -3,489 .\nParking du S\u00e9maphore\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "Balade rando / bateau go\u00fbter avec Kaouann", "description": "Vous partez du port de Dinan \u00e0 pied en direction de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re de L\u00e9hon. L'itin\u00e9raire vous permettra de d\u00e9couvrir la rive gauche de la Rance, beaucoup plus sauvage et pr\u00e9serv\u00e9e que le chemin de halage rive droite. Vous passerez par des bois, sous-bois, et arriverez au c\u0153ur du vieux L\u00e9hon. Ici, vous pourrez visiter l'abbaye St Magloire et ses jardins : fond\u00e9 au milieu du 9\u00e8me si\u00e8cle, le monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin Saint-Magloire de L\u00e9hon s\u2019impose rapidement comme un haut lieu spirituel des bords de Rance.\n\nAu pied de l'\u00e9cluse de L\u00e9hon, un petit bateau \u00e9lectrique vous attendra \u00e0 quai afin de revenir au port en naviguant. A bord, vous d\u00e9gusterez un go\u00fbter \u00e0 base de produits locaux (par exemple jus de pomme et cidre bio, cr\u00eapes fra\u00eeches, confitures bio artisanales, biscuits Gavotte...).\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le-Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (7 \u00e0 12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac", "location": "Port\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo.jpg"], "title": "Balade botanique", "description": "Animation \u00e0 l'Abbaye de Bon-Repos\nDans le cadre de l'exposition Soigner au Moyen Age selon Hildegarde de Bongen.\n\nAccompagn\u00e9s de sp\u00e9cialistes de Hildegarde de Bingen, initiez-vous aux pr\u00e9ceptes de l\u2019abbesse le temps d\u2019un atelier.\n\nFl\u00e2nerie au bord du canal de Nantes \u00e0 Brest pour d\u00e9couvrir les plantes rencontr\u00e9es au bord du chemin parcouru.\n\nAvec Florence Baumgartner, naturopathe\n\nOrg. Abbaye de Bon-Repos", "location": "Abbaye de Bon-Repos\nLieu-dit Bon Repos\n22570 Bon Repos sur Blavet", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745", "email": "mailto:naturopathe@herfloressence.bzh", "website": "http://www.bon-repos.com/evenements/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Visuel-ateliers-Hildegarde---logo-2.jpg"], "title": "Visite du jardin de Hildegarde + Cr\u00e9ation d\u2019un baume", "description": "Animation \u00e0 l'Abbaye de Bon-Repos\n\nDans le cadre de l'exposition Soigner au Moyen Age selon Hildegarde de Bingen.\nAccompagn\u00e9s de sp\u00e9cialistes de Hildegarde de Bingen, initiez-vous aux pr\u00e9ceptes de l\u2019abbesse le temps d\u2019un atelier.\n\nVisite du jardin de Hildegarde. D\u00e9couverte des plantes le temps de la confection d\u2019un baume ( plante adapt\u00e9e selon la saison ).\n\nAvec Florence Baumgartner\n\nOrg. Abbaye de Bon-Repos", "location": "Abbaye de Bon-Repos\nLieu-dit Bon Repos\n22570 Bon Repos sur Blavet", "latitude": "48.21225", "longitude": "-3.12745", "email": "mailto:naturopathe@herfloressence.bzh", "website": "http://www.bon-repos.com/evenements/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "Balade ap\u00e9ro \u00e0 v\u00e9lo accompagn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte de la Rance", "description": "D\u00e9part \u00e0 18h depuis le point de location de v\u00e9lo de Kaouann.\n\nEmprunt de la voie verte vers le Nord en direction du port de La Hisse. En chemin, d\u00e9couverte du d\u00e9but de l'Estuaire, le fleuve s'\u00e9largit \u00e0 mesure de la balade, avec ses vall\u00e9es et ses falaises. Les oiseaux y trouvent un sanctuaire et nous pouvons observer h\u00e9rons cendr\u00e9s, cormorans, aigrettes \u2026 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 emmener des jumelles). Arriv\u00e9e \u00e0 la Hisse, d\u00e9gustation d'un ap\u00e9ritif \u00e0 base de produits locaux avant de reprendre le chemin en sens inverse.\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (-12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac\ntarif avec v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique : 27\u20ac au lieu de 30\u20ac\nGratuit -3 ANS", "location": "Port de Dinan\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Algues--atelier-creatif-----Escapade-Glaz-Bretagne---1-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Algues--atelier-creatif-----Escapade-Glaz-Bretagne---2-.jpg"], "title": "Algues tr\u00e9sors des oc\u00e9ans et ateliers cr\u00e9atifs", "description": "Fl\u00e2nez sur la plage, et laissez-vous \u00e9merveiller par le festival des formes\net couleurs des v\u00e9g\u00e9taux \u00e9chou\u00e9s par la mer. Saviez-vous que ces\ntr\u00e9sors des profondeurs sont des supers h\u00e9ros des \u00e9cosyst\u00e8mes ? Une\nfois vos trouvailles collect\u00e9es, laissez place \u00e0 votre inspiration : cr\u00e9ez\ndes tableaux d\u2019algues. Lors de cet atelier cr\u00e9atif, plusieurs techniques\nseront r\u00e9v\u00e9l\u00e9es et votre chef d\u2019\u0153uvre prendra vie comme par magie.\nMunissez-vous d\u2019un panier ou seau, d\u2019une paire de ciseaux, de chaussures ferm\u00e9es pouvant aller dans l\u2019eau et d'un coup vent..\nRendez-vous \u00e0 la Maison du Littoral\nR\u00e9servations \u00e0 l'Office de Tourisme sur place ou par t\u00e9l\u00e9phone et paiement aupr\u00e8s des organisateurs.\nSortie d\u00e9couverte des algues :\n20 \u20ac la sortie algues, 1/2 tarif pour les enfants (-11 ans)\nFormule pack :\n40 \u20ac sortie + atelier de cuisine aux algues, 1/2 tarif pour les enfants\nPaiement par ch\u00e8que ou esp\u00e8ces (avec l'appoint) le jour J \u2013 Pas de carte bancaire\nFin des inscriptions 48h avant la sortie.", "location": "Maison du Littoral\nPloumanac'h\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.836197", "longitude": "-3.482783", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Rudbeckia-hirta-1-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.351383", "longitude": "-2.019495"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/sortie-bateau-Maison-de-la-Rance.jpg"], "title": "Sortie nature : Embarquez du port de Dinan vers la Rance maritime", "description": "Au fil de l\u2019eau, \u00e0 bord d\u2019un bateau motoris\u00e9, d\u00e9couvrez la vie du fleuve entre histoire et nature.\n\nLieu de d\u00e9part donn\u00e9 au moment de la r\u00e9servation.\n\nR\u00e9servation obligatoire. (D\u00e9conseill\u00e9e aux moins de 8 ans)\nToute participation \u00e0 une sortie nature permet de visiter gratuitement l\u2019espace de d\u00e9couverte.", "location": "Maison de la Rance\nRue du Quai Talard\nPort de Dinan\n22100 Lanvallay", "latitude": "48.457783", "longitude": "-2.035881", "email": "mailto:maisondelarance@pnr-rance-emeraude.bzh"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/flore-Ile-Grande-2--RM.jpg"], "title": "Sortie nature Flore du littoral", "description": "Entre dunes et rochers, une sortie d'initiation \u00e0 la botanique pour d\u00e9couvrir les plantes du bord de mer et leurs adaptations \u00e0 cet environnement si particulier.", "location": "L'Ile Grande\n22560 Pleumeur-Bodou", "latitude": "48.803768", "longitude": "-3.583707", "email": "mailto:animation.7iles@lpo.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/l-oeil-du-goeland-pep.JPG"], "title": "L'oeil du Go\u00e9land sur l'avenir", "description": "Le temps d'une balade, un changement de point de vue vous sera propos\u00e9. A travers le prisme des organismes vivants, d\u00e9couvrez leurs besoins environnementaux. Un bon aper\u00e7u des actions \u00e0 r\u00e9aliser dans notre quotidien pour favoriser la biodiversit\u00e9.\n- Visite de 2h pour un minimum de 3 personnes et un maximum de 15 personnes.\n- Inscriptions obligatoires \u00e0 l'Office de Tourisme de Perros-Guirec\n- Paiement sur place aupr\u00e8s de l'organisateur au prix de 9,50\u20ac (ch\u00e8ques, esp\u00e8ces, pas de carte bancaire)\n- Tenue adapt\u00e9e conseill\u00e9e (chaussures de marche ou bottes, coupe-vent ou v\u00eatements chauds)", "location": "44 rue de Trestrignel\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.8153", "longitude": "-3.432276"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Decouverte-des-ports-1-3.JPG"], "title": "L'homme et la mer (Rade de Perros-Guirec)", "description": "Embarquez pour une balade le long des ports et naviguez \u00e0 la rencontre des infrastructures marines, des m\u00e9tiers et de l'\u00e9conomie bleue. Votre regard sera port\u00e9 sur le r\u00f4le indispensable et bienfaiteur de la mer.\nRdv au parking de la rade, devant la cale de la douane\nInscriptions par t\u00e9l\u00e9phone ou sur place \u00e0 l'Office de Tourisme.\nPaiement aupr\u00e8s de l'organisateur 9.50\u20ac en esp\u00e8ces ou ch\u00e8ques (pas de carte bancaire)\ntenue adapt\u00e9e recommand\u00e9e selon la m\u00e9t\u00e9o.", "location": "Parking de la rade\n22700 Perros-Guirec", "latitude": "48.798229", "longitude": "-3.440573", "email": "mailto:infos@perros-guirec.com"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Promenade-autour-du-lac-23.jpeg"], "title": "Enqu\u00eate nature au fil de l'eau", "description": "Jeu de piste familial accompagn\u00e9 d'un animateur sur les traces des animaux et plantes aquatiques. Pour toute la famille, enfant \u00e0 partir de 3 ans. Pr\u00e9voir des bottes.", "location": "Maison P\u00eache et Nature\n2 Rue des Grands Moulins\n22270 Jugon-les-Lacs", "latitude": "48.407791", "longitude": "-2.32176", "email": "mailto:contact@maisonpechenature.com", "website": "https://www.maisonpechenature.com/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ile-Milliau---Escapade-Glaz--2-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Ile-Milliau---Bretagne---Escapade-Glaz.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.769253", "longitude": "-3.566092"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/brochet-3.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/mpn-4.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.407665", "longitude": "-2.321813"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Un-eclat-dans-la-nuit.jpeg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/un-eclat-dans-la-nuit--Copier-.bmp"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.832909", "longitude": "-3.486603"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/feuille-201-leaf-3136414-640-pixabay-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.351315", "longitude": "-2.019624"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Boc-han-2-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-1-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Kaouann-Balades-velos-4-2.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/La-Lieue-de-Greve-du-haut-du-Grand-Rocher--2--1-.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/grand-rocher-1.jpeg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.681404", "longitude": "-3.634755"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Peche-57.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.407791", "longitude": "-2.32176"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Atelier-perles-algues-2.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Caviar-de-menthe-ou-billes-d-alginate-au-sirop-de-menthe.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.81506", "longitude": "-3.43336"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Capture-d-ecran-2024-12-18-150430.png", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Photo-de-Aline-2-bis.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.731384", "longitude": "-3.536388"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457495068-938029371697757-4440938012935281784-n.jpg", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/457449663-938029358364425-1733347519977976425-n.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.831982", "longitude": "-3.474484"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Sorties-Nature-maisons-des-faluns-3.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.35136", "longitude": "-2.019689"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/sortie-bateau-Maison-de-la-Rance.jpg"], "title": "Sortie nature : Sur la voie des chalands de Rance", "description": "Embarquez \u00e0 bord d\u2019un bateau motoris\u00e9 pour d\u00e9couvrir l\u2019histoire du fleuve et vivez le passage des \u00e9cluses.\n\nLieu de d\u00e9part donn\u00e9 au moment de la r\u00e9servation.\n\nR\u00e9servation obligatoire. D\u00e9conseill\u00e9e au moins de 8 ans.\nToute participation \u00e0 une sortie nature permet de visiter gratuitement l\u2019espace de d\u00e9couverte.", "location": "Maison de la Rance\nRue du Quai Talard\nPort de Dinan\n22100 Lanvallay", "latitude": "48.45787", "longitude": "-2.035973", "email": "mailto:maisondelarance@dinan-agglomeration.fr"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/balade-rando-bateau-gouter.png"], "title": "Balade rando / bateau go\u00fbter avec Kaouann", "description": "Vous partez du port de Dinan \u00e0 pied en direction de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re de L\u00e9hon. L'itin\u00e9raire vous permettra de d\u00e9couvrir la rive gauche de la Rance, beaucoup plus sauvage et pr\u00e9serv\u00e9e que le chemin de halage rive droite. Vous passerez par des bois, sous-bois, et arriverez au c\u0153ur du vieux L\u00e9hon. Ici, vous pourrez visiter l'abbaye St Magloire et ses jardins : fond\u00e9 au milieu du 9\u00e8me si\u00e8cle, le monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin Saint-Magloire de L\u00e9hon s\u2019impose rapidement comme un haut lieu spirituel des bords de Rance.\n\nAu pied de l'\u00e9cluse de L\u00e9hon, un petit bateau \u00e9lectrique vous attendra \u00e0 quai afin de revenir au port en naviguant. A bord, vous d\u00e9gusterez un go\u00fbter \u00e0 base de produits locaux (par exemple jus de pomme et cidre bio, cr\u00eapes fra\u00eeches, confitures bio artisanales, biscuits Gavotte...).\n\nR\u00e9servation dans les bureaux de Dinan, Saint-Jacut-de-la-Mer, Saint-Cast-le-Guildo et Fr\u00e9hel, ou directement en ligne en cliquant sur \"R\u00e9server\".\n\nBillets \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels :\nAdulte : 23\u20ac au lieu de 25\u20ac\nEnfant (7 \u00e0 12 ans) : 13\u20ac au lieu de 15\u20ac", "location": "Port\n21 Rue du Quai\n22100 Dinan", "latitude": "48.45718", "longitude": "-2.03795"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Agenda-Kreiz-Breizh-13.jpg"], "title": "Au bord de la mare", "description": "Balade Nature avec Cicind\u00e8le\n\nEn 2022, les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole de Kergrist-Mo\u00eblou ont permis la cr\u00e9ation d'une mare p\u00e9dagogique, une aubaine pour les t\u00eatards et les libellules. En famille, profitez de la belle saison pour rencontrer ce formidable refuge de biodiversit\u00e9. En observant \u00e0 la loupe les petites b\u00eates aquatiques, d\u00e9couvrez leurs fascinants modes de vie.\n\nOrg. Cicind\u00e8le", "location": "Maison des Landes & Tourbi\u00e8res\n10 Rue de l'\u00c9glise\n22110 Kergrist-Mo\u00eblou", "latitude": "48.310211", "longitude": "-3.31749", "email": "mailto:cicindele22@orange.fr", "website": "http://cicindele-maisonnature.fr/"}, {"images": ["https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Saperlipopette-que-de-fantaisies-a-Ile-Grande---Escapade-Glaz.JPG", "https://cdn.laetis.fr/i/cad/full/https://cdt22.media.tourinsoft.eu/upload/Conte-a-l-Ile-Grande---Escapade-Glaz--2---1-.jpg"], "title": "", "description": "", "location": "", "latitude": "48.800369", "longitude": "-3.57586"}]